{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1954,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com informa\u00e7\u00f5es presentes na tira, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2558978,"hashId":"2a3a8ba5921230c8ca9302f2fffbb1f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com informa\u00e7\u00f5es presentes na tira, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10194429,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tigre Haroldo, no \u00faltimo quadro, d\u00e1 um exemplo para o garoto Calvin, que o recha\u00e7a.","id":10194428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tigre Haroldo, no \u00faltimo quadro, d\u00e1 um exemplo para o garoto Calvin, que o recha\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para Calvin, a arte popular n\u00e3o oferece novidades e por essa raz\u00e3o tem maior prefer\u00eancia.","id":10194429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Calvin, a arte popular n\u00e3o oferece novidades e por essa raz\u00e3o tem maior prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Justifica-se a indigna\u00e7\u00e3o de Calvin ao longo da tira com o gasto para ter que ver arte popular.","id":10194430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justifica-se a indigna\u00e7\u00e3o de Calvin ao longo da tira com o gasto para ter que ver arte popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A verdade, segundo Calvin, \u00e9 algo presente no cotidiano e n\u00e3o deve ser retratada na arte.","id":10194431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verdade, segundo Calvin, \u00e9 algo presente no cotidiano e n\u00e3o deve ser retratada na arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No contexto da tira, a raz\u00e3o do fregu\u00eas dita que os cinemas devem focar em roteiros novos.","id":10194432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da tira, a raz\u00e3o do fregu\u00eas dita que os cinemas devem focar em roteiros novos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03. (Bill Watterson. O melhor de Calvin. https:\/\/cultura.estadao.com.br, 23.06.2022)","id":550064,"enunciado":"<p>Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88809\/grupo-questao\/550064-20220905121210000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bill Watterson. O melhor de Calvin. https:\/\/cultura.estadao.com.br, 23.06.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2558978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de servidores de e-mail, uma mensagem criada, sem a especifica\u00e7\u00e3o dos devidos destinat\u00e1rios, fica automaticamente armazenada como:","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559056,"hashId":"d873d5ee51c754284b487d8294f7dec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de servidores de e-mail, uma mensagem criada, sem a especifica\u00e7\u00e3o dos devidos destinat\u00e1rios, fica automaticamente armazenada como:<\/p>","resposta":10194795,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixo.","id":10194792,"corpo":"<p>Lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Spam.","id":10194793,"corpo":"<p>Spam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o Lida.","id":10194794,"corpo":"<p>N\u00e3o Lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rascunho.","id":10194795,"corpo":"<p>Rascunho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enviada.","id":10194796,"corpo":"<p>Enviada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pastas de E-Mail","oab":false,"nome":"Pastas de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420230,"slug":"informatica-pastas-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rascunho","oab":false,"nome":"Rascunho","pai":420230,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420236,"slug":"informatica-rascunho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B passe a ser igual ao dobro do n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A que devem ser transferidos para o setor B deve ser igual a","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559021,"hashId":"1d65dacabc44bb1231f48618eaa80bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B passe a ser igual ao dobro do n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A que devem ser transferidos para o setor B deve ser igual a<\/p>","resposta":10194619,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":10194617,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":10194618,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":10194619,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27.","id":10194620,"corpo":"<p>27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"54.","id":10194621,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: O gr\u00e1fico a seguir apresenta os percentuais de funcion\u00e1rios de uma empresa que trabalham nos setores A, B, C e D. Sabe-se que a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B e o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A \u00e9 de 18 funcion\u00e1rios.","id":550070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>e <strong>15<\/strong>, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta os percentuais de funcion\u00e1rios de uma empresa que trabalham nos setores A, B, C e D. Sabe-se que a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B e o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A \u00e9 de 18 funcion\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88809\/grupo-questao\/550070-20220905122456000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15 ","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2559021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando os n\u00fameros de funcion\u00e1rios que trabalham nos setores C e D, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor D corresponde, do n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor C, a","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559020,"hashId":"68d202db472793e5e7842739ad119c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando os n\u00fameros de funcion\u00e1rios que trabalham nos setores C e D, o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor D corresponde, do n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor C, a<\/p>","resposta":10194615,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%.","id":10194612,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33,3%.","id":10194613,"corpo":"<p>33,3%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35%.","id":10194614,"corpo":"<p>35%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"37,5%.","id":10194615,"corpo":"<p>37,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40%.","id":10194616,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: O gr\u00e1fico a seguir apresenta os percentuais de funcion\u00e1rios de uma empresa que trabalham nos setores A, B, C e D. Sabe-se que a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B e o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A \u00e9 de 18 funcion\u00e1rios.","id":550070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>e <strong>15<\/strong>, considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta os percentuais de funcion\u00e1rios de uma empresa que trabalham nos setores A, B, C e D. Sabe-se que a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor B e o n\u00famero de funcion\u00e1rios que trabalham no setor A \u00e9 de 18 funcion\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88809\/grupo-questao\/550070-20220905122456000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15 ","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um brinquedo possui tr\u00eas cavidades A, B e C, na forma de quadrados, onde a crian\u00e7a deve inserir, respectivamente, tr\u00eas cubos de madeira CA, CB e CC, cujas faces t\u00eam as mesmas dimens\u00f5es das cavidades em que devem ser inseridos, para que os cubos entrem justos nas cavidades. Os lados dos quadrados A e C medem, respectivamente, 25 mm e 65 mm. A figura ilustra, fora de escala, essa situa\u00e7\u00e3o, sendo que, a seguir, s\u00e3o representadas, vistas de cima, as cavidades, cujo \u00e2ngulo formado entre os lados das cavidades A e B \u00e9 reto:Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a entre os volumes dos cubos CB e CA \u00e9 igual a","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559031,"hashId":"a0cb3e6812f47b663acf35ae3de3f167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um brinquedo possui tr\u00eas cavidades A, B e C, na forma de quadrados, onde a crian\u00e7a deve inserir, respectivamente, tr\u00eas cubos de madeira C<sub>A<\/sub>, C<sub>B<\/sub> e C<sub>C<\/sub>, cujas faces t\u00eam as mesmas dimens\u00f5es das cavidades em que devem ser inseridos, para que os cubos entrem justos nas cavidades. Os lados dos quadrados A e C medem, respectivamente, 25 mm e 65 mm. A figura ilustra, fora de escala, essa situa\u00e7\u00e3o, sendo que, a seguir, s\u00e3o representadas, vistas de cima, as cavidades, cujo \u00e2ngulo formado entre os lados das cavidades A e B \u00e9 reto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88809\/questao\/2559031-20220905123053000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a diferen\u00e7a entre os volumes dos cubos C<sub>B<\/sub> e C<sub>A<\/sub> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10194667,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 375 mm3.","id":10194667,"corpo":"<p>200 375 mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"231 625 mm3.","id":10194668,"corpo":"<p>231 625 mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"297 500 mm3.","id":10194669,"corpo":"<p>297 500 mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"359 000 mm3.","id":10194670,"corpo":"<p>359 000 mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"422 500 mm3.","id":10194671,"corpo":"<p>422 500 mm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2559031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amanda abasteceu seu ve\u00edculo em um posto onde a gasolina estava sendo vendida a R$ 6,80 o litro, e o etanol, a R$ 5,20 o litro. No abastecimento, foram colocados 15 litros de etanol, e o restante do tanque foi completado com gasolina. Se o valor total pago pelo abastecimento foi de R$ 166,40, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de litros de gasolina colocados no tanque foi igual a","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"},{"id":88844,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2559016,"hashId":"899fccee88dff4dcd3beb0e8feedf51b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amanda abasteceu seu ve\u00edculo em um posto onde a gasolina estava sendo vendida a R$ 6,80 o litro, e o etanol, a R$ 5,20 o litro. No abastecimento, foram colocados 15 litros de etanol, e o restante do tanque foi completado com gasolina. Se o valor total pago pelo abastecimento foi de R$ 166,40, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de litros de gasolina colocados no tanque foi igual a<\/p>","resposta":10194595,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,0 litros.","id":10194593,"corpo":"<p>12,0 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12,5 litros.","id":10194594,"corpo":"<p>12,5 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,0 litros.","id":10194595,"corpo":"<p>13,0 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,5 litros.","id":10194596,"corpo":"<p>13,5 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14,0 litros.","id":10194597,"corpo":"<p>14,0 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 consubstancial (26o par\u00e1grafo)O termo sublinhado acima pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475468,"hashId":"a9af8dcedb5dca8edb8de2f9cf1f62c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 <u>consubstancial<\/u><\/em> (26<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo sublinhado acima pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido do texto, por:<\/p>","resposta":9829498,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alheia","id":9829497,"corpo":"<p>alheia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intr\u00ednseca","id":9829498,"corpo":"<p>intr\u00ednseca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imposta","id":9829499,"corpo":"<p>imposta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apraz\u00edvel","id":9829500,"corpo":"<p>apraz\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ben\u00e9fica","id":9829501,"corpo":"<p>ben\u00e9fica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 14, considere o trecho da cr\u00f4nica \u201cO VIP sem querer\u201d, de Carlos Drummond de Andrade.1. Jo\u00e3o Brand\u00e3o foi ao Aeroporto Internacional para abra\u00e7ar um amigo dileto, que viajava com destino ao Paraguai. Pessoa\tcomum despedindo-se de pessoa comum. Mas acontecem coisas. Algu\u00e9m, informado da viagem, pedira ao amigo que levasse uma\tencomenda a Assun\u00e7\u00e3o. A encomenda apareceu na hora, entregue por um senhor que foi logo dizendo:\t\u2013 O doutor n\u00e3o precisa se incomodar. Eu providencio o despacho e tudo mais.\tO avi\u00e3o estava atrasado duas horas, o que n\u00e3o \u00e9 muito, em compara\u00e7\u00e3o com outros atrasos por a\u00ed, inclusive o da chegada do\testado de direito. O senhor da encomenda procurou amenizar a espera:\t\u2013 O doutor n\u00e3o vai ficar duas horas sentado numa dessas cadeiras a\u00ed, vendo os minutos se arrastarem. Espere um momento,\tque eu dou um jeitinho.5. Saiu para confabular mais adiante e voltou com a boa nova:\t\u2013 Por obs\u00e9quio, me acompanhe at\u00e9 a sala VIP.\t\u2013 N\u00e3o \u00e9 preciso \u2013 objetou o meu amigo. \u2013 Posso esperar perfeitamente aqui mesmo.\t\u2013 N\u00e3o senhor. Estar\u00e1 melhor l\u00e1 em cima.\t\u2013 Acontece que estou aqui com um amigo.10. \u2212 Ele tamb\u00e9m vai com o doutor.\tN\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o subir \u00e0 sala VIP. Seu amigo, encabulado, e Jo\u00e3o Brand\u00e3o mais ainda. Seria indelicado insistir na recusa.\tE depois, por que n\u00e3o ir \u00e0quela sala?\tSubiram pelas escadas rolantes, precedidos de um abridor de caminhos, que com o indicador ia pedindo passagem para os\tdois ilustres desconhecidos.\tNa sala VIP, enorme e vazia, pois h\u00e1 uma hora na vida em que at\u00e9 os VIP escasseiam, Jo\u00e3o Brand\u00e3o e seu amigo foram convidados\tpor um gar\u00e7om sol\u00edcito a beber qualquer coisa, a ler revistas, a pedir o que lhes aprouvesse.\t\u2013 Obrigado \u2013 respondeu o amigo. \u2013 N\u00e3o desejamos nada. Ou voc\u00ea, Jo\u00e3o, deseja alguma coisa?15. \u2013 Tamb\u00e9m n\u00e3o. Obrigado.\tO gar\u00e7om insistia:\t\u2013 Nem um cafezinho, doutor?\tV\u00e1 l\u00e1, um cafezinho. Sorvendo-o a lentos goles, pareciam sorver o espanto de serem promovidos a VIP.\t\u2013 Veja como s\u00e3o as coisas, Jo\u00e3o. N\u00f3s aqui na maciota, em poltronas deleit\u00e1veis, contemplando quadros abstratos, e l\u00e1 embaixo\to povo concreto fazendo fila para conferir as passagens ou esperando em cadeiras padronizadas a hora do embarque.20. \u2013 \u00c9 mesmo, s\u00f4.\t\u2013 Entretanto eles pagaram imposto como n\u00f3s, custearam como n\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o deste edif\u00edcio, t\u00eam direitos iguais ao nosso de\tdesfrutar as comodidades deste sal\u00e3o, mas na hora de desfrut\u00e1-las s\u00f3 n\u00f3s dois \u00e9 que somos convocados.\t\u2013 Nem me fale. Estou ficando com remorso.\t\u2013 Vivemos numa rep\u00fablica, Jo\u00e3o. Voc\u00ea acha isso republicano?\t\u2013 Eu? Eu acho que estou aqui de intrometido. Voc\u00ea ainda passa, porque est\u00e1 levando alguma coisa a algu\u00e9m, e por isso lhe\tconferiram honras de VIP. Mas eu sou apenas acompanhante de um VIP, e acompanhante por cento e vinte minutos. E agora que voc\u00ea\tme disse essas coisas, n\u00e3o aguento mais, vou-me embora j\u00e1. Desculpe.25. \u2013 Que \u00e9 isso, Jo\u00e3o, estava brincando. Pensando bem, o pov\u00e3o foi homenageado em nossas humildes pessoas. E, como diz o\tMilton Carneiro na televis\u00e3o, a vida \u00e9 curta, e isto \u00e9 muito bom!\tJo\u00e3o Brand\u00e3o quis assimilar o sentimento do amigo, se \u00e9 que este sentia realmente a do\u00e7ura da situa\u00e7\u00e3o, mas quando a gente\t\u00e9 promovida a VIP e n\u00e3o tem estrutura de VIP (\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 consubstancial)...\tA verdade \u00e9 que os dois continuaram ali sem a menor convic\u00e7\u00e3o de serem VIP.(Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond de. Boca de luar. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2014)","id":540780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 14, considere o trecho da cr\u00f4nica \u201cO VIP sem querer\u201d, de Carlos Drummond de Andrade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.<em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Jo\u00e3o Brand\u00e3o foi ao Aeroporto Internacional para abra\u00e7ar um amigo dileto, que viajava com destino ao Paraguai. Pessoa<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>comum despedindo-se de pessoa comum. Mas acontecem coisas. Algu\u00e9m, informado da viagem, pedira ao amigo que levasse uma<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>encomenda a Assun\u00e7\u00e3o. A encomenda apareceu na hora, entregue por um senhor que foi logo dizendo:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 O doutor n\u00e3o precisa se incomodar. Eu providencio o despacho e tudo mais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O avi\u00e3o estava atrasado duas horas, o que n\u00e3o \u00e9 muito, em compara\u00e7\u00e3o com outros atrasos por a\u00ed, inclusive o da chegada do<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>estado de direito. O senhor da encomenda procurou amenizar a espera:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 O doutor n\u00e3o vai ficar duas horas sentado numa dessas cadeiras a\u00ed, vendo os minutos se arrastarem. Espere um momento,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>que eu dou um jeitinho.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Saiu para confabular mais adiante e voltou com a boa nova:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Por obs\u00e9quio, me acompanhe at\u00e9 a sala VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 N\u00e3o \u00e9 preciso \u2013 objetou o meu amigo. \u2013 Posso esperar perfeitamente aqui mesmo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 N\u00e3o senhor. Estar\u00e1 melhor l\u00e1 em cima.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Acontece que estou aqui com um amigo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2212 Ele tamb\u00e9m vai com o doutor.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>N\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o subir \u00e0 sala VIP. Seu amigo, encabulado, e Jo\u00e3o Brand\u00e3o mais ainda. Seria indelicado insistir na recusa.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>E depois, por que n\u00e3o ir \u00e0quela sala?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Subiram pelas escadas rolantes, precedidos de um abridor de caminhos, que com o indicador ia pedindo passagem para os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>dois ilustres desconhecidos.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Na sala VIP, enorme e vazia, pois h\u00e1 uma hora na vida em que at\u00e9 os VIP escasseiam, Jo\u00e3o Brand\u00e3o e seu amigo foram convidados<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>por um gar\u00e7om sol\u00edcito a beber qualquer coisa, a ler revistas, a pedir o que lhes aprouvesse.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Obrigado \u2013 respondeu o amigo. \u2013 N\u00e3o desejamos nada. Ou voc\u00ea, Jo\u00e3o, deseja alguma coisa?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 Tamb\u00e9m n\u00e3o. Obrigado.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O gar\u00e7om insistia:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Nem um cafezinho, doutor?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>V\u00e1 l\u00e1, um cafezinho. Sorvendo-o a lentos goles, pareciam sorver o espanto de serem promovidos a VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Veja como s\u00e3o as coisas, Jo\u00e3o. N\u00f3s aqui na maciota, em poltronas deleit\u00e1veis, contemplando quadros abstratos, e l\u00e1 embaixo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>o povo concreto fazendo fila para conferir as passagens ou esperando em cadeiras padronizadas a hora do embarque.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 \u00c9 mesmo, s\u00f4.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Entretanto eles pagaram imposto como n\u00f3s, custearam como n\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o deste edif\u00edcio, t\u00eam direitos iguais ao nosso de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>desfrutar as comodidades deste sal\u00e3o, mas na hora de desfrut\u00e1-las s\u00f3 n\u00f3s dois \u00e9 que somos convocados.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Nem me fale. Estou ficando com remorso.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Vivemos numa rep\u00fablica, Jo\u00e3o. Voc\u00ea acha isso republicano?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Eu? Eu acho que estou aqui de intrometido. Voc\u00ea ainda passa, porque est\u00e1 levando alguma coisa a algu\u00e9m, e por isso lhe<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>conferiram honras de VIP. Mas eu sou apenas acompanhante de um VIP, e acompanhante por cento e vinte minutos. E agora que voc\u00ea<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>me disse essas coisas, n\u00e3o aguento mais, vou-me embora j\u00e1. Desculpe.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 Que \u00e9 isso, Jo\u00e3o, estava brincando. Pensando bem, o pov\u00e3o foi homenageado em nossas humildes pessoas. E, como diz o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Milton Carneiro na televis\u00e3o, a vida \u00e9 curta, e isto \u00e9 muito bom!<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Jo\u00e3o Brand\u00e3o quis assimilar o sentimento do amigo, se \u00e9 que este sentia realmente a do\u00e7ura da situa\u00e7\u00e3o, mas quando a gente<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u00e9 promovida a VIP e n\u00e3o tem estrutura de VIP (\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 consubstancial)...<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A verdade \u00e9 que os dois continuaram ali sem a menor convic\u00e7\u00e3o de serem VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond de. <strong><em>Boca de luar<\/em><\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, considere as assertivas abaixo a respeito do teletrabalho: I. Ficar\u00e3o sempre a cargo do empregador os custos pela aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou fornecimento dos equipamentos tecnol\u00f3gicos e da infraestrutura necess\u00e1ria e adequada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do trabalho remoto, sendo que as utilidades fornecidas por essa modalidade de trabalho comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do empregado. II. O empregador que desejar retornar o empregado do regime de teletrabalho para o presencial dever\u00e1 avisar com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 dias, para que o empregado possa ter tempo h\u00e1bil de reorganizar sua rotina dom\u00e9stica. III. A ado\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho sempre se dar\u00e1 por meio de aditivo contratual, ap\u00f3s acordo m\u00fatuo entre empregado e empregador. IV. O empregador dever\u00e1 instruir os empregados em regime de teletrabalho quanto \u00e0s precau\u00e7\u00f5es que devem tomar a fim de evitar doen\u00e7as e acidentes de trabalho, podendo o empregador exigir do trabalhador que firme termo de responsabilidade comprometendo-se a seguir as instru\u00e7\u00f5es fornecidas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475699,"hashId":"f93391349f881bbf92f1a2cce354482d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, considere as assertivas abaixo a respeito do teletrabalho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ficar\u00e3o sempre a cargo do empregador os custos pela aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou fornecimento dos equipamentos tecnol\u00f3gicos e da infraestrutura necess\u00e1ria e adequada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o do trabalho remoto, sendo que as utilidades fornecidas por essa modalidade de trabalho comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do empregado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O empregador que desejar retornar o empregado do regime de teletrabalho para o presencial dever\u00e1 avisar com anteced\u00eancia m\u00ednima de 30 dias, para que o empregado possa ter tempo h\u00e1bil de reorganizar sua rotina dom\u00e9stica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ado\u00e7\u00e3o do regime de teletrabalho sempre se dar\u00e1 por meio de aditivo contratual, ap\u00f3s acordo m\u00fatuo entre empregado e empregador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O empregador dever\u00e1 instruir os empregados em regime de teletrabalho quanto \u00e0s precau\u00e7\u00f5es que devem tomar a fim de evitar doen\u00e7as e acidentes de trabalho, podendo o empregador exigir do trabalhador que firme termo de responsabilidade comprometendo-se a seguir as instru\u00e7\u00f5es fornecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":9830630,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":9830626,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9830627,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9830628,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9830629,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9830630,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Teletrabalho","oab":true,"nome":"Do Teletrabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406782,"slug":"direito-do-trabalho-do-teletrabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2475699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais, considere: I. O direito \u00e0 liberdade de profiss\u00e3o \u00e9 protegido constitucionalmente, n\u00e3o podendo a lei estabelecer qualifica\u00e7\u00f5es para o seu exerc\u00edcio. II. A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento apenas para assegurar o cumprimento do seu estatuto. III. A pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, somente poder\u00e1 ser objeto de penhora para o pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva. IV. A lei assegurar\u00e1 aos autores de inventos industriais privil\u00e9gio tempor\u00e1rio para sua utiliza\u00e7\u00e3o, bem como prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es industriais, \u00e0 propriedade das marcas, aos nomes de empresas e a outros signos distintivos, tendo em vista o interesse social e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Pa\u00eds. V. \u00c9 assegurado, nos termos da lei, o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais, inclusive nos meios digitais. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475643,"hashId":"5b9eeb381efd3ca002dd20b00c356ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre os direitos e garantias fundamentais, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito \u00e0 liberdade de profiss\u00e3o \u00e9 protegido constitucionalmente, n\u00e3o podendo a lei estabelecer qualifica\u00e7\u00f5es para o seu exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas dependem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento apenas para assegurar o cumprimento do seu estatuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, somente poder\u00e1 ser objeto de penhora para o pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A lei assegurar\u00e1 aos autores de inventos industriais privil\u00e9gio tempor\u00e1rio para sua utiliza\u00e7\u00e3o, bem como prote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es industriais, \u00e0 propriedade das marcas, aos nomes de empresas e a outros signos distintivos, tendo em vista o interesse social e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 assegurado, nos termos da lei, o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais, inclusive nos meios digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":9830361,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9830358,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9830359,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e V.","id":9830360,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":9830361,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9830362,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2475643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria)","id":12913,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos paraf\u00edlicos, segundo o DSM-5, s\u00e3o uma parafilia que est\u00e1 causando sofrimento ao indiv\u00edduo, ou cuja satisfa\u00e7\u00e3o implica em dano ou risco pessoal ou a outro. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":84998,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria)","id":12913,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2474181,"hashId":"ffe3b37a3bff3d9a110cc3a1058bb1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos paraf\u00edlicos, segundo o DSM-5, s\u00e3o uma parafilia que est\u00e1 causando sofrimento ao indiv\u00edduo, ou cuja satisfa\u00e7\u00e3o implica em dano ou risco pessoal ou a outro. Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9823378,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fetichista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de vestir-se como o sexo oposto (cross-dressing), conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamento.","id":9823377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fetichista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de vestir-se como o sexo oposto (<em>cross-dressing<\/em>), conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voyeurista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa ao observar uma pessoa que ignora estar sendo observada e que est\u00e1 nua, despindo-se ou em meio a atividade sexual, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.","id":9823378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voyeurista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa ao observar uma pessoa que ignora estar sendo observada e que est\u00e1 nua, despindo-se ou em meio a atividade sexual, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exibicionista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de tocar ou esfregar-se em pessoa que n\u00e3o consentiu, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.","id":9823379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibicionista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de tocar ou esfregar-se em pessoa que n\u00e3o consentiu, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frotteurista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa decorrente da exposi\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios genitais a uma pessoa que n\u00e3o espera o fato, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.","id":9823380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frotteurista \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa decorrente da exposi\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios genitais a uma pessoa que n\u00e3o espera o fato, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Masoquismo sexual \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico de outra pessoa, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.","id":9823381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Masoquismo sexual \u2212 Por um per\u00edodo de pelo menos seis meses, excita\u00e7\u00e3o sexual recorrente e intensa resultante de sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico de outra pessoa, conforme manifestado por fantasias, impulsos ou comportamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2474181","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria)","id":12913,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DSM-5 cita como diagn\u00f3stico diferencial de Fobia Espec\u00edfica, EXCETO:","provas":[{"id":84998,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria)","id":12913,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2474179,"hashId":"58f4b0fef2c41e73475b0bb8577ba7a9","enunciado":"<p>O DSM-5 cita como diagn\u00f3stico diferencial de Fobia Espec\u00edfica, EXCETO:<\/p>","resposta":9823371,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno relacionado a trauma e estressores.","id":9823367,"corpo":"<p>Transtorno relacionado a trauma e estressores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno Alimentar. ","id":9823368,"corpo":"<p>Transtorno Alimentar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agorafobia.","id":9823369,"corpo":"<p>Agorafobia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno Obsessivo Compulsivo.","id":9823370,"corpo":"<p>Transtorno Obsessivo Compulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transtorno Afetivo Bipolar.","id":9823371,"corpo":"<p>Transtorno Afetivo Bipolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pit\u00e1goras pretende entrar em acordo extrajudicial com seu ex-empregador, para transacionar direitos trabalhistas adquiridos ao longo do seu contrato de trabalho. De acordo com o que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho,","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:07:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475678,"hashId":"15f902646fd9e618a7ea39cb2f91f59e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pit\u00e1goras pretende entrar em acordo extrajudicial com seu ex-empregador, para transacionar direitos trabalhistas adquiridos ao longo do seu contrato de trabalho. De acordo com o que prev\u00ea a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho,<\/p>","resposta":9830527,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz dever\u00e1 homologar o acordo no prazo de 15 dias, facultando-se \u00e0s partes utilizarem do mesmo advogado.","id":9830526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz dever\u00e1 homologar o acordo no prazo de 15 dias, facultando-se \u00e0s partes utilizarem do mesmo advogado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a peti\u00e7\u00e3o conjunta de acordo, assim que distribu\u00edda na Justi\u00e7a do Trabalho, suspende o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o quanto aos direitos nela especificados.","id":9830527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a peti\u00e7\u00e3o conjunta de acordo, assim que distribu\u00edda na Justi\u00e7a do Trabalho, suspende o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o quanto aos direitos nela especificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a peti\u00e7\u00e3o conjunta de acordo, assim que distribu\u00edda na Justi\u00e7a do Trabalho, interrompe o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o quanto aos direitos nela especificados.","id":9830528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a peti\u00e7\u00e3o conjunta de acordo, assim que distribu\u00edda na Justi\u00e7a do Trabalho, interrompe o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o quanto aos direitos nela especificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o juiz poder\u00e1 homologar ou n\u00e3o o acordo, n\u00e3o havendo prazo para analis\u00e1-lo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel \u00e0s partes utilizarem do mesmo advogado.","id":9830529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz poder\u00e1 homologar ou n\u00e3o o acordo, n\u00e3o havendo prazo para analis\u00e1-lo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel \u00e0s partes utilizarem do mesmo advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a celebra\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial afasta a aplica\u00e7\u00e3o da multa por atraso na quita\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":9830530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a celebra\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial afasta a aplica\u00e7\u00e3o da multa por atraso na quita\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos processuais","oab":true,"nome":"Prazos processuais","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406828,"slug":"direito-processual-do-trabalho-prazos-processuais"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2475678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade informar aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es no uso da via. Suas mensagens s\u00e3o imperativas e o seu desrespeito constitui infra\u00e7\u00e3o. Dado o conjunto de Sinais de Regulamenta\u00e7\u00e3o a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o que determina a situa\u00e7\u00e3o PASSAGEM OBRIGAT\u00d3RIA:","provas":[{"id":77155,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-motorista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 17:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326366,"hashId":"34668e149bd5396e34cabc18dd133032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade informar aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es no uso da via. Suas mensagens s\u00e3o imperativas e o seu desrespeito constitui infra\u00e7\u00e3o. Dado o conjunto de Sinais de Regulamenta\u00e7\u00e3o a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o que determina a situa\u00e7\u00e3o PASSAGEM OBRIGAT\u00d3RIA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77155\/questao\/2326366-20220401100621000000-0.png\"><\/p>","resposta":9187891,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":9187888,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B","id":9187889,"corpo":"<p>B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C","id":9187890,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D","id":9187891,"corpo":"<p>D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E","id":9187892,"corpo":"<p>E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2326366","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Manual de Contabilidade Regulat\u00f3ria e Plano de Contas Regulat\u00f3rio tem como objetivo possibilitar que a concession\u00e1ria forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es requeridas nos contratos de concess\u00e3o, tanto ao regulador quanto aos \u00f3rg\u00e3os reguladores a respeito de suas atividades e a\u00e7\u00f5es. No caso espec\u00edfico da Adasa, os referidos documentos devem ser aprovados por ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529159,"hashId":"08af29e035e8a41e9fd4e568fc084dfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Manual de Contabilidade Regulat\u00f3ria e Plano de Contas Regulat\u00f3rio tem como objetivo possibilitar que a concession\u00e1ria forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es requeridas nos contratos de concess\u00e3o, tanto ao regulador quanto aos \u00f3rg\u00e3os reguladores a respeito de suas atividades e a\u00e7\u00f5es. No caso espec\u00edfico da Adasa, os referidos documentos devem ser aprovados por <\/p>","resposta":10065013,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Reguladora. ","id":10065013,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Reguladora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"norma do Conselho Federal de Contabilidade (CFC). ","id":10065014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma do Conselho Federal de Contabilidade (CFC). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nota t\u00e9cnica do CFC. ","id":10065015,"corpo":"<p>nota t\u00e9cnica do CFC. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o normativa do CFC. ","id":10065016,"corpo":"<p>instru\u00e7\u00e3o normativa do CFC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Concession\u00e1ria. ","id":10065017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delibera\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Concession\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os saldos a seguir, extra\u00eddos do balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico, elaborado conforme o art. 105 da Lei n\u00ba 4.320\/1964.Ativo circulante \u2013 $ 10.000Passivo circulante \u2013 $ 6.000Ativo financeiro \u2013 $ 10.000Passivo financeiro \u2013 $ 6.000Ativo permanente \u2013 $ 10.000Passivo permanente \u2013 $ 6.000Com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, qual \u00e9 o saldo patrimonial do exerc\u00edcio?","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529116,"hashId":"1ff1635b26e5bd8522002605a41c9161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os saldos a seguir, extra\u00eddos do balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico, elaborado conforme o art. 105 da Lei n\u00ba 4.320\/1964.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ativo circulante \u2013 $ 10.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passivo circulante \u2013 $ 6.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ativo financeiro \u2013 $ 10.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passivo financeiro \u2013 $ 6.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ativo permanente \u2013 $ 10.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passivo permanente \u2013 $ 6.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, qual \u00e9 o saldo patrimonial do exerc\u00edcio?<\/p>","resposta":10064813,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 18.000","id":10064810,"corpo":"<p>$ 18.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 14.000","id":10064811,"corpo":"<p>$ 14.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 12.000","id":10064812,"corpo":"<p>$ 12.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 8.000","id":10064813,"corpo":"<p>$ 8.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 4.000","id":10064814,"corpo":"<p>$ 4.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/2529116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Regulat\u00f3ria da Concession\u00e1ria de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Abastecimento de \u00c1gua e Esgotamento Sanit\u00e1rio do Distrito Federal, os valores gastos pela concession\u00e1ria nos bens que s\u00e3o empregados, de modo exclusivo e permanente, na consecu\u00e7\u00e3o do objeto da outorga para o servi\u00e7o p\u00fablico concedido, tanto os valores despendidos na constru\u00e7\u00e3o, na implanta\u00e7\u00e3o ou na melhoria da infraestrutura ligada ao abastecimento de \u00e1gua, como tamb\u00e9m os aplicados nas instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o abastecimento de \u00e1gua, devem ser contabilizados como ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529164,"hashId":"c9e0248229ee5b05391ec7f5c0706d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Regulat\u00f3ria da Concession\u00e1ria de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Abastecimento de \u00c1gua e Esgotamento Sanit\u00e1rio do Distrito Federal, os valores gastos pela concession\u00e1ria nos bens que s\u00e3o empregados, de modo exclusivo e permanente, na consecu\u00e7\u00e3o do objeto da outorga para o servi\u00e7o p\u00fablico concedido, tanto os valores despendidos na constru\u00e7\u00e3o, na implanta\u00e7\u00e3o ou na melhoria da infraestrutura ligada ao abastecimento de \u00e1gua, como tamb\u00e9m os aplicados nas instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o abastecimento de \u00e1gua, devem ser contabilizados como <\/p>","resposta":10065038,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo imobilizado. ","id":10065036,"corpo":"<p>ativo imobilizado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ativo financeiro. ","id":10065037,"corpo":"<p> ativo financeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ativo intang\u00edvel. ","id":10065038,"corpo":"<p>ativo intang\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos a receber. ","id":10065039,"corpo":"<p>cr\u00e9ditos a receber. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ARLP - investimentos. ","id":10065040,"corpo":"<p>ARLP - investimentos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412176,"slug":"contabilidade-publica-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada sociedade empresarial encerrou o primeiro trimestre de 2022 com lucro e informou aos seus 2.500 acionistas um resultado para o per\u00edodo de $ 3,00 por a\u00e7\u00e3o (LPA). Da an\u00e1lise dos demonstrativos cont\u00e1beis apurou-se um ROE (return on equity) de 16,3% e que os alocadores de recursos de longo prazo colocaram, na empresa, 1,71 reais para cada real investido pelos s\u00f3cios. A empresa possui liquidez corrente de 1,53 por possuir um ativo circulante (AC) da ordem de $ 79.367. Considerando exclusivamente esses dados, assinale a alternativa que indica a estimativa do ativo total (AT) da companhia. ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529107,"hashId":"1028b9f2ef7a5448a819c5c20f099604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada sociedade empresarial encerrou o primeiro trimestre de 2022 com lucro e informou aos seus 2.500 acionistas um resultado para o per\u00edodo de $ 3,00 por a\u00e7\u00e3o (LPA). Da an\u00e1lise dos demonstrativos cont\u00e1beis apurou-se um ROE (<em>return on equity<\/em>) de 16,3% e que os alocadores de recursos de longo prazo colocaram, na empresa, 1,71 reais para cada real investido pelos s\u00f3cios. A empresa possui liquidez corrente de 1,53 por possuir um ativo circulante (AC) da ordem de $ 79.367. Considerando exclusivamente esses dados, assinale a alternativa que indica a estimativa do ativo total (AT) da companhia. <\/p>","resposta":10064770,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 222.579 ","id":10064767,"corpo":"<p>$ 222.579 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 184.067 ","id":10064768,"corpo":"<p>$ 184.067 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 204.060 ","id":10064769,"corpo":"<p>$ 204.060 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 176.567","id":10064770,"corpo":"<p>$ 176.567<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 255.934 ","id":10064771,"corpo":"<p>$ 255.934 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido (RsPL ou ROE)","oab":false,"nome":"Retorno sobre o Patrim\u00f4nio L\u00edquido (RsPL ou ROE)","pai":402045,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402049,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-patrimonio-liquido-rspl-ou-roe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros indicadores","oab":false,"nome":"Outros indicadores","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402058,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-outros-indicadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Valor ao Acionista (GVA)","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Valor ao Acionista (GVA)","pai":402058,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430242,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-geracao-de-valor-ao-acionista-gva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O extrato de uma s\u00e9rie de transa\u00e7\u00f5es de determinada sociedade empres\u00e1ria foi disponibilizado a seguir. Faturamento de vendas de produtos de junho Xo, no valor de $ 600.000,00, sendo 33,33% \u00e0 vista e o restante dividido em seis parcelas. Recebimento do valor de $ 100.000,00 do cliente \u201cA\u201d, em junho de Xo, referente a um adiantamento para aquisi\u00e7\u00e3o de produtos que ser\u00e3o entregues em novembro de Xo. Em maio de Xo, com o cliente \u201cA\u201d, a empresa fez um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o no valor de $ 25.000,00. Este valor ser\u00e1 pago somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o total do servi\u00e7o. Mas, ao final de junho de Xo, verificou-se que 30% do servi\u00e7o j\u00e1 tinha sido prestado. IPI sobre as vendas de compet\u00eancia do per\u00edodo junho Xo de $ 54.000,00. ICMS sobre as vendas de compet\u00eancia do per\u00edodo junho Xo igual a $ 72.000,00. Devolu\u00e7\u00e3o de vendas \u00e0 vista do per\u00edodo junho Xo, equivalente a $ 6.300,00. Com base exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, a receita l\u00edquida apropriada, em junho Xo, foi de ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529100,"hashId":"19626d7fa875ca136985b3c918c47828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O extrato de uma s\u00e9rie de transa\u00e7\u00f5es de determinada sociedade empres\u00e1ria foi disponibilizado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Faturamento de vendas de produtos de junho Xo, no valor de $ 600.000,00, sendo 33,33% \u00e0 vista e o restante dividido em seis parcelas. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Recebimento do valor de $ 100.000,00 do cliente \u201cA\u201d, em junho de Xo, referente a um adiantamento para aquisi\u00e7\u00e3o de produtos que ser\u00e3o entregues em novembro de Xo. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em maio de Xo, com o cliente \u201cA\u201d, a empresa fez um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o no valor de $ 25.000,00. Este valor ser\u00e1 pago somente ap\u00f3s a conclus\u00e3o total do servi\u00e7o. Mas, ao final de junho de Xo, verificou-se que 30% do servi\u00e7o j\u00e1 tinha sido prestado. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>IPI sobre as vendas de compet\u00eancia do per\u00edodo junho Xo de $ 54.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ICMS sobre as vendas de compet\u00eancia do per\u00edodo junho Xo igual a $ 72.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Devolu\u00e7\u00e3o de vendas \u00e0 vista do per\u00edodo junho Xo, equivalente a $ 6.300,00. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, a receita l\u00edquida apropriada, em junho Xo, foi de <\/p>","resposta":10064735,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 575.200,00. ","id":10064734,"corpo":"<p>$ 575.200,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 475.200,00. ","id":10064735,"corpo":"<p>$ 475.200,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 500.200,00. ","id":10064736,"corpo":"<p>$ 500.200,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 468.900,00. ","id":10064737,"corpo":"<p>$ 468.900,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 467.700,00. ","id":10064738,"corpo":"<p>$ 467.700,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/2529100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema Integrado de Gest\u00e3o Governamental (SIGGo), que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil de todos os \u00f3rg\u00e3os do Governo do Distrito Federal (DF), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529157,"hashId":"6378a7dbd8d6b75aba557244f998f512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Sistema Integrado de Gest\u00e3o Governamental (SIGGo), que cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira, patrimonial e cont\u00e1bil de todos os \u00f3rg\u00e3os do Governo do Distrito Federal (DF), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10065006,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso ao SIGGo \u00e9 aberto para que todo contribuinte possa consult\u00e1-lo sem a necessidade de uso de senha. ","id":10065003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao SIGGo \u00e9 aberto para que todo contribuinte possa consult\u00e1-lo sem a necessidade de uso de senha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A senha de acesso ao SIGGo ser\u00e1 concedida somente aos servidores integrantes da carreira de auditor fiscal da Fazenda P\u00fablica. ","id":10065004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senha de acesso ao SIGGo ser\u00e1 concedida somente aos servidores integrantes da carreira de auditor fiscal da Fazenda P\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio habilitado no SIGGo em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 atuar em qualquer est\u00e1gio da despesa p\u00fablica (empenho, liquida\u00e7\u00e3o ou pagamento). ","id":10065005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio habilitado no SIGGo em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 atuar em qualquer est\u00e1gio da despesa p\u00fablica (empenho, liquida\u00e7\u00e3o ou pagamento). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Secretaria de Estado da Fazenda do DF \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do SIGGo. ","id":10065006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Estado da Fazenda do DF \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a do SIGGo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os parlamentares eleitos ter\u00e3o acesso permitido aos diversos m\u00f3dulos do SIGGo, exceto ao extrator de dados. ","id":10065007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os parlamentares eleitos ter\u00e3o acesso permitido aos diversos m\u00f3dulos do SIGGo, exceto ao extrator de dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira: conceitos b\u00e1sicos, objetivos, caracter\u00edsticas, instrumentos de seguran\u00e7a e principais documentos de entrada","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira: conceitos b\u00e1sicos, objetivos, caracter\u00edsticas, instrumentos de seguran\u00e7a e principais documentos de entrada","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405750,"slug":"contabilidade-publica-sistema-integrado-de-administracao-financeira-conceitos-basicos-objetivos-caracteristicas-instrumentos-de-seguranca-e-principais-documentos-de-entrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBC TG 23 (R2), os usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis devem ter a possibilidade de comparar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade, ao longo do tempo, para identificar tend\u00eancias na sua posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, no seu desempenho e nos seus fluxos de caixa. Por isso, devem ser aplicadas as mesmas pol\u00edticas cont\u00e1beis em cada per\u00edodo e de um per\u00edodo para o outro. A esse respeito, constitui uma mudan\u00e7a na pol\u00edtica cont\u00e1bil a (o) ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529092,"hashId":"0fec73e6ebef0dc43f5225bddb0d35bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NBC TG 23 (R2), os usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis devem ter a possibilidade de comparar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade, ao longo do tempo, para identificar tend\u00eancias na sua posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, no seu desempenho e nos seus fluxos de caixa. Por isso, devem ser aplicadas as mesmas pol\u00edticas cont\u00e1beis em cada per\u00edodo e de um per\u00edodo para o outro. A esse respeito, constitui uma mudan\u00e7a na pol\u00edtica cont\u00e1bil a (o) <\/p>","resposta":10064700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de nova pol\u00edtica cont\u00e1bil para transa\u00e7\u00f5es, outros eventos ou condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o ocorriam anteriormente ou eram imateriais. ","id":10064696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de nova pol\u00edtica cont\u00e1bil para transa\u00e7\u00f5es, outros eventos ou condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o ocorriam anteriormente ou eram imateriais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" presen\u00e7a de omiss\u00f5es e incorre\u00e7\u00f5es nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade de um ou mais per\u00edodos anteriores, decorrentes da falta de uso, ou do uso incorreto, de informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel.","id":10064697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presen\u00e7a de omiss\u00f5es e incorre\u00e7\u00f5es nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade de um ou mais per\u00edodos anteriores, decorrentes da falta de uso, ou do uso incorreto, de informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" uso de estimativas para itens nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, os quais n\u00e3o podem ser mensurados com precis\u00e3o.","id":10064698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uso de estimativas para itens nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, os quais n\u00e3o podem ser mensurados com precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revis\u00e3o de estimativa em raz\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es nas circunst\u00e2ncias em que a estimativa se baseou ou em consequ\u00eancia de novas informa\u00e7\u00f5es ou de maior experi\u00eancia. ","id":10064699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o de estimativa em raz\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es nas circunst\u00e2ncias em que a estimativa se baseou ou em consequ\u00eancia de novas informa\u00e7\u00f5es ou de maior experi\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a na forma de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques de primeiro a entrar, primeiro a sair (PEPS) para o crit\u00e9rio da m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel (MPM). ","id":10064700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7a na forma de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques de primeiro a entrar, primeiro a sair (PEPS) para o crit\u00e9rio da m\u00e9dia ponderada m\u00f3vel (MPM). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416844,"slug":"contabilidade-geral-estoques-mensuracao-reconhecimento-como-despesa-e-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos tr\u00eas crit\u00e9rios que devem ser satisfeitos para o reconhecimento de um passivo exig\u00edvel \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de transferir um recurso econ\u00f4mico, que se caracteriza pela obriga\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:09:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2529082,"hashId":"711553feb0391daa38712472fcebb431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos tr\u00eas crit\u00e9rios que devem ser satisfeitos para o reconhecimento de um passivo exig\u00edvel \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de transferir um recurso econ\u00f4mico, que se caracteriza pela obriga\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":10064650,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de entregar produtos ou prestar servi\u00e7os. ","id":10064650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de entregar produtos ou prestar servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da outra parte de reconhecer um ativo ou mensur\u00e1-lo pelo mesmo valor. ","id":10064651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da outra parte de reconhecer um ativo ou mensur\u00e1-lo pelo mesmo valor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de que ambas as entidades estejam em regime de continuidade operacional.","id":10064652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que ambas as entidades estejam em regime de continuidade operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de que a obriga\u00e7\u00e3o presente exista como resultado de eventos futuros.","id":10064653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que a obriga\u00e7\u00e3o presente exista como resultado de eventos futuros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de reconhecimento imediato da obriga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sua quita\u00e7\u00e3o \u00e0 vista. ","id":10064654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de reconhecimento imediato da obriga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sua quita\u00e7\u00e3o \u00e0 vista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2529082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um esbo\u00e7o do rompimento de talude por falha rotacional, a qual est\u00e1 entre as principais formas de rupturas em taludes de aterros de res\u00edduos s\u00f3lidos. Esse tipo de rompimento se d\u00e1 em raz\u00e3o do escorregamento ","provas":[{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:10:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2527862,"hashId":"a00da64209b10ab5295c4048b6ca374c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa um esbo\u00e7o do rompimento de talude por falha rotacional, a qual est\u00e1 entre as principais formas de rupturas em taludes de aterros de res\u00edduos s\u00f3lidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87029\/questao\/2527862-20220810095940000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de rompimento se d\u00e1 em raz\u00e3o do escorregamento <\/p>","resposta":10059123,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo sistema de drenagem de base, que ocorre na sua por\u00e7\u00e3o inferior, quando a inclina\u00e7\u00e3o do talude \u00e9 muito \u00edngreme ou o comprimento muito extenso.","id":10059121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo sistema de drenagem de base, que ocorre na sua por\u00e7\u00e3o inferior, quando a inclina\u00e7\u00e3o do talude \u00e9 muito \u00edngreme ou o comprimento muito extenso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelo sistema de cobertura final dos res\u00edduos, que acontece na base do sistema de cobertura, quando a inclina\u00e7\u00e3o do talude \u00e9 muito \u00edngreme ou o comprimento muito extenso. ","id":10059122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo sistema de cobertura final dos res\u00edduos, que acontece na base do sistema de cobertura, quando a inclina\u00e7\u00e3o do talude \u00e9 muito \u00edngreme ou o comprimento muito extenso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela parede ou pela base do talude, que ocorre na massa de solo abaixo dos res\u00edduos depositados, apresentando um movimento que pode emergir ao longo da superf\u00edcie do talude, pela sua funda\u00e7\u00e3o.","id":10059123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela parede ou pela base do talude, que ocorre na massa de solo abaixo dos res\u00edduos depositados, apresentando um movimento que pode emergir ao longo da superf\u00edcie do talude, pela sua funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela funda\u00e7\u00e3o, que acontece geralmente em solos moles, atravessando o sistema de tratamento de base e a massa de res\u00edduos. ","id":10059124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela funda\u00e7\u00e3o, que acontece geralmente em solos moles, atravessando o sistema de tratamento de base e a massa de res\u00edduos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela massa de res\u00edduos, que ocorre por causa de taludes muito \u00edngremes, de altos n\u00edveis de chorume no corpo do aterro ou por problemas no controle operacional.","id":10059125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela massa de res\u00edduos, que ocorre por causa de taludes muito \u00edngremes, de altos n\u00edveis de chorume no corpo do aterro ou por problemas no controle operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode parecer estranho, mas o v\u00eddeo que repercutiu, na internet, de camar\u00f5es no Lago Parano\u00e1 n\u00e3o deveria ser visto com tanta anormalidade. Certo bi\u00f3logo da Companhia de Saneamento Ambiental do Distrito Federal (Caesb), que trabalha h\u00e1 mais de 30 anos no Lago Parano\u00e1 e acompanhou esta transforma\u00e7\u00e3o, diz que achar esses seres em profundidade de 30 metros \u00e9 o resultado do trabalho de melhora da \u00e1gua. \u201cNa d\u00e9cada de 1980, j\u00e1 era poss\u00edvel ver camar\u00f5es, mas nos c\u00f3rregos que chegavam at\u00e9 o Parano\u00e1. No lago mesmo, n\u00e3o tinha oxig\u00eanio para que eles sobrevivessem.\u201d Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.metropoles.com\/distrito-federal\/saiba-por-que-camaroes-comecaram-a-aparecer-no-lago-paranoa&gt;. Acesso em: 17 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:10:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2527785,"hashId":"139797651a977b521920b071932d73f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pode parecer estranho, mas o v\u00eddeo que repercutiu, na internet, de camar\u00f5es no Lago Parano\u00e1 n\u00e3o deveria ser visto com tanta anormalidade. Certo bi\u00f3logo da Companhia de Saneamento Ambiental do Distrito Federal (Caesb), que trabalha h\u00e1 mais de 30 anos no Lago Parano\u00e1 e acompanhou esta transforma\u00e7\u00e3o, diz que achar esses seres em profundidade de 30 metros \u00e9 o resultado do trabalho de melhora da \u00e1gua. \u201cNa d\u00e9cada de 1980, j\u00e1 era poss\u00edvel ver camar\u00f5es, mas nos c\u00f3rregos que chegavam at\u00e9 o Parano\u00e1. No lago mesmo, n\u00e3o tinha oxig\u00eanio para que eles sobrevivessem.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.metropoles.com\/distrito-federal\/saiba-por-que-camaroes-comecaram-a-aparecer-no-lago-paranoa&gt;. Acesso em: 17 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10058760,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A faixa de profundidade onde o camar\u00e3o foi avistado \u00e9 uma regi\u00e3o euf\u00f3tica. ","id":10058757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de profundidade onde o camar\u00e3o foi avistado \u00e9 uma regi\u00e3o euf\u00f3tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ambiente descrito corresponde a um ecossistema l\u00f3tico.","id":10058758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente descrito corresponde a um ecossistema l\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com essa qualidade da \u00e1gua e com sua cadeia tr\u00f3fica, expressa no texto, \u00e9 igualmente presente em qualquer modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o no contexto de usos m\u00faltiplos desse corpo h\u00eddrico.","id":10058759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com essa qualidade da \u00e1gua e com sua cadeia tr\u00f3fica, expressa no texto, \u00e9 igualmente presente em qualquer modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o no contexto de usos m\u00faltiplos desse corpo h\u00eddrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A citada melhora da \u00e1gua pode ser atribu\u00edda \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica no lago, visto que sua decomposi\u00e7\u00e3o geralmente exige o consumo do oxig\u00eanio do sistema aqu\u00e1tico.","id":10058760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A citada melhora da \u00e1gua pode ser atribu\u00edda \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica no lago, visto que sua decomposi\u00e7\u00e3o geralmente exige o consumo do oxig\u00eanio do sistema aqu\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a identificada no lago permite alterar sua classe de enquadramento de 3 para 2.","id":10058761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a identificada no lago permite alterar sua classe de enquadramento de 3 para 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o matricial, tamb\u00e9m conhecida como raster, \u00e9 definida pela constru\u00e7\u00e3o da forma do objeto por um conjunto de c\u00e9lulas (pixels) em uma grade (grid). A representa\u00e7\u00e3o vetorial utiliza um conjunto de linhas definidas por um ponto inicial, um ponto final e por alguma rela\u00e7\u00e3o de conectividade. A respeito das representa\u00e7\u00f5es matriciais, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:10:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2527769,"hashId":"f3316d6c0b0c9799e7593762e9ed561d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o matricial, tamb\u00e9m conhecida como <em>raster<\/em>, \u00e9 definida pela constru\u00e7\u00e3o da forma do objeto por um conjunto de c\u00e9lulas (<em>pixels<\/em>) em uma grade (<em>grid<\/em>). A representa\u00e7\u00e3o vetorial utiliza um conjunto de linhas definidas por um ponto inicial, um ponto final e por alguma rela\u00e7\u00e3o de conectividade. A respeito das representa\u00e7\u00f5es matriciais, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10058681,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para avaliar dados topol\u00f3gicos e realizar a an\u00e1lise de cruzamentos, \u00e9 ideal trabalhar com dados matriciais. ","id":10058677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar dados topol\u00f3gicos e realizar a an\u00e1lise de cruzamentos, \u00e9 ideal trabalhar com dados matriciais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma vantagem de se trabalhar com representa\u00e7\u00e3o matricial \u00e9 a facilidade de transforma\u00e7\u00e3o das coordenadas.","id":10058678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem de se trabalhar com representa\u00e7\u00e3o matricial \u00e9 a facilidade de transforma\u00e7\u00e3o das coordenadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o matricial permite a generaliza\u00e7\u00e3o, a atualiza\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos e atributos. ","id":10058679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o matricial permite a generaliza\u00e7\u00e3o, a atualiza\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos e atributos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A modelagem matem\u00e1tica dos dados matriciais \u00e9 complexa e requer que todas as entidades espaciais possuam formas irregulares e complexas. ","id":10058680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modelagem matem\u00e1tica dos dados matriciais \u00e9 complexa e requer que todas as entidades espaciais possuam formas irregulares e complexas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os dados raster apresentam uma estrutura de dados simples, por\u00e9m n\u00e3o compactos, ou seja, com grande volume de dados. ","id":10058681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados <em>raster <\/em>apresentam uma estrutura de dados simples, por\u00e9m n\u00e3o compactos, ou seja, com grande volume de dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 60","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428523,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-informacoes-geograficos-gis-ou-sig"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos conceitos de regula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529248,"hashId":"14362f567fc85dba0e06e66ccb0bbfbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos de regula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10065421,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, as ag\u00eancias reguladoras foram criadas a partir do fim dos anos de 1990, em uma transi\u00e7\u00e3o para um Estado mais indutor, com maior participa\u00e7\u00e3o estatal nas atividades econ\u00f4micas.","id":10065418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as ag\u00eancias reguladoras foram criadas a partir do fim dos anos de 1990, em uma transi\u00e7\u00e3o para um Estado mais indutor, com maior participa\u00e7\u00e3o estatal nas atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De maneira geral, a regula\u00e7\u00e3o pode ser classificada em regula\u00e7\u00e3o de mercados e regula\u00e7\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos, sendo que a regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos \u00e9 um exemplo do primeiro tipo e a regula\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, um exemplo do segundo tipo.","id":10065419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, a regula\u00e7\u00e3o pode ser classificada em regula\u00e7\u00e3o de mercados e regula\u00e7\u00e3o de uso de bens p\u00fablicos, sendo que a regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos \u00e9 um exemplo do primeiro tipo e a regula\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, um exemplo do segundo tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos pode ser considerada uma regula\u00e7\u00e3o de mercado, na medida em que cabe \u00e0 ag\u00eancia reguladora a regula\u00e7\u00e3o de uma tarifa, aplicada por meio da cobran\u00e7a pelo uso dos recursos h\u00eddricos.","id":10065420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos pode ser considerada uma regula\u00e7\u00e3o de mercado, na medida em que cabe \u00e0 ag\u00eancia reguladora a regula\u00e7\u00e3o de uma tarifa, aplicada por meio da cobran\u00e7a pelo uso dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alguns mercados regulados consistem em monop\u00f3lios naturais, nos quais a exist\u00eancia de mais de uma empresa \u00e9 pouco vi\u00e1vel economicamente. \u00c9 o caso dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.","id":10065421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns mercados regulados consistem em monop\u00f3lios naturais, nos quais a exist\u00eancia de mais de uma empresa \u00e9 pouco vi\u00e1vel economicamente. \u00c9 o caso dos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno denominado captura regulat\u00f3ria ocorre quando uma empresa regulada presta servi\u00e7o de consultoria para uma ag\u00eancia reguladora.","id":10065422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno denominado captura regulat\u00f3ria ocorre quando uma empresa regulada presta servi\u00e7o de consultoria para uma ag\u00eancia reguladora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-regulacao-regulador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de uma rede hidrometeorol\u00f3gica constituem-se como elementos importantes para a an\u00e1lise espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o coletados em bacias hidrogr\u00e1ficas.Legenda\u2219 Esta\u00e7\u00f5es Climatol\u00f3gicasCurso d'\u00e1guaAcervo pessoal.Tendo como par\u00e2metro hipot\u00e9tico essa figura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529288,"hashId":"5dc86e5e1c0fbe7f8493f831d21f8b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de uma rede hidrometeorol\u00f3gica constituem-se como elementos importantes para a an\u00e1lise espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o coletados em bacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87031\/questao\/2529288-20220810160447000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Legenda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Esta\u00e7\u00f5es Climatol\u00f3gicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87031\/questao\/2529288-20220810160447000000-1.png\">Curso d'\u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acervo pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como par\u00e2metro hipot\u00e9tico essa figura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10065599,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Bacia B, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispersa e prejudica a an\u00e1lise da vaz\u00e3o.","id":10065596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bacia B, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispersa e prejudica a an\u00e1lise da vaz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na Bacia C, a concentra\u00e7\u00e3o da rede hidrometeorol\u00f3gica junto \u00e0 foz torna a an\u00e1lise da vaz\u00e3o ideal.","id":10065597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bacia C, a concentra\u00e7\u00e3o da rede hidrometeorol\u00f3gica junto \u00e0 foz torna a an\u00e1lise da vaz\u00e3o ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Bacia A, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 mais adequada por estar localizada na cabeceira de drenagem.","id":10065598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bacia A, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 mais adequada por estar localizada na cabeceira de drenagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na Bacia B, a an\u00e1lise espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 mais adequada, uma vez que tem uma distribui\u00e7\u00e3o mais uniforme.","id":10065599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bacia B, a an\u00e1lise espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 mais adequada, uma vez que tem uma distribui\u00e7\u00e3o mais uniforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na Bacia A, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o oferece vantagens para o entendimento espacial da bacia.","id":10065600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Bacia A, a distribui\u00e7\u00e3o espacial dos dados de precipita\u00e7\u00e3o oferece vantagens para o entendimento espacial da bacia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/2529288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de sistemas de abastecimento urbano de \u00e1gua, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529358,"hashId":"1a8cac7d22fae2b2c52cebeb828cce25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de sistemas de abastecimento urbano de \u00e1gua, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10065944,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As perdas no sistema de abastecimento podem ser classificadas em perdas reais ou aparentes. Estas s\u00e3o assim denominadas por serem de mais f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o.","id":10065941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas no sistema de abastecimento podem ser classificadas em perdas reais ou aparentes. Estas s\u00e3o assim denominadas por serem de mais f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o em redes de abastecimento de \u00e1gua normalmente \u00e9 maior ao longo do dia, quando a demanda \u00e9 maior, e mais baixa \u00e0 noite.","id":10065942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o em redes de abastecimento de \u00e1gua normalmente \u00e9 maior ao longo do dia, quando a demanda \u00e9 maior, e mais baixa \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um tratamento convencional de \u00e1gua \u00e9 composto das seguintes etapas: coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia, filtra\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o e fluoreta\u00e7\u00e3o.","id":10065943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tratamento convencional de \u00e1gua \u00e9 composto das seguintes etapas: coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia, filtra\u00e7\u00e3o, desinfec\u00e7\u00e3o e fluoreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00e1gua subterr\u00e2nea pode ser usada para abastecimento, por\u00e9m normalmente \u00e9 limitada a sistemas menores, com menor popula\u00e7\u00e3o atendida.","id":10065944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua subterr\u00e2nea pode ser usada para abastecimento, por\u00e9m normalmente \u00e9 limitada a sistemas menores, com menor popula\u00e7\u00e3o atendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No dimensionamento de redes de abastecimento, os fatores k1 e k2 referem-se \u00e0 press\u00e3o m\u00e1xima e \u00e0s perdas por metro linear, respectivamente.","id":10065945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dimensionamento de redes de abastecimento, os fatores k1 e k2 referem-se \u00e0 press\u00e3o m\u00e1xima e \u00e0s perdas por metro linear, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-regulacao-regulador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399448,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A outorga e a fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos de comando e controle comuns a todas as ag\u00eancias reguladoras. Assinale a alternativa que identifica o tipo de regula\u00e7\u00e3o mais associado a esses instrumentos e um exemplo de sua aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529251,"hashId":"e4a901e9766706c317e154b1b119f28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A outorga e a fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos de comando e controle comuns a todas as ag\u00eancias reguladoras. Assinale a alternativa que identifica o tipo de regula\u00e7\u00e3o mais associado a esses instrumentos e um exemplo de sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10065431,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos","id":10065431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de potenciais hidr\u00e1ulicos","id":10065432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de potenciais hidr\u00e1ulicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 defini\u00e7\u00e3o de tarifas de abastecimento de \u00e1gua","id":10065433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 defini\u00e7\u00e3o de tarifas de abastecimento de \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o de mercados \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de bandas de telefonia","id":10065434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula\u00e7\u00e3o de mercados \u2013 aloca\u00e7\u00e3o de bandas de telefonia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 reajuste de planos de sa\u00fade","id":10065435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regula\u00e7\u00e3o de uso de bem p\u00fablico \u2013 reajuste de planos de sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-regulacao-regulador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399448,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a redes de monitoramento integrado de recursos h\u00eddricos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529142,"hashId":"d0b74c938a44ad51651c2f48fd324641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a redes de monitoramento integrado de recursos h\u00eddricos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10064929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O monitoramento da qualidade da \u00e1gua idealmente deve ser feito de modo simult\u00e2neo com o monitoramento da vaz\u00e3o do manancial, para que se possa estimar a carga poluente.","id":10064929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento da qualidade da \u00e1gua idealmente deve ser feito de modo simult\u00e2neo com o monitoramento da vaz\u00e3o do manancial, para que se possa estimar a carga poluente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a carga poluente for mais alta no per\u00edodo chuvoso, pode-se inferir que predominam cargas poluentes pontuais na bacia, como lan\u00e7amentos de esgotos sanit\u00e1rios urbanos, por exemplo.","id":10064930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a carga poluente for mais alta no per\u00edodo chuvoso, pode-se inferir que predominam cargas poluentes pontuais na bacia, como lan\u00e7amentos de esgotos sanit\u00e1rios urbanos, por exemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de um dado poluente na \u00e1gua resulta da multiplica\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o pela carga desse poluente.","id":10064931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de um dado poluente na \u00e1gua resulta da multiplica\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o pela carga desse poluente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alguns par\u00e2metros de qualidade da \u00e1gua podem ser monitorados diretamente no campo, como temperatura, nutrientes e oxig\u00eanio dissolvido, ao passo que outros requerem coleta de amostras e processamento em laborat\u00f3rio, como pH e metais pesados.","id":10064932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns par\u00e2metros de qualidade da \u00e1gua podem ser monitorados diretamente no campo, como temperatura, nutrientes e oxig\u00eanio dissolvido, ao passo que outros requerem coleta de amostras e processamento em laborat\u00f3rio, como pH e metais pesados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0 ocorr\u00eancia de metais pesados na \u00e1gua.","id":10064933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0 ocorr\u00eancia de metais pesados na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 cartografia digital e ao sensoriamento remoto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529369,"hashId":"9adcb60c31e39d4ca3e0c16368ef14e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 cartografia digital e ao sensoriamento remoto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10065999,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grau de representa\u00e7\u00e3o da hidrografia em uma carta depende da escala; assim, o n\u00famero de rios em uma carta na escala ao milion\u00e9simo \u00e9 sempre maior que na escala 1:10.000, por exemplo.","id":10065995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de representa\u00e7\u00e3o da hidrografia em uma carta depende da escala; assim, o n\u00famero de rios em uma carta na escala ao milion\u00e9simo \u00e9 sempre maior que na escala 1:10.000, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sensoriamento remoto usando sat\u00e9lites ou radares \u00e9 \u00fatil para detectar alguns fen\u00f4menos, a exemplo de queimadas e irriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o permite estimar componentes do ciclo hidrol\u00f3gico, como precipita\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o.","id":10065996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sensoriamento remoto usando sat\u00e9lites ou radares \u00e9 \u00fatil para detectar alguns fen\u00f4menos, a exemplo de queimadas e irriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o permite estimar componentes do ciclo hidrol\u00f3gico, como precipita\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em sensoriamento remoto, o termo \u201cbanda\u201d refere-se a um tipo particular de sat\u00e9lite empregado para o monitoramento de queimadas.","id":10065997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sensoriamento remoto, o termo \u201cbanda\u201d refere-se a um tipo particular de sat\u00e9lite empregado para o monitoramento de queimadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada folha na escala 1:100.000 \u00e9 dividida em duas folhas na escala 1:50.000.","id":10065998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada folha na escala 1:100.000 \u00e9 dividida em duas folhas na escala 1:50.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os instrumentos utilizados em sensoriamento remoto podem ser classificados em sensores ativos e passivos, e o radar \u00e9 um exemplo do primeiro tipo.","id":10065999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos utilizados em sensoriamento remoto podem ser classificados em sensores ativos e passivos, e o radar \u00e9 um exemplo do primeiro tipo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o\/Regulador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394717,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-regulacao-regulador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399448,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o dos corpos h\u00eddricos est\u00e1 diretamente associada \u00e0 qualidade das \u00e1guas e, entre os processos de emiss\u00e3o de poluentes em corpos h\u00eddricos, destacam-se as fontes pontuais e as difusas. O aporte de contaminantes de maneira difusa \u00e9 gerado","provas":[{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2529323,"hashId":"5ea4ccf086b49bd1d602eb2b1e904a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o dos corpos h\u00eddricos est\u00e1 diretamente associada \u00e0 qualidade das \u00e1guas e, entre os processos de emiss\u00e3o de poluentes em corpos h\u00eddricos, destacam-se as fontes pontuais e as difusas. O aporte de contaminantes de maneira difusa \u00e9 gerado<\/p>","resposta":10065769,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em empreendimentos industriais espec\u00edficos de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o.","id":10065768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em empreendimentos industriais espec\u00edficos de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela lixivia\u00e7\u00e3o de compostos do solo em extensas \u00e1reas agr\u00edcolas.","id":10065769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela lixivia\u00e7\u00e3o de compostos do solo em extensas \u00e1reas agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela lixivia\u00e7\u00e3o de compostos do solo em \u00e1rea urbana com sistema de tratamento.","id":10065770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela lixivia\u00e7\u00e3o de compostos do solo em \u00e1rea urbana com sistema de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em empreendimentos comerciais e de servi\u00e7os nos ambientes urbanos com sistema de tratamento.","id":10065771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em empreendimentos comerciais e de servi\u00e7os nos ambientes urbanos com sistema de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em situa\u00e7\u00f5es nas quais a lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 monitorada e controlada.","id":10065772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em situa\u00e7\u00f5es nas quais a lixivia\u00e7\u00e3o \u00e9 monitorada e controlada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Distrital n\u00ba 5.247\/2013, que disp\u00f5es acerca da carreira de regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa que apresenta as atribui\u00e7\u00f5es gerais do cargo de regulador.","provas":[{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2527334,"hashId":"8455c748c85aade12bfb265a2b4c00c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Distrital n\u00ba 5.247\/2013, que disp\u00f5es acerca da carreira de regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa que apresenta as atribui\u00e7\u00f5es gerais do cargo de regulador.<\/p>","resposta":10056550,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assessorar atividades espec\u00edficas de regula\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o e executar atividades de suporte administrativo.","id":10056548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessorar atividades espec\u00edficas de regula\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o e executar atividades de suporte administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Representar a Adasa em ju\u00edzo, ativa ou passivamente, e participar de a\u00e7\u00f5es fiscalizadoras.","id":10056549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar a Adasa em ju\u00edzo, ativa ou passivamente, e participar de a\u00e7\u00f5es fiscalizadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar dos programas de treinamento e exercer o controle sobre as atividades de compet\u00eancia da Adasa.","id":10056550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar dos programas de treinamento e exercer o controle sobre as atividades de compet\u00eancia da Adasa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Executar atividades de suporte t\u00e9cnico na \u00e1rea de regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e de servi\u00e7os p\u00fablicos regulados pela Adasa e participar de programas de treinamento.","id":10056551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar atividades de suporte t\u00e9cnico na \u00e1rea de regula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e de servi\u00e7os p\u00fablicos regulados pela Adasa e participar de programas de treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejar, coordenar, controlar, avaliar e executar atividades referentes a estudos, pesquisas. orienta\u00e7\u00f5es de atos relacionados \u00e0s quest\u00f5es de recursos h\u00eddricos e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos regulados pela Adasa.","id":10056552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, coordenar, controlar, avaliar e executar atividades referentes a estudos, pesquisas. orienta\u00e7\u00f5es de atos relacionados \u00e0s quest\u00f5es de recursos h\u00eddricos e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos regulados pela Adasa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2527334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da Adasa, assinale a alternativa que prev\u00ea mecanismos de controle social e de gest\u00e3o.","provas":[{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2527335,"hashId":"0a41031749b2aa37744bdd92a834734a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da Adasa, assinale a alternativa que prev\u00ea mecanismos de controle social e de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":10056557,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o objetos de audi\u00eancia p\u00fablica, previamente \u00e0 tomada de decis\u00e3o;.as minutas e as propostas de altera\u00e7\u00f5es de normas legais, de atos normativos e de decis\u00f5es da Diretoria Colegiada, cuja mat\u00e9ria seja de interesse geral dos agentes econ\u00f4micos.","id":10056553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o objetos de audi\u00eancia p\u00fablica, previamente \u00e0 tomada de decis\u00e3o;.as minutas e as propostas de altera\u00e7\u00f5es de normas legais, de atos normativos e de decis\u00f5es da Diretoria Colegiada, cuja mat\u00e9ria seja de interesse geral dos agentes econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No decorrer dos debates das audi\u00eancias p\u00fablicas, \u00e9 vedada a defesa de posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 medida proposta.","id":10056554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer dos debates das audi\u00eancias p\u00fablicas, \u00e9 vedada a defesa de posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0 medida proposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o e a manifesta\u00e7\u00e3o dos interessados nas consultas p\u00fablicas ser\u00e3o, facultativamente, por escrito ou por e-mail, e eles ter\u00e3o as principais contribui\u00e7\u00f5es consolidadas em s\u00famula espec\u00edfica a ser divulgada ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada.","id":10056555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o e a manifesta\u00e7\u00e3o dos interessados nas consultas p\u00fablicas ser\u00e3o, facultativamente, por escrito ou por<em> e-mail<\/em>, e eles ter\u00e3o as principais contribui\u00e7\u00f5es consolidadas em s\u00famula espec\u00edfica a ser divulgada ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As audi\u00eancias p\u00fablicas ser\u00e3o convocadas por ato do ouvidor, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Distrito Federal e em, no m\u00ednimo, um jornal de circula\u00e7\u00e3o local.","id":10056556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As audi\u00eancias p\u00fablicas ser\u00e3o convocadas por ato do ouvidor, publicado no Di\u00e1rio Oficial do Distrito Federal e em, no m\u00ednimo, um jornal de circula\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica pela Adasa, devidamente justificada, poder\u00e1 ser requerida por entidades sindicais representantes dos interesses dos servidores e empregados do prestador de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":10056557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia p\u00fablica pela Adasa, devidamente justificada, poder\u00e1 ser requerida por entidades sindicais representantes dos interesses dos servidores e empregados do prestador de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas, Energia e Saneamento B\u00e1sico do Distrito Federal - ADASA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas, Energia e Saneamento B\u00e1sico do Distrito Federal - ADASA","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-reguladora-de-aguas-energia-e-saneamento-basico-do-distrito-federal-adasa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tabela \u2014 Popula\u00e7\u00e3o total e taxa de crescimento m\u00e9dia anual, Distrito Federal, 2010-2030.AnoPopula\u00e7\u00e3o totalTaxa de crescimento m\u00e9dia anual (%)20102.639.212-20152.848.6331,5420203.052.5461,3920253.239.6751,2020303.402.1800,98Fonte: Codeplan (2022) e IBGE, Proje\u00e7\u00f5es populacionais (revis\u00e3o 2018).Com base na an\u00e1lise dessa tabela acerca da popula\u00e7\u00e3o total e das taxas de crescimento anual do Distrito Federal (DF) no per\u00edodo entre 2010 e 2030, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2527328,"hashId":"4fdc870be49c8def3aa7bbeda0506411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabela \u2014 Popula\u00e7\u00e3o total e taxa de crescimento m\u00e9dia anual, Distrito Federal, 2010-2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 405px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"145.984375\"><col width=\"160.9921875\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Popula\u00e7\u00e3o total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Taxa de crescimento m\u00e9dia anual (%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2010<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.639.212<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2015<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.848.633<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,54<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2020<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.052.546<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,39<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2025<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.239.675<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2030<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.402.180<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,98<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Codeplan (2022) e IBGE, Proje\u00e7\u00f5es populacionais (revis\u00e3o 2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise dessa tabela acerca da popula\u00e7\u00e3o total e das taxas de crescimento anual do Distrito Federal (DF) no per\u00edodo entre 2010 e 2030, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10056520,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o do DF cresce em ritmo acelerado, praticamente dobrando em um per\u00edodo de 20 anos.","id":10056518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o do DF cresce em ritmo acelerado, praticamente dobrando em um per\u00edodo de 20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os dados dos censos de 2010 e de 2020 indicam que o DF mant\u00e9m um ritmo de crescimento cont\u00ednuo e desordenado.","id":10056519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados dos censos de 2010 e de 2020 indicam que o DF mant\u00e9m um ritmo de crescimento cont\u00ednuo e desordenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os dados da tabela indicam que a popula\u00e7\u00e3o do DF continua crescendo, por\u00e9m as taxas de crescimento m\u00e9dias anuais mostram a diminui\u00e7\u00e3o desse ritmo.","id":10056520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados da tabela indicam que a popula\u00e7\u00e3o do DF continua crescendo, por\u00e9m as taxas de crescimento m\u00e9dias anuais mostram a diminui\u00e7\u00e3o desse ritmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grande parte do crescimento demogr\u00e1fico apresentado na tabela \u00e9 verificado nos munic\u00edpios do entorno do DF.","id":10056521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte do crescimento demogr\u00e1fico apresentado na tabela \u00e9 verificado nos munic\u00edpios do entorno do DF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os dados mostram o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o do DF a partir da diminui\u00e7\u00e3o da taxa m\u00e9dia de crescimento demogr\u00e1fico dessa unidade da Federa\u00e7\u00e3o.","id":10056522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados mostram o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o do DF a partir da diminui\u00e7\u00e3o da taxa m\u00e9dia de crescimento demogr\u00e1fico dessa unidade da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento","oab":false,"nome":"Crescimento","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416554,"slug":"geografia-crescimento"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2527328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o PRODIST, em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo de perdas na distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2527855,"hashId":"f2d19d8131799a29b4ca3935819b905e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o PRODIST, em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e1lculo de perdas na distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10059093,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As perdas t\u00e9cnicas em elementos de compensa\u00e7\u00e3o de energia reativa instaladas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e de baixa tens\u00e3o devem ser consideradas.","id":10059090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas t\u00e9cnicas em elementos de compensa\u00e7\u00e3o de energia reativa instaladas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia e de baixa tens\u00e3o devem ser consideradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As perdas t\u00e9cnicas e n\u00e3o t\u00e9cnicas de responsabilidade da distribuidora devem ser consideradas, incluindo seu sistema de distribui\u00e7\u00e3o e as demais instala\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o, quando couber.","id":10059091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas t\u00e9cnicas e n\u00e3o t\u00e9cnicas de responsabilidade da distribuidora devem ser consideradas, incluindo seu sistema de distribui\u00e7\u00e3o e as demais instala\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o, quando couber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As perdas das instala\u00e7\u00f5es de terceiros devem ser consideradas, incluindo aquelas constantes do Plano de Incorpora\u00e7\u00e3o de Redes Particulares ainda n\u00e3o transferidas para a distribuidora.","id":10059092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas das instala\u00e7\u00f5es de terceiros devem ser consideradas, incluindo aquelas constantes do Plano de Incorpora\u00e7\u00e3o de Redes Particulares ainda n\u00e3o transferidas para a distribuidora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As perdas t\u00e9cnicas nos ramais de liga\u00e7\u00e3o das unidades consumidoras atendidas por sistema de medi\u00e7\u00e3o externa devem ser consideradas.","id":10059093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas t\u00e9cnicas nos ramais de liga\u00e7\u00e3o das unidades consumidoras atendidas por sistema de medi\u00e7\u00e3o externa devem ser consideradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As perdas t\u00e9cnicas nos transformadores devem ser consideradas, acrescidas aos valores medidos de energia e de demanda nas unidades consumidoras atendidas em tens\u00e3o prim\u00e1ria com equipamentos de medi\u00e7\u00e3o instalados no secund\u00e1rio.","id":10059094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas t\u00e9cnicas nos transformadores devem ser consideradas, acrescidas aos valores medidos de energia e de demanda nas unidades consumidoras atendidas em tens\u00e3o prim\u00e1ria com equipamentos de medi\u00e7\u00e3o instalados no secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","oab":false,"nome":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418683,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-indices-tecnicos-e-de-confiabilidade-dec-fec-dic-fic-dmic-taxa-de-falha-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios de convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2527985,"hashId":"e09d603f4a5285ec185be67882a1abdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios de convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10059703,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um eletro\u00edm\u00e3, comumente confeccionado a partir de um enrolamento com n\u00facleo de material paramagn\u00e9tico ou diamagn\u00e9tico, a exemplo do ferro, produzir\u00e1 os mesmos efeitos magn\u00e9ticos de um im\u00e3 natural ao ser energizado.","id":10059701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um eletro\u00edm\u00e3, comumente confeccionado a partir de um enrolamento com n\u00facleo de material paramagn\u00e9tico ou diamagn\u00e9tico, a exemplo do ferro, produzir\u00e1 os mesmos efeitos magn\u00e9ticos de um im\u00e3 natural ao ser energizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois eletro\u00edm\u00e3s, ao serem energizados, ser\u00e3o alinhados de modo que os eixos longitudinais coincidam com a dire\u00e7\u00e3o do campo, mas com os polos opostos se defrontando, fato experimental que veio a ser denominado Lei de Amp\u00e9re.","id":10059702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois eletro\u00edm\u00e3s, ao serem energizados, ser\u00e3o alinhados de modo que os eixos longitudinais coincidam com a dire\u00e7\u00e3o do campo, mas com os polos opostos se defrontando, fato experimental que veio a ser denominado Lei de Amp\u00e9re.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O processo da convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia ocorre quando se imp\u00f5e um desalinhamento entre dois eletro\u00edm\u00e3s energizados, Condi\u00e7\u00e3o que d\u00e1 origem a uma for\u00e7a para restabelecer \u201co, alinhamento, com a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho mec\u00e2nico cuja energia necess\u00e1ria \u00e9 fornecida pela fonte que supre a corrente el\u00e9trica que gera o campo magn\u00e9tico.","id":10059703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo da convers\u00e3o eletromec\u00e2nica de energia ocorre quando se imp\u00f5e um desalinhamento entre dois eletro\u00edm\u00e3s energizados, Condi\u00e7\u00e3o que d\u00e1 origem a uma for\u00e7a para restabelecer \u201co, alinhamento, com a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho mec\u00e2nico cuja energia necess\u00e1ria \u00e9 fornecida pela fonte que supre a corrente el\u00e9trica que gera o campo magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geradores de corrente. alternada e motores el\u00e9tricos s\u00edncronos s\u00e3o transdutores que se distinguem entre si pelo arranjo dos estatores.","id":10059704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geradores de corrente. alternada e motores el\u00e9tricos s\u00edncronos s\u00e3o transdutores que se distinguem entre si pelo arranjo dos estatores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos motores el\u00e9tricos e geradores, podem-se distinguir duas partes principais, que s\u00e3o o rotor (parte fixa) e o estator (parte girante).","id":10059705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos motores el\u00e9tricos e geradores, podem-se distinguir duas partes principais, que s\u00e3o o rotor (parte fixa) e o estator (parte girante).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o Eletromec\u00e2nica de Energia","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399242,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conservacao-eletromecanica-de-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos modelos e dos componentes para estudos de fluxo de carga, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2527945,"hashId":"cddb97659e1e9cffc84e32498dfe259e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos modelos e dos componentes para estudos de fluxo de carga, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10059514,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas linhas de transmiss\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9reas, as imped\u00e2ncias de linha n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelas propriedades el\u00e9tricas do solo, em contraste com as linhas subterr\u00e2neas, nas quais esse fen\u00f4meno \u00e9 evidenciado.","id":10059511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas de transmiss\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9reas, as imped\u00e2ncias de linha n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelas propriedades el\u00e9tricas do solo, em contraste com as linhas subterr\u00e2neas, nas quais esse fen\u00f4meno \u00e9 evidenciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos de fluxo de pot\u00eancia s\u00e3o conduzidos com o objetivo de calcular as tens\u00f5es transit\u00f3rias e em regime permanente nas barras de um sistema el\u00e9trico, possibilitando ao operador avaliar o atendimento aos n\u00edveis de tens\u00e3o tecnicamente corretos.","id":10059512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de fluxo de pot\u00eancia s\u00e3o conduzidos com o objetivo de calcular as tens\u00f5es transit\u00f3rias e em regime permanente nas barras de um sistema el\u00e9trico, possibilitando ao operador avaliar o atendimento aos n\u00edveis de tens\u00e3o tecnicamente corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de transformadores de pot\u00eancia mediante as correspondentes imped\u00e2ncias equivalentes de curto-circuito \u00e9 aplic\u00e1vel em estudos de fluxo de carga em condi\u00e7\u00f5es de deriva\u00e7\u00e3o nominal e quando inexiste a rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre os valores de base e as tens\u00f5es nominais.","id":10059513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o de transformadores de pot\u00eancia mediante as correspondentes imped\u00e2ncias equivalentes de curto-circuito \u00e9 aplic\u00e1vel em estudos de fluxo de carga em condi\u00e7\u00f5es de deriva\u00e7\u00e3o nominal e quando inexiste a rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre os valores de base e as tens\u00f5es nominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para estudos de fluxo de pot\u00eancia, a carga \u00e9 normalmente representada por meio dos seguintes modelos: pot\u00eancia constante com a tens\u00e3o, corrente constante com a tens\u00e3o, imped\u00e2ncia constante com a tens\u00e3o ou combina\u00e7\u00f5es lineares destes.","id":10059514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estudos de fluxo de pot\u00eancia, a carga \u00e9 normalmente representada por meio dos seguintes modelos: pot\u00eancia constante com a tens\u00e3o, corrente constante com a tens\u00e3o, imped\u00e2ncia constante com a tens\u00e3o ou combina\u00e7\u00f5es lineares destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de cargas por curvas de demanda t\u00edpicas de um consumidor n\u00e3o se presta \u00e0 modelagem de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o, visto que estudos em distribui\u00e7\u00e3o tratam de agregados de consumidores cujos padr\u00f5es individuais de consumo variam consideravelmente.","id":10059515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o de cargas por curvas de demanda t\u00edpicas de um consumidor n\u00e3o se presta \u00e0 modelagem de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o, visto que estudos em distribui\u00e7\u00e3o tratam de agregados de consumidores cujos padr\u00f5es individuais de consumo variam consideravelmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Fluxo de Pot\u00eancia e estabilidade e regula\u00e7\u00e3o dos Sistemas El\u00e9tricos","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400634,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fluxo-de-potencia-e-estabilidade-e-regulacao-dos-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fornecer um sistema gerenciador de bancos de dados (SGBD) para que diversos clientes possam consumir os dados armazenados, \u00e9 importante que haja evolu\u00e7\u00f5es com o intuito de melhorar a performance da busca de dados, ao mesmo tempo em que o sistema deve permanecer dispon\u00edvel, inclusive durante essas altera\u00e7\u00f5es. Pode ser necess\u00e1rio alterar o esquema f\u00edsico ou at\u00e9 mesmo o esquema conceitual dos dados, tudo isso sem a necessidade de adapta\u00e7\u00f5es do lado do consumidor. A habilidade de realizar essas modifica\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecida como ","provas":[{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2528487,"hashId":"2371d3c92c1437d27fe94e88076b2152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fornecer um sistema gerenciador de bancos de dados (SGBD) para que diversos clientes possam consumir os dados armazenados, \u00e9 importante que haja evolu\u00e7\u00f5es com o intuito de melhorar a <em>performance <\/em>da busca de dados, ao mesmo tempo em que o sistema deve permanecer dispon\u00edvel, inclusive durante essas altera\u00e7\u00f5es. Pode ser necess\u00e1rio alterar o esquema f\u00edsico ou at\u00e9 mesmo o esquema conceitual dos dados, tudo isso sem a necessidade de adapta\u00e7\u00f5es do lado do consumidor. A habilidade de realizar essas modifica\u00e7\u00f5es \u00e9 conhecida como <\/p>","resposta":10061954,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independ\u00eancia de dados. ","id":10061954,"corpo":"<p>independ\u00eancia de dados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nivelamento de vis\u00f5es. ","id":10061955,"corpo":"<p>nivelamento de vis\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alto n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o. ","id":10061956,"corpo":"<p>alto n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"externaliza\u00e7\u00e3o de depend\u00eancias. ","id":10061957,"corpo":"<p>externaliza\u00e7\u00e3o de depend\u00eancias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"log\u00edstica independente. ","id":10061958,"corpo":"<p>log\u00edstica independente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSistemas de gest\u00e3o de conte\u00fado (Content Management System \u2014 CMS), como Joomla, Plone e WordPress, s\u00e3o ferramentas muito comuns para hospedagem de portais institucionais, principalmente com a padroniza\u00e7\u00e3o da identidade visual do governo.\tEntretanto, apesar de facilitar, a publica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, o administrador ao instalar plugins de terceiros, deve se manter sempre atento \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do ambiente de hospedagem a vulnerabilidades importadas juntamente com os plugins, devendo manter, em su\u00e3 base, sempre as vers\u00f5es mais atuais e consultando, de forma recorrente, a exist\u00eancia de vulnerabilidades conhecidas em sua base instalada, em portais como o Exploit DB. Acervo pessoal\tfile: \/com_techfolio\/frontend\/models\/techfoliodetail.php[29] $catid = $_GET['catid][80] --------------if($catid!=\"){[81] ------------------------$data = \"SELECT * FROM #_techfolio WHERE catid = \".$catid;[32] --------------}else{[33] ------------------------$data = \"SELECT * FROM #_techfolio\";[34] --------------}[35]-------------- $db-&gt;setQuery( $data );[36] --------------$data = $db-&gt;loadObjectList();[37][38] --------------return $data;Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/Avww.exploit-db.com\/exploits\/18042&gt;. Acesso em: 15 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que indica o tipo de vulnerabilidade existente.","provas":[{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2528509,"hashId":"d757236c9b5f79f46a7700fbb7365057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSistemas de gest\u00e3o de conte\u00fado (Content Management System \u2014 CMS), como Joomla, Plone e WordPress, s\u00e3o ferramentas muito comuns para hospedagem de portais institucionais, principalmente com a padroniza\u00e7\u00e3o da identidade visual do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntretanto, apesar de facilitar, a publica\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, o administrador ao instalar <em>plugins <\/em>de terceiros, deve se manter sempre atento \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do ambiente de hospedagem a vulnerabilidades importadas juntamente com os <em>plugins<\/em>, devendo manter, em su\u00e3 base, sempre as vers\u00f5es mais atuais e consultando, de forma recorrente, a exist\u00eancia de vulnerabilidades conhecidas em sua base instalada, em portais como o Exploit DB.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tAcervo pessoal<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p>file: \/com_techfolio\/frontend\/models\/techfoliodetail.php<\/p><p><br><\/p><p>[29] $catid = $_GET['catid]<\/p><p>[80] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>if($catid!=\"){<\/p><p>[81] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------<\/span>$data = \"SELECT * FROM #_techfolio WHERE catid = \".$catid;<\/p><p>[32] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>}else{<\/p><p>[33] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------<\/span>$data = \"SELECT * FROM #_techfolio\";<\/p><p>[34] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>}<\/p><p>[35]<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span> $db-&gt;setQuery( $data );<\/p><p>[36] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>$data = $db-&gt;loadObjectList();<\/p><p>[37]<\/p><p>[38] <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/span>return $data;<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/Avww.exploit-db.com\/exploits\/18042&gt;. Acesso em: 15 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que indica o tipo de vulnerabilidade existente.<\/p>","resposta":10062055,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local File Inclusion","id":10062051,"corpo":"<p>Local File Inclusion<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remote File Inclusion","id":10062052,"corpo":"<p>Remote File Inclusion<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Session hijacking","id":10062053,"corpo":"<p>Session hijacking<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cross-site scripting","id":10062054,"corpo":"<p>Cross-site scripting<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SQL Injection","id":10062055,"corpo":"<p>SQL Injection<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque na Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ataque na Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429546,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque-na-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inje\u00e7\u00e3o SQL (SQL Injection)","oab":false,"nome":"Inje\u00e7\u00e3o SQL (SQL Injection)","pai":429546,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429551,"slug":"tecnologia-da-informacao-injecao-sql-sql-injection"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2528509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, para haver aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es, deve-se considerar","provas":[{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2527009,"hashId":"437f38efd3584568b17fb9027737d5ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, para haver aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es, deve-se considerar<\/p>","resposta":10055077,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o racionamento por rod\u00edzio de abastecimento em alguns setores da cidade como estrat\u00e9gia n\u00e3o somente emergencial, como tamb\u00e9m sistem\u00e1tica em diversas regi\u00f5es.","id":10055073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o racionamento por rod\u00edzio de abastecimento em alguns setores da cidade como estrat\u00e9gia n\u00e3o somente emergencial, como tamb\u00e9m sistem\u00e1tica em diversas regi\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, como, por exemplo, na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV.","id":10055074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, como, por exemplo, na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma gest\u00e3o focada somente na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas, embora preocupada com o desperd\u00edcio e com os danos ambientais.","id":10055075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma gest\u00e3o focada somente na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas, embora preocupada com o desperd\u00edcio e com os danos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma abordagem voltada para a oferta de \u00e1gua, j\u00e1 que \u00e9 preciso suprir as demandas do consumo urbano de \u00e1gua.","id":10055076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem voltada para a oferta de \u00e1gua, j\u00e1 que \u00e9 preciso suprir as demandas do consumo urbano de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais causados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais e analisar, de maneira geral, os benef\u00edcios das diversas estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":10055077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais causados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais e analisar, de maneira geral, os benef\u00edcios das diversas estrat\u00e9gias de conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.Aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es1------------Aproveitar a \u00e1gua da chuva de telhados ou at\u00e9 mesmo\treutilizar \u00e1gua do enxague de m\u00e1quinas de lavar roupa para\tmolhar jardins e lavar pisos \u00e9 uma pr\u00e1tica que vem sendo4---realizada h\u00e1 anos em resid\u00eancias brasileiras de maneira\tr\u00fastica, como alternativa para reduzir os gastos com a conta\tde \u00e1gua. Nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, houve um aumento na7---procura e na oferta de sistemas hidr\u00e1ulicos que facilitem o\taproveitamento de \u00e1guas pluviais e o re\u00faso de \u00e1guas cinzas\tem diversos usos n\u00e3o pot\u00e1veis nas mais variadas tipologias10--de edifica\u00e7\u00f5es em prol da sustentabilidade. Dessa maneira,\tsurge um novo modelo de abastecimento descentralizado no\tPa\u00eds, que faz uso de fontes alternativas de \u00e1gua em usos n\u00e3o13--pot\u00e1veis. Sistemas de aproveitamento de \u00e1guas pluviais e de\tre\u00faso de \u00e1guas cinzas s\u00e3o capazes de promover redu\u00e7\u00f5es\tsignificativas no consumo predial e de garantir um16--abastecimento cont\u00ednuo nas principais atividades\tconsumidoras de \u00e1gua em caso de cortes no abastecimento\tp\u00fablico \u2014 como foi observado na crise h\u00eddrica de 2014. Essa19--medida, tomada em larga escala, \u00e9 capaz de reduzir os\timpactos gerados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.\tO Distrito Federal (DF) vivenciou uma crise h\u00eddrica22--sem precedentes em sua hist\u00f3ria. A seca de 2016 reduziu\tdrasticamente os n\u00edveis dos principais reservat\u00f3rios, o que\tfez com que a Barragem do Descoberto, que abastece cerca25--de 65% da regi\u00e3o, chegasse a menos de 20% de sua\tcapacidade (ADASA, 2016). Como uma medida\temergencial, iniciou-se um regime de racionamento por28--rod\u00edzio de abastecimento em algumas regi\u00f5es do DF e de\treestrutura\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria por conting\u00eancia fiscal at\u00e9 que se\talcan\u00e7asse um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios31--para garantir a seguran\u00e7a h\u00eddrica da regi\u00e3o (CAESB, 2016).\tEssas medidas de curto prazo. s\u00e3o paliativas diante do\tverdadeiro problema que est\u00e1 sendo enfrentado. A realidade34--\u00e9 que o DF apresenta uma disponibilidade h\u00eddrica limitada\tpara sua crescente demanda por \u00e1gua. Nos \u00faltimos anos, a\tconcession\u00e1ria vem operando no limite de sua capacidade de37--produ\u00e7\u00e3o, Sem m\u00e1rgem..de seguran\u00e7a. Evidentemente,\tqualquer aumento dr\u00e1stico no consumo de \u00e1gua ou redu\u00e7\u00e3o\tsignificativa no regime de chuva pode gerar um colapso em40--partes do sistema p\u00fablico de abastecimento. Ao atingir\tn\u00edveis preocupantes, grandes investimentos est\u00e3o sendo\trealizados para a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores43--de \u00e1gua, elevando, cada vez mais, o volume de extra\u00e7\u00e3o de\t\u00e1gua dos recursos h\u00eddricos locais. Para atender \u00e0s\tnecessidades da crescente demanda urbana, a concession\u00e1ria46--local est\u00e1 promovendo a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas\tprodutores para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no Ribeir\u00e3o Bananal, no\tLago Parano\u00e1 e na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV49--(CAESB, 2014).\tObserva-se, entretanto, que a gest\u00e3o dos recursos\th\u00eddricos no DF est\u00e1 focada em uma abordagem voltada para52--a oferta de \u00e1gua. Ou seja, na medida em que a demanda\tcresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o\tconsumo urbano de \u00e1gua. Est\u00e1 comprovado que a gest\u00e3o55--focada apenas na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas pode resultar\tem s\u00e9rios danos ambientais e desperd\u00edcio econ\u00f4mico de\tcusto capital e operacional de novos sistemas produtores de58--\u00e1gua (HERRINGTON, 2006). Al\u00e9m de agredir o meio\tambiente, a explora\u00e7\u00e3o de novos mananciais, cada vez mais\tdistantes, para atender \u00e0s demandas crescentes gera custos61--adicionais \u00e0 sociedade e \u00e0s empresas de saneamento,\televando o volume de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de\t\u00e1gua e pressionando o sistema de coleta e tratamento de64--esgoto sanit\u00e1rio.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www .adasa.df.gov.br\/images\/storage\/area_de_atuacao\/abastecimento_agua_esgotamento_sanitario\/regulacao\/reuso_aguas_cinza_aproveitamento_aguas_pluviais\/reusodf_2_padroes_qualidade.pdf &gt;.Acesso em: 12 jun, 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":546513,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aproveitamento de \u00e1guas pluviais e re\u00faso de \u00e1guas cinzas em edifica\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Aproveitar a \u00e1gua da chuva de telhados ou at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\treutilizar \u00e1gua do enxague de m\u00e1quinas de lavar roupa para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tmolhar jardins e lavar pisos \u00e9 uma pr\u00e1tica que vem sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>realizada h\u00e1 anos em resid\u00eancias brasileiras de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tr\u00fastica, como alternativa para reduzir os gastos com a conta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tde \u00e1gua. Nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas, houve um aumento na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>procura e na oferta de sistemas hidr\u00e1ulicos que facilitem o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\taproveitamento de \u00e1guas pluviais e o re\u00faso de \u00e1guas cinzas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem diversos usos n\u00e3o pot\u00e1veis nas mais variadas tipologias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de edifica\u00e7\u00f5es em prol da sustentabilidade. Dessa maneira,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsurge um novo modelo de abastecimento descentralizado no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPa\u00eds, que faz uso de fontes alternativas de \u00e1gua em usos n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pot\u00e1veis. Sistemas de aproveitamento de \u00e1guas pluviais e de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tre\u00faso de \u00e1guas cinzas s\u00e3o capazes de promover redu\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsignificativas no consumo predial e de garantir um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>abastecimento cont\u00ednuo nas principais atividades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconsumidoras de \u00e1gua em caso de cortes no abastecimento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tp\u00fablico \u2014 como foi observado na crise h\u00eddrica de 2014. Essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>medida, tomada em larga escala, \u00e9 capaz de reduzir os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\timpactos gerados pela explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tO Distrito Federal (DF) vivenciou uma crise h\u00eddrica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sem precedentes em sua hist\u00f3ria. A seca de 2016 reduziu<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdrasticamente os n\u00edveis dos principais reservat\u00f3rios, o que<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tfez com que a Barragem do Descoberto, que abastece cerca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de 65% da regi\u00e3o, chegasse a menos de 20% de sua<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcapacidade (ADASA, 2016). Como uma medida<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\temergencial, iniciou-se um regime de racionamento por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>rod\u00edzio de abastecimento em algumas regi\u00f5es do DF e de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\treestrutura\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria por conting\u00eancia fiscal at\u00e9 que se<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talcan\u00e7asse um n\u00edvel satisfat\u00f3rio de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>para garantir a seguran\u00e7a h\u00eddrica da regi\u00e3o (CAESB, 2016).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssas medidas de curto prazo. s\u00e3o paliativas diante do<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tverdadeiro problema que est\u00e1 sendo enfrentado. A realidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e9 que o DF apresenta uma disponibilidade h\u00eddrica limitada<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpara sua crescente demanda por \u00e1gua. Nos \u00faltimos anos, a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tconcession\u00e1ria vem operando no limite de sua capacidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>produ\u00e7\u00e3o, Sem m\u00e1rgem..de seguran\u00e7a. Evidentemente,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tqualquer aumento dr\u00e1stico no consumo de \u00e1gua ou redu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tsignificativa no regime de chuva pode gerar um colapso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>partes do sistema p\u00fablico de abastecimento. Ao atingir<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis preocupantes, grandes investimentos est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\trealizados para a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas produtores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de \u00e1gua, elevando, cada vez mais, o volume de extra\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00e1gua dos recursos h\u00eddricos locais. Para atender \u00e0s<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tnecessidades da crescente demanda urbana, a concession\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>local est\u00e1 promovendo a constru\u00e7\u00e3o de novos sistemas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tprodutores para capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no Ribeir\u00e3o Bananal, no<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLago Parano\u00e1 e na Usina Hidrel\u00e9trica Corumb\u00e1 IV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>(CAESB, 2014).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">\tObserva-se, entretanto, que a gest\u00e3o dos recursos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\th\u00eddricos no DF est\u00e1 focada em uma abordagem voltada para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a oferta de \u00e1gua. Ou seja, na medida em que a demanda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcresce, novas fontes h\u00eddricas s\u00e3o exploradas para suprir o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconsumo urbano de \u00e1gua. Est\u00e1 comprovado que a gest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>focada apenas na explora\u00e7\u00e3o de fontes h\u00eddricas pode resultar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem s\u00e9rios danos ambientais e desperd\u00edcio econ\u00f4mico de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcusto capital e operacional de novos sistemas produtores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>58<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e1gua (HERRINGTON, 2006). Al\u00e9m de agredir o meio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tambiente, a explora\u00e7\u00e3o de novos mananciais, cada vez mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdistantes, para atender \u00e0s demandas crescentes gera custos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>61<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>adicionais \u00e0 sociedade e \u00e0s empresas de saneamento,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\televando o volume de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00e1gua e pressionando o sistema de coleta e tratamento de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>64<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>esgoto sanit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www .adasa.df.gov.br\/images\/storage\/area_de_atua<\/p><p style=\"text-align: right;\">cao\/abastecimento_agua_esgotamento_sanitario\/regulacao\/reuso_aguas_cin<\/p><p style=\"text-align: right;\">za_aproveitamento_aguas_pluviais\/reusodf_2_padroes_qualidade.pdf &gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 12 jun, 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es diferenciais de baixa e de alta imped\u00e2ncia na prote\u00e7\u00e3o de barramentos de subesta\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2528046,"hashId":"c6877594c2fb73cf27dc830451f07edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es diferenciais de baixa e de alta imped\u00e2ncia na prote\u00e7\u00e3o de barramentos de subesta\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10059992,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de alta imped\u00e2ncia, o secund\u00e1rio dos TCs deve ser fisicamente conectado em paralelo.","id":10059992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de alta imped\u00e2ncia, o secund\u00e1rio dos TCs deve ser fisicamente conectado em paralelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de alta imped\u00e2ncia, a imped\u00e2ncia do rel\u00e9 deve ser menor que a soma da resist\u00eancia no secund\u00e1rio dos transformadores de corrente (TCs) e dos cabos de conex\u00e3o dos TCs at\u00e9 o painel de prote\u00e7\u00e3o.","id":10059993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de alta imped\u00e2ncia, a imped\u00e2ncia do rel\u00e9 deve ser menor que a soma da resist\u00eancia no secund\u00e1rio dos transformadores de corrente (TCs) e dos cabos de conex\u00e3o dos TCs at\u00e9 o painel de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de baixa imped\u00e2ncia, a imped\u00e2ncia do rel\u00e9 deve ser maior que a somada resist\u00eancia no secund\u00e1rio dos TCs e dos cabos desconex\u00e3o dos TCs at\u00e9 o painel de prote\u00e7\u00e3o.","id":10059994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de baixa imped\u00e2ncia, a imped\u00e2ncia do rel\u00e9 deve ser maior que a somada resist\u00eancia no secund\u00e1rio dos TCs e dos cabos desconex\u00e3o dos TCs at\u00e9 o painel de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a\/aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de baixa imped\u00e2ncia, \u00e9 necess\u00e1ria a inclus\u00e3o no rel\u00e9 de um metal oxide varistor (MOV) em paralelo com a imped\u00e2ncia do rel\u00e9, a fim de limitar tens\u00f5es elevadas durante curtos-circuitos internos na zona de prote\u00e7\u00e3o do barramento.","id":10059995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a\/aplica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o diferencial de baixa imped\u00e2ncia, \u00e9 necess\u00e1ria a inclus\u00e3o no rel\u00e9 de um <em>metal oxide varistor<\/em> (MOV) em paralelo com a imped\u00e2ncia do rel\u00e9, a fim de limitar tens\u00f5es elevadas durante curtos-circuitos internos na zona de prote\u00e7\u00e3o do barramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambas as fun\u00e7\u00f5es diferenciais de baixa e de alta imped\u00e2ncia permitem o uso do esquema distribu\u00eddo para a prote\u00e7\u00e3o de barramento.","id":10059996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as fun\u00e7\u00f5es diferenciais de baixa e de alta imped\u00e2ncia permitem o uso do esquema distribu\u00eddo para a prote\u00e7\u00e3o de barramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399250,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecoes-de-sobrecorrente-sobrecorrente-direcional-e-protecao-diferencial"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2528046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias veiculadas no texto, saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade","provas":[{"id":87026,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia","id":18755,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-economia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Economia - 2022"},{"id":87029,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia","id":18751,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-geologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-geologia","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Geologia - 2022"},{"id":87048,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25888,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":87047,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25889,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87031,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o","id":18752,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-area-gestao-e-regulacao","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea Gest\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87025,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade","id":18756,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Contabilidade - 2022"},{"id":87027,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":18754,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos \u2013 Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":87028,"cargo":{"descricao":"Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil","id":18753,"slug":"regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"adasa-df-2022-iades-regulador-de-servicos-publicos-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - Regulador de Servi\u00e7os P\u00fablicos - Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:11:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2527256,"hashId":"c82af403f61a71e60e6bdac9915d3036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias veiculadas no texto, saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade<\/p>","resposta":10056195,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o diretamente relacionados e, quando h\u00e1 defici\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos do local de resid\u00eancia do indiv\u00edduo, h\u00e1 tamb\u00e9m o aumento da sua vulnerabilidade a doen\u00e7as como diarreias e a dengue.","id":10056195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o diretamente relacionados e, quando h\u00e1 defici\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos do local de resid\u00eancia do indiv\u00edduo, h\u00e1 tamb\u00e9m o aumento da sua vulnerabilidade a doen\u00e7as como diarreias e a dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o se desenvolvendo em todos os locais do Pa\u00eds, independentemente do n\u00edvel de escolaridade e da renda per capita da regi\u00e3o.","id":10056196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o se desenvolvendo em todos os locais do Pa\u00eds, independentemente do n\u00edvel de escolaridade e da renda<em> per capita <\/em>da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o agravados pelo crescimento dos centros urbanos no Brasil e no mundo.","id":10056197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o agravados pelo crescimento dos centros urbanos no Brasil e no mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvem-se apenas em \u00e1reas com a infraestrutura adequada, onde o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o sendo sustent\u00e1vel, garante servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade.","id":10056198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvem-se apenas em \u00e1reas com a infraestrutura adequada, onde o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o sendo sustent\u00e1vel, garante servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o relacionados somente aos servi\u00e7os de disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":10056199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o relacionados somente aos servi\u00e7os de disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7.Saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade nas capitais brasileiras1----------O saneamento b\u00e1sico \u00e9 fator de grande preocupa\u00e7\u00e3o em\tsa\u00fade p\u00fablica, principalmente em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia\trenda. Definido como o controle dos fatores do meio f\u00edsico4--que exercem ou t\u00eam o potencial de exercer efeitos nocivos\tsobre o bem-estar f\u00edsico, mental e social, o saneamento\tb\u00e1sico tem sido considerado um importante determinante7--ambiental de sa\u00fade. Relacionados, principalmente, aos\tservi\u00e7os de disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento\tsanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, os problemas de10--saneamento s\u00e3o agravados pelo crescimento n\u00e3o planejado\tdos centros urbanos, o que afeta parte importante da carga\ttotal de doen\u00e7as no mundo.13---------A exposi\u00e7\u00e3o a fatores de riscos ambientais, como as\tcondi\u00e7\u00f5es de moradia, \u00e1gua e saneamento, est\u00e1 intimamente\tligada aos determinantes sociais da sa\u00fade. Regi\u00f5es menos16--desenvolvidas, com menor renda per capita e n\u00edvel de\tescolaridade, por exemplo, apresentam maiores deficits de\tsaneamento. Outro fator que pode influenciar a cobertura19--dos servi\u00e7os de saneamento \u00e9 o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o\tsustent\u00e1vel, que propicia o aumento de moradias em locais\tsem infraestrutura adequada. O Brasil, embora tenha22--mostrado importante progresso na redu\u00e7\u00e3o das iniquidades\tem sa\u00fade nas \u00faltimas d\u00e9cadas, \u00e9 um pa\u00eds que ainda\tapresenta importantes desafios relacionados \u00e0s25--desigualdades na cobertura de servi\u00e7os de saneamento.\tAssim, mesmo que a disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel e a\tabrang\u00eancia do esgotamento sanit\u00e1rio tenham aumentado no28--Brasil, a inefici\u00eancia nas redes de saneamento b\u00e1sico e as\tdesigualdades na disponibilidade desses servi\u00e7os (ainda\trepresentam um importante campo de atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas31--p\u00fablicas de sa\u00fade.\tA defici\u00eancia nos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico do\tlocal de resid\u00eancia est\u00e1 relacionada ao. aumento da34--susceptibilidade dos indiv\u00edduos a doen\u00e7as relativas ao\tsaneamento ambiental inadequado Entre, as\u201d principais\tdoen\u00e7as associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de saneamento ambiental,37--est\u00e3o as diarreias e a dengue, a qual tem representado grande\tpreocupa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica com o aumento de sua\tocorr\u00eancia. O crescimento da incid\u00eancia dessas doen\u00e7as, por40--sua vez, tem a capacidade de influenciar, de maneira\timportante, a qualidade de vida e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da42--popula\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/scielosp.org\/article\/rbepid\/2020.v23\/e200050\/&gt;.Acesso em: 12 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":546554,"enunciado":"<p><strong>Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Saneamento b\u00e1sico e sa\u00fade nas capitais brasileiras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>O saneamento b\u00e1sico \u00e9 fator de grande preocupa\u00e7\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsa\u00fade p\u00fablica, principalmente em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trenda. Definido como o controle dos fatores do meio f\u00edsico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que exercem ou t\u00eam o potencial de exercer efeitos nocivos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsobre o bem-estar f\u00edsico, mental e social, o saneamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tb\u00e1sico tem sido considerado um importante determinante<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ambiental de sa\u00fade. Relacionados, principalmente, aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tservi\u00e7os de disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsanit\u00e1rio e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, os problemas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>saneamento s\u00e3o agravados pelo crescimento n\u00e3o planejado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdos centros urbanos, o que afeta parte importante da carga<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttotal de doen\u00e7as no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>A exposi\u00e7\u00e3o a fatores de riscos ambientais, como as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcondi\u00e7\u00f5es de moradia, \u00e1gua e saneamento, est\u00e1 intimamente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tligada aos determinantes sociais da sa\u00fade. Regi\u00f5es menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desenvolvidas, com menor renda <em>per capita<\/em> e n\u00edvel de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tescolaridade, por exemplo, apresentam maiores <em>deficits <\/em>de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsaneamento. Outro fator que pode influenciar a cobertura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dos servi\u00e7os de saneamento \u00e9 o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsustent\u00e1vel, que propicia o aumento de moradias em locais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsem infraestrutura adequada. O Brasil, embora tenha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mostrado importante progresso na redu\u00e7\u00e3o das iniquidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem sa\u00fade nas \u00faltimas d\u00e9cadas, \u00e9 um pa\u00eds que ainda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tapresenta importantes desafios relacionados \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desigualdades na cobertura de servi\u00e7os de saneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssim, mesmo que a disponibilidade de \u00e1gua pot\u00e1vel e a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tabrang\u00eancia do esgotamento sanit\u00e1rio tenham aumentado no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Brasil, a inefici\u00eancia nas redes de saneamento b\u00e1sico e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdesigualdades na disponibilidade desses servi\u00e7os (ainda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\trepresentam um importante campo de atua\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>p\u00fablicas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tA defici\u00eancia nos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tlocal de resid\u00eancia est\u00e1 relacionada ao. aumento da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>susceptibilidade dos indiv\u00edduos a doen\u00e7as relativas ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tsaneamento ambiental inadequado Entre, as\u201d principais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdoen\u00e7as associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de saneamento ambiental,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>est\u00e3o as diarreias e a dengue, a qual tem representado grande<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpreocupa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica com o aumento de sua<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tocorr\u00eancia. O crescimento da incid\u00eancia dessas doen\u00e7as, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vez, tem a capacidade de influenciar, de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\timportante, a qualidade de vida e as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/scielosp.org\/article\/rbepid\/2020.v23\/e200050\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 12 jun. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional","id":16879,"slug":"consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o est\u00e1 a propositura que pretende desmembrar 3 (tr\u00eas) bairros do munic\u00edpio A e anexa-los ao territ\u00f3rio do munic\u00edpio X. Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Maranh\u00e3o, quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para realizar tal desmembramento?","provas":[{"id":79537,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional","id":16879,"slug":"consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:36:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2379929,"hashId":"ffdc1f1a1116f566f5bbfe4abca691be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o est\u00e1 a propositura que pretende desmembrar 3 (tr\u00eas) bairros do munic\u00edpio A e anexa-los ao territ\u00f3rio do munic\u00edpio X. Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual do Maranh\u00e3o, quais s\u00e3o os crit\u00e9rios para realizar tal desmembramento?<\/p>","resposta":9418270,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a ocorr\u00eancia do desmembramento \u00e9 suficiente a propositura de Lei Estadual aprovada por 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da Assembleia, ap\u00f3s de realiza\u00e7\u00e3o de 2 (duas) Audi\u00eancias P\u00fablicas.","id":9418269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a ocorr\u00eancia do desmembramento \u00e9 suficiente a propositura de Lei Estadual aprovada por 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da Assembleia, ap\u00f3s de realiza\u00e7\u00e3o de 2 (duas) Audi\u00eancias P\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio, para o desmembramento, a realiza\u00e7\u00e3o do plebiscito destinado a consultar as popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios X e A, medindo os interessados no desmembramento dos bairros.","id":9418270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio, para o desmembramento, a realiza\u00e7\u00e3o do plebiscito destinado a consultar as popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios X e A, medindo os interessados no desmembramento dos bairros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A propositura depende de aprova\u00e7\u00e3o de lei complementar federal espec\u00edfica sobre o desmembramento dos munic\u00edpios X e A e fixar\u00e1 o per\u00edodo dentro do qual poder\u00e1 ocorrer o desmembramento.","id":9418271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propositura depende de aprova\u00e7\u00e3o de lei complementar federal espec\u00edfica sobre o desmembramento dos munic\u00edpios X e A e fixar\u00e1 o per\u00edodo dentro do qual poder\u00e1 ocorrer o desmembramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desmembramento de que trata esta Lei depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de Resolu\u00e7\u00e3o, por maioria absoluta das C\u00e2maras Municipais do munic\u00edpio X e do munic\u00edpio A.","id":9418272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmembramento de que trata esta Lei depender\u00e1 de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de Resolu\u00e7\u00e3o, por maioria absoluta das C\u00e2maras Municipais do munic\u00edpio X e do munic\u00edpio A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421834,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-maranhao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":25439,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-tecnico-em-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece alguns direitos \u00e0 atividade de Comunica\u00e7\u00e3o. Entre eles, podemos encontrar expressamente:","provas":[{"id":79610,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":25439,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-tecnico-em-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:24:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2377950,"hashId":"99a2f8626e3d51b3f7552c648a0bd101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece alguns direitos \u00e0 atividade de Comunica\u00e7\u00e3o. Entre eles, podemos encontrar expressamente:<\/p>","resposta":9410790,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser um monop\u00f3lio, exceto se n\u00e3o houver proposta de outras empresas para atuar no setor.","id":9410787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser um monop\u00f3lio, exceto se n\u00e3o houver proposta de outras empresas para atuar no setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estabelecimento dos meios educacionais que garantam \u00e0 pessoa e \u00e0 fam\u00edlia a possibilidade de se defenderem de programas ou programa\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","id":9410788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento dos meios educacionais que garantam \u00e0 pessoa e \u00e0 fam\u00edlia a possibilidade de se defenderem de programas ou programa\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica \u00e9 proibida, salvo em caso de decis\u00e3o judicial.","id":9410789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica \u00e9 proibida, salvo em caso de decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo impresso de comunica\u00e7\u00e3o independe de licen\u00e7a de autoridade.","id":9410790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo impresso de comunica\u00e7\u00e3o independe de licen\u00e7a de autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional","id":16879,"slug":"consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o, salvo casos de compet\u00eancia exclusiva, dispor sobre todas as mat\u00e9rias da compet\u00eancia do Estado e, EXCETO:","provas":[{"id":79537,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional","id":16879,"slug":"consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-consultor-legislativo-especial-area-direito-constitucional","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - \u00c1rea: Direito Constitucional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:47:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2379944,"hashId":"b2fceed8ecf0e18a7d614598a1ba5aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o compet\u00eancias da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o, salvo casos de compet\u00eancia exclusiva, dispor sobre todas as mat\u00e9rias da compet\u00eancia do Estado e, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9418329,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o para doar bens im\u00f3veis do Estado e o recebimento de doa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se considerando como tal a simples destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do bem.","id":9418329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o para doar bens im\u00f3veis do Estado e o recebimento de doa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se considerando como tal a simples destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00edvida p\u00fablica.","id":9418330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento anual, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fixar, em cada exerc\u00edcio financeiro, a remunera\u00e7\u00e3o do Governador e do Vice-Governador do Estado e dos Secret\u00e1rios de Estado ou ocupante de cargo equivalente, observado o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9418331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar, em cada exerc\u00edcio financeiro, a remunera\u00e7\u00e3o do Governador e do Vice-Governador do Estado e dos Secret\u00e1rios de Estado ou ocupante de cargo equivalente, observado o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o das Secretarias de Estado ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes e outros da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.","id":9418332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o estrutura\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o das Secretarias de Estado ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes e outros da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421834,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-maranhao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tesoureiro de uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica que se apropria de dinheiro de di\u00e1rias de outros funcion\u00e1rios ou um Prefeito que utiliza maquin\u00e1rio da prefeitura para fazer uma obra particular est\u00e1 cometendo crime de:","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:48:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2402112,"hashId":"4881f639fa1ad11f0521c66b24d4af0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tesoureiro de uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica que se apropria de dinheiro de di\u00e1rias de outros funcion\u00e1rios ou um Prefeito que utiliza maquin\u00e1rio da prefeitura para fazer uma obra particular est\u00e1 cometendo crime de:<\/p>","resposta":9509816,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Concuss\u00e3o.","id":9509814,"corpo":"<p> Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":9509815,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Peculato.","id":9509816,"corpo":"<p>Peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o.","id":9509817,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Fraude.","id":9509818,"corpo":"<p> Fraude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alimentos ricos em pot\u00e1ssio, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Banana nanica. ( ) Ma\u00e7\u00e3. ( ) Abacate. ( ) Tomate. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":80413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403724,"hashId":"e08677b5459921953ec95fe01fb81bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre alimentos ricos em pot\u00e1ssio, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Banana nanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ma\u00e7\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abacate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tomate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9517064,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9517061,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9517062,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9517063,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":9517064,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia da Covid-19 ocasionou diversos impactos na sociedade mundial. Essa infec\u00e7\u00e3o, causada pelo SARS-CoV2, alterou a rotina de toda a popula\u00e7\u00e3o e mobilizou cientistas na busca por uma solu\u00e7\u00e3o efetiva e \u00e1gil que reduzisse o n\u00famero de \u00f3bitos relacionados a essa patologia. Com o passar dos meses, os meios de comunica\u00e7\u00e3o passaram a divulgar amplamente as medidas protetivas, comprovadas cientificamente, contra a infec\u00e7\u00e3o pelo SARS-CoV-2, como:","provas":[{"id":93154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2626403,"hashId":"65a352c221f87ea86bb155a7f3ce3a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia da Covid-19 ocasionou diversos impactos na sociedade mundial. Essa infec\u00e7\u00e3o, causada pelo SARS-CoV2, alterou a rotina de toda a popula\u00e7\u00e3o e mobilizou cientistas na busca por uma solu\u00e7\u00e3o efetiva e \u00e1gil que reduzisse o n\u00famero de \u00f3bitos relacionados a essa patologia. Com o passar dos meses, os meios de comunica\u00e7\u00e3o passaram a divulgar amplamente as medidas protetivas, comprovadas cientificamente, contra a infec\u00e7\u00e3o pelo SARS-CoV-2, como:<\/p>","resposta":10481198,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, uso de m\u00e1scara e uso de sapato fechado imperme\u00e1vel. ","id":10481196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, uso de m\u00e1scara e uso de sapato fechado imperme\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"distanciamento f\u00edsico, uso de m\u00e1scara e uso de medica\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria. ","id":10481197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distanciamento f\u00edsico, uso de m\u00e1scara e uso de medica\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, uso de m\u00e1scara e vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.","id":10481198,"corpo":"<p>higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, uso de m\u00e1scara e vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distanciamento f\u00edsico, banho com clorexidina degermante e vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. ","id":10481199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distanciamento f\u00edsico, banho com clorexidina degermante e vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, determinou que todas as pessoas que apresentarem sinais ou sintomas sugestivos de Monkeypox (MPX) (casos suspeitos, prov\u00e1veis ou confirmados) devem realizar isolamento domiciliar, com o objetivo de evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a transmiss\u00e3o para outras pessoas. Os casos suspeitos devem permanecer em isolamento domiciliar at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o do resultado dos exames laboratoriais confirmat\u00f3rios. J\u00e1 os casos confirmados e prov\u00e1veis devem permanecer em isolamento domiciliar at\u00e9 o desaparecimento dos sinais e sintomas. Alguns sinais e sintomas j\u00e1 documentados na literatura como associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o Monkeypox s\u00e3o","provas":[{"id":93154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2626402,"hashId":"3252d36567eb95f6f5d930b5ff20b336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, determinou que todas as pessoas que apresentarem sinais ou sintomas sugestivos de Monkeypox (MPX) (casos suspeitos, prov\u00e1veis ou confirmados) devem realizar isolamento domiciliar, com o objetivo de evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e a transmiss\u00e3o para outras pessoas. Os casos suspeitos devem permanecer em isolamento domiciliar at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o do resultado dos exames laboratoriais confirmat\u00f3rios. J\u00e1 os casos confirmados e prov\u00e1veis devem permanecer em isolamento domiciliar at\u00e9 o desaparecimento dos sinais e sintomas. Alguns sinais e sintomas j\u00e1 documentados na literatura como associados \u00e0 infec\u00e7\u00e3o Monkeypox s\u00e3o<\/p>","resposta":10481195,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e constipa\u00e7\u00e3o. ","id":10481192,"corpo":"<p>erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e constipa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adenomegalia e dor retro-orbital. ","id":10481193,"corpo":"<p>adenomegalia e dor retro-orbital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"febre e alopecia.","id":10481194,"corpo":"<p>febre e alopecia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e adenomegalia.","id":10481195,"corpo":"<p>erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e adenomegalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"G. F. N., 65 anos, sexo feminino, hipertensa, 14\u00ba dia de p\u00f3soperat\u00f3rio de abdominoplastia, procurou o atendimento de um enfermeiro em uma unidade de pronto-atendimento, com queixa de dor em regi\u00e3o abdominal. Ap\u00f3s r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o, o enfermeiro constatou que a ferida operat\u00f3ria em regi\u00e3o abdominal inferior, com 24cm de comprimento e cicatriza\u00e7\u00e3o por primeira inten\u00e7\u00e3o, apresentava-se altamente exsudativa (10 gazes e 01 compressa saturada), com extravasamento de exsudato purulento e odor f\u00e9tido. Al\u00e9m disso, as bordas da les\u00e3o estavam irregulares e hiperemiadas. Pautado nessas caracter\u00edsticas, o enfermeiro poder\u00e1 adotar a seguinte cobertura:","provas":[{"id":93154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2626404,"hashId":"8c35108ac86fbfd7b59e6d8f7306d94b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">G. F. N., 65 anos, sexo feminino, hipertensa, 14\u00ba dia de p\u00f3soperat\u00f3rio de abdominoplastia, procurou o atendimento de um enfermeiro em uma unidade de pronto-atendimento, com queixa de dor em regi\u00e3o abdominal. Ap\u00f3s r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o, o enfermeiro constatou que a ferida operat\u00f3ria em regi\u00e3o abdominal inferior, com 24cm de comprimento e cicatriza\u00e7\u00e3o por primeira inten\u00e7\u00e3o, apresentava-se altamente exsudativa (10 gazes e 01 compressa saturada), com extravasamento de exsudato purulento e odor f\u00e9tido. Al\u00e9m disso, as bordas da les\u00e3o estavam irregulares e hiperemiadas. Pautado nessas caracter\u00edsticas, o enfermeiro poder\u00e1 adotar a seguinte cobertura:<\/p>","resposta":10481201,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colagenase. ","id":10481200,"corpo":"<p>colagenase. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alginato de c\u00e1lcio.","id":10481201,"corpo":"<p>alginato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"papa\u00edna a 2%.","id":10481202,"corpo":"<p>papa\u00edna a 2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"placa de hidrocoloide. ","id":10481203,"corpo":"<p>placa de hidrocoloide. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Enfermagem","id":25563,"slug":"residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Paciente (SCP), segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 543\/2017, recomenda-se a propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 33% de enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais auxiliares e\/ou t\u00e9cnicos de enfermagem, para o cuidado denominado:","provas":[{"id":80681,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Enfermagem","id":25563,"slug":"residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2022-ceperj-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:21:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2405612,"hashId":"82c4609b8a66df615efb743a9c2f7617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Paciente (SCP), segundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 543\/2017, recomenda-se a propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 33% de enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais auxiliares e\/ou t\u00e9cnicos de enfermagem, para o cuidado denominado:<\/p>","resposta":9524656,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semi-intensivo e intensivo.","id":9524653,"corpo":"<p>Semi-intensivo e intensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00ednimo e de alta complexidade.","id":9524654,"corpo":"<p>M\u00ednimo e de alta complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico e semi-intensivo.","id":9524655,"corpo":"<p>Cr\u00edtico e semi-intensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00ednimo e intermedi\u00e1rio.","id":9524656,"corpo":"<p>M\u00ednimo e intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio e de alta complexidade.","id":9524657,"corpo":"<p>Intermedi\u00e1rio e de alta complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no aleitamento materno e nos pontos-chave do posicionamento adequado, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81719,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:17:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406766,"hashId":"c586bde96a7f2105dab8de38f66677ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no aleitamento materno e nos pontos-chave do posicionamento adequado, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9530135,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corpo do beb\u00ea pr\u00f3ximo ao da m\u00e3e.","id":9530134,"corpo":"<p>Corpo do beb\u00ea pr\u00f3ximo ao da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rosto do beb\u00ea de frente para a mama, com nariz acima do mamilo.","id":9530135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rosto do beb\u00ea de frente para a mama, com nariz acima do mamilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Beb\u00ea bem apoiado.","id":9530136,"corpo":"<p>Beb\u00ea bem apoiado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Beb\u00ea com cabe\u00e7a e tronco alinhados (pesco\u00e7o n\u00e3o torcido).","id":9530137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea com cabe\u00e7a e tronco alinhados (pesco\u00e7o n\u00e3o torcido).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de um cateter na bexiga, por meio da uretra, \u00e9 denominada cateterismo vesical. Sobre esse procedimento, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:18:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2433790,"hashId":"5de08abecd747b96d3d68af1f7312d71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o de um cateter na bexiga, por meio da uretra, \u00e9 denominada cateterismo vesical. Sobre esse procedimento, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9649761,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sonda de al\u00edvio possui um bal\u00e3o em sua extremidade.","id":9649758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sonda de al\u00edvio possui um bal\u00e3o em sua extremidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sonda de Foley representa uma sonda de al\u00edvio.","id":9649759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sonda de Foley representa uma sonda de al\u00edvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sonda de Owens possui duas \u00fanicas vias.","id":9649760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sonda de Owens possui duas \u00fanicas vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As sondas de demora s\u00e3o autoest\u00e1ticas.","id":9649761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sondas de demora s\u00e3o autoest\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das seguintes posi\u00e7\u00f5es a expans\u00e3o pulmonar do paciente \u00e9 favorecida?","provas":[{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2433802,"hashId":"858ab86fd651cdd6516a6e0432dc8154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das seguintes posi\u00e7\u00f5es a expans\u00e3o pulmonar do paciente \u00e9 favorecida?<\/p>","resposta":9649815,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dec\u00fabito dorsal.","id":9649813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito esquerdo.","id":9649814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito ventral.","id":9649815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o de Sims.","id":9649816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o de <em>Sims<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Placenta pr\u00e9via significa literalmente \u201cplacenta primeiro\u201d e define um dist\u00farbio no qual a placenta se implanta total ou parcialmente no segmento inferior do \u00fatero. Sua classifica\u00e7\u00e3o depende do grau de cobertura ou proximidade do orif\u00edcio interno, da seguinte forma (RICCI, 2008). Assinale a alternativa correta que corresponde a uma classifica\u00e7\u00e3o que ocorre quando a placenta se encontra na borda do orif\u00edcio interno.","provas":[{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:20:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2433816,"hashId":"5cdf5f33d03267a4249bfb2df0377a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Placenta pr\u00e9via significa literalmente \u201cplacenta primeiro\u201d e define um dist\u00farbio no qual a placenta se implanta total ou parcialmente no segmento inferior do \u00fatero. Sua classifica\u00e7\u00e3o depende do grau de cobertura ou proximidade do orif\u00edcio interno, da seguinte forma (RICCI, 2008). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponde a uma classifica\u00e7\u00e3o que ocorre quando a placenta se encontra na borda do orif\u00edcio interno.<\/p>","resposta":9649875,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via total.","id":9649874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placenta pr\u00e9via total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via marginal.","id":9649875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placenta pr\u00e9via marginal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via baixa. ","id":9649876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placenta pr\u00e9via baixa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via parcial.","id":9649877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placenta pr\u00e9via parcial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto das diretrizes de gest\u00e3o de riscos, apresentadas na norma ABNT NBR ISO 31000:2018, o processo de avalia\u00e7\u00e3o de um risco engloba as tr\u00eas seguintes etapas:","provas":[{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:48:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392175,"hashId":"53cb257d68b4d1f3d1266d7e399f8fcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das diretrizes de gest\u00e3o de riscos, apresentadas na norma ABNT NBR ISO 31000:2018, o processo de avalia\u00e7\u00e3o de um risco engloba as tr\u00eas seguintes etapas:<\/p>","resposta":9470468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escopo, contexto e crit\u00e9rio; an\u00e1lise de risco; tratamento de riscos","id":9470465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escopo, contexto e crit\u00e9rio; an\u00e1lise de risco; tratamento de riscos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escopo, contexto e crit\u00e9rio; identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco","id":9470466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escopo, contexto e crit\u00e9rio; identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; tratamento de risco","id":9470467,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; tratamento de risco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de risco","id":9470468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de riscos; tratamento de risco","id":9470469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de riscos; tratamento de risco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O momento de in\u00e9rcia de um corpo de massa m quilogramas e raio de gira\u00e7\u00e3o k metros em torno de um eixo que passa pelo seu centro de massa \u00e9 dado por","provas":[{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:49:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392302,"hashId":"f034299f9955433eb790e9d8c6dcab58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O momento de in\u00e9rcia de um corpo de massa m quilogramas e raio de gira\u00e7\u00e3o k metros em torno de um eixo que passa pelo seu centro de massa \u00e9 dado por<\/p>","resposta":9471018,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mk\u200b","id":9471014,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{k}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"km \u200b","id":9471015,"corpo":"<p>k<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{m\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23972em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.80028em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76028em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23972em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"km \u200b","id":9471016,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{km\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"km","id":9471017,"corpo":"<p>km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"k2m","id":9471018,"corpo":"<p>k<sup>2<\/sup>m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/2392302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro gerencia uma pequena empresa de constru\u00e7\u00e3o que vem crescendo com a realiza\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos e privados.Com um novo projeto em vista, ele toma conhecimento de que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, o or\u00e7amento de refer\u00eancia do custo global de obras e servi\u00e7os de engenharia dever\u00e1 ser obtido a partir de custos unit\u00e1rios de insumos ou servi\u00e7os menores ou iguais \u00e0 mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e","provas":[{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:49:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392189,"hashId":"31b57327f4d54d0fad56cc5df9f64cc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro gerencia uma pequena empresa de constru\u00e7\u00e3o que vem crescendo com a realiza\u00e7\u00e3o de projetos p\u00fablicos e privados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com um novo projeto em vista, ele toma conhecimento de que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, o or\u00e7amento de refer\u00eancia do custo global de obras e servi\u00e7os de engenharia dever\u00e1 ser obtido a partir de custos unit\u00e1rios de insumos ou servi\u00e7os menores ou iguais \u00e0 mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e<\/p>","resposta":9470535,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias de Obras","id":9470533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancias de Obras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros da Constru\u00e7\u00e3o","id":9470534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros da Constru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9470535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Normas das Obras","id":9470536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas das Obras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permiss\u00f5es de Constru\u00e7\u00e3o","id":9470537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00f5es de Constru\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2392189","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empreendedor, que pretende apresentar projetos de pequeno e m\u00e9dio valores para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisa quais seriam os requisitos para atingir seu objetivo.Ele, ent\u00e3o, verifica que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista para obras e servi\u00e7os de engenharia no valor de at\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma","provas":[{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 17:49:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2392182,"hashId":"e1a8c42f289c316e9621ab2c267e96b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empreendedor, que pretende apresentar projetos de pequeno e m\u00e9dio valores para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisa quais seriam os requisitos para atingir seu objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele, ent\u00e3o, verifica que, nos termos da Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista para obras e servi\u00e7os de engenharia no valor de at\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma<\/p>","resposta":9470503,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00e3o","id":9470499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"unidade","id":9470500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integridade","id":9470501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o","id":9470502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"obra","id":9470503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2392182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA (Cap\u00edtulo II), a inspe\u00e7\u00e3o de ovos e derivados \u00e9 aplic\u00e1vel aos ovos de galinha, no que couber, e \u00e0s demais esp\u00e9cies produtoras de ovos, respeitadas suas particularidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de ovos e derivados, analise as afirmativas abaixo: I. Os ovos s\u00f3 podem ser expostos ao consumo humano quando previamente submetidos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o previstas no Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA e normas complementares. II. O estabelecimento \u00e9 respons\u00e1vel por garantir a identidade, a qualidade e a rastreabilidade dos ovos, desde sua obten\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 a recep\u00e7\u00e3o no estabelecimento, inclu\u00eddo o transporte. III. \u00c9 permitido o acondicionamento em uma mesma embalagem de ovos frescos e ovos submetidos a processos de conserva\u00e7\u00e3o, desde que pertencentes \u00e0 mesma linhagem de postura. IV. Ovos limpos, trincados ou quebrados que apresentam a membrana test\u00e1cea intacta devem ser destinados \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o t\u00e3o rapidamente quanto poss\u00edvel. V. Avi\u00e1rios, granjas e outras propriedades av\u00edcolas que estejam grassando doen\u00e7as zoon\u00f3ticas, com informa\u00e7\u00f5es comprovadas pelo servi\u00e7o oficial de sa\u00fade animal, podem destinar sua produ\u00e7\u00e3o de ovos ao consumo, desde que submetidos a aproveitamento condicional \u2013 sanitiza\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 18:08:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395733,"hashId":"e966374aed4372d0b639a7bd70443c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA (Cap\u00edtulo II), a inspe\u00e7\u00e3o de ovos e derivados \u00e9 aplic\u00e1vel aos ovos de galinha, no que couber, e \u00e0s demais esp\u00e9cies produtoras de ovos, respeitadas suas particularidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de ovos e derivados, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os ovos s\u00f3 podem ser expostos ao consumo humano quando previamente submetidos \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o previstas no Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal \u2013 RIISPOA e normas complementares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estabelecimento \u00e9 respons\u00e1vel por garantir a identidade, a qualidade e a rastreabilidade dos ovos, desde sua obten\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria at\u00e9 a recep\u00e7\u00e3o no estabelecimento, inclu\u00eddo o transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 permitido o acondicionamento em uma mesma embalagem de ovos frescos e ovos submetidos a processos de conserva\u00e7\u00e3o, desde que pertencentes \u00e0 mesma linhagem de postura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ovos limpos, trincados ou quebrados que apresentam a membrana test\u00e1cea intacta devem ser destinados \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o t\u00e3o rapidamente quanto poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Avi\u00e1rios, granjas e outras propriedades av\u00edcolas que estejam grassando doen\u00e7as zoon\u00f3ticas, com informa\u00e7\u00f5es comprovadas pelo servi\u00e7o oficial de sa\u00fade animal, podem destinar sua produ\u00e7\u00e3o de ovos ao consumo, desde que submetidos a aproveitamento condicional \u2013 sanitiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o<strong> CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":9485851,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9485849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":9485850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas I, II e IV. ","id":9485851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":9485852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV. ","id":9485853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os amino\u00e1cidos essenciais s\u00e3o fundamentais para a sa\u00fade e o equil\u00edbrio do corpo. S\u00e3o aqueles que o nosso organismo n\u00e3o produz e, por isso, devem ser ingeridos atrav\u00e9s da alimenta\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o com os 9 amino\u00e1cidos essenciais.","provas":[{"id":81008,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:39:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2421877,"hashId":"05d191be3bac6f8330f0997dec0766d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os amino\u00e1cidos essenciais s\u00e3o fundamentais para a sa\u00fade e o equil\u00edbrio do corpo. S\u00e3o aqueles que o nosso organismo n\u00e3o produz e, por isso, devem ser ingeridos atrav\u00e9s da alimenta\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o com os 9 amino\u00e1cidos essenciais.<\/p>","resposta":9598845,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciste\u00edna, isoleucina, leucina, lisina, \u00e1cido asp\u00e1rtico, fenilalanina, treonina, triptofano e valina.","id":9598841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciste\u00edna, isoleucina, leucina, lisina, \u00e1cido asp\u00e1rtico, fenilalanina, treonina, triptofano e valina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arginina, isoleucina, leucina, lisina, ciste\u00edna, fenilalanina, treonina, triptofano e valina.","id":9598842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arginina, isoleucina, leucina, lisina, ciste\u00edna, fenilalanina, treonina, triptofano e valina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Histidina, isoleucina, leucina, glicina, metionina, fenilalanina, treonina, tirosina e valina.","id":9598843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histidina, isoleucina, leucina, glicina, metionina, fenilalanina, treonina, tirosina e valina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Histidina, prolina, leucina, lisina, metionina, alanina, treonina, triptofano e valina.","id":9598844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histidina, prolina, leucina, lisina, metionina, alanina, treonina, triptofano e valina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Histidina, isoleucina, leucina, lisina, metionina, fenilalanina, treonina, triptofano e valina. ","id":9598845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histidina, isoleucina, leucina, lisina, metionina, fenilalanina, treonina, triptofano e valina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lcio \u00e9 o principal mineral do esqueleto, tamb\u00e9m essencial na contra\u00e7\u00e3o muscular. A defici\u00eancia desse mineral pode ser causada por in\u00fameros fatores, trazendo preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade. Marque a op\u00e7\u00e3o com o nutriente que, em excesso, pode causar uma consider\u00e1vel perda urinaria de c\u00e1lcio.","provas":[{"id":81008,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:40:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2421883,"hashId":"998c769d928c035b6e0a3b69ca2ca591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio \u00e9 o principal mineral do esqueleto, tamb\u00e9m essencial na contra\u00e7\u00e3o muscular. A defici\u00eancia desse mineral pode ser causada por in\u00fameros fatores, trazendo preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade. Marque a op\u00e7\u00e3o com o nutriente que, em excesso, pode causar uma consider\u00e1vel perda urinaria de c\u00e1lcio.<\/p>","resposta":9598874,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zinco.","id":9598871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitamina C.","id":9598872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sel\u00eanio.","id":9598873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sel\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo.","id":9598874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3sforo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vitaminas do complexo B.","id":9598875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitaminas do complexo B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos frios expostos para o consumo imediato que permanecem com temperatura at\u00e9 10\u00baC em seu centro geom\u00e9trico, podem ficar expostos por at\u00e9 no m\u00e1ximo _____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:45:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403702,"hashId":"a1a71fd48a232b5ec0c4cafa31c5bee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos frios expostos para o consumo imediato que permanecem com temperatura at\u00e9 10\u00baC em seu centro geom\u00e9trico, podem ficar expostos por at\u00e9 no m\u00e1ximo _____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9516965,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por 2 horas","id":9516962,"corpo":"<p>por 2 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por 6 horas","id":9516963,"corpo":"<p>por 6 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por 1 hora","id":9516964,"corpo":"<p>por 1 hora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por 4 horas","id":9516965,"corpo":"<p>por 4 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os macronutrientes, geradores de energia, s\u00e3o nossa fonte ex\u00f3gena de produ\u00e7\u00e3o de glicose. O nutriente que mais afeta a glicemia, pois quase 100% s\u00e3o convertidos em glicose \u00e9 ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403707,"hashId":"b66e871daadd3858aade11d58c253cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os macronutrientes, geradores de energia, s\u00e3o nossa fonte ex\u00f3gena de produ\u00e7\u00e3o de glicose. O nutriente que mais afeta a glicemia, pois quase 100% s\u00e3o convertidos em glicose \u00e9 ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9516986,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitamina","id":9516984,"corpo":"<p>vitamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prote\u00edna","id":9516985,"corpo":"<p>prote\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"carboidrato","id":9516986,"corpo":"<p>carboidrato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gordura","id":9516987,"corpo":"<p>gordura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":17404,"slug":"assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 4","id":5519,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crn-4-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o dos manipuladores de alimentos influencia diretamente na higiene dos alimentos, pois se eles realizarem a correta manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica, evitar\u00e3o a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTAs).","provas":[{"id":79257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":17404,"slug":"assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 4","id":5519,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crn-4-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-4-rj-2022-quadrix-assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 4 - Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2369954,"hashId":"895bfa9381c9ae985c565fdb07558efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacita\u00e7\u00e3o dos manipuladores de alimentos influencia diretamente na higiene dos alimentos, pois se eles realizarem a correta manipula\u00e7\u00e3o higi\u00eanica, evitar\u00e3o a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTAs).<\/p>","resposta":9378753,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9378753,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9378754,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das boas pr\u00e1ticas e de suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 50 a 55.","id":528650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das boas pr\u00e1ticas e de suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>50 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 55 ","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":17404,"slug":"assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 4","id":5519,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crn-4-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Orientar e monitorar o uso correto de uniformes e de EPI correspondentes \u00e0 atividade, para que todos trabalhem em seguran\u00e7a, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do nutricionista.","provas":[{"id":79257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":17404,"slug":"assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 4","id":5519,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crn-4-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-4-rj-2022-quadrix-assistente-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 4 - Assistente T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 20:54:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2369956,"hashId":"edc5c4806ad8b82706d5c125a9e54817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar e monitorar o uso correto de uniformes e de EPI correspondentes \u00e0 atividade, para que todos trabalhem em seguran\u00e7a, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o exclusiva do nutricionista.<\/p>","resposta":9378758,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9378757,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9378758,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das boas pr\u00e1ticas e de suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 50 a 55.","id":528650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das boas pr\u00e1ticas e de suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>50 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 55 ","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos principais fatores de risco do diabetes mellitus gestacional, assinale a alternativa INCORRETA quanto a esse fatores.","provas":[{"id":81722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:14:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406873,"hashId":"bcb41d948d99b01a8b0e0d1e604c6c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos principais fatores de risco do diabetes mellitus gestacional, assinale a alternativa INCORRETA quanto a esse fatores.<\/p>","resposta":9530572,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diabetes na fam\u00edlia com parentesco em 1\u00ba grau.","id":9530570,"corpo":"<p>Diabetes na fam\u00edlia com parentesco em 1\u00ba grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico e outras patologias que levam ao hiperinsulinismo.","id":9530571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico e outras patologias que levam ao hiperinsulinismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alta estatura (&gt; 1,50m).","id":9530572,"corpo":"<p>Alta estatura (&gt; 1,50m).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obesidade (IMC &gt; 27) ou ganho excessivo de peso na gravidez atual.","id":9530573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade (IMC &gt; 27) ou ganho excessivo de peso na gravidez atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incidentes Relacionados a Medicamentos (IRM) est\u00e3o entre os mais comuns nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Estes podem acarretar preju\u00edzos ao paciente e familiares nos aspectos da sa\u00fade f\u00edsica, mental e social, comprometer a imagem e a confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o e, ainda, implicar os profissionais em processos e a\u00e7\u00f5es \u00e9tico-moral-legais. Os profissionais de Enfermagem devem saber sobre requisitos de conhecimentos. Assinale a alternativa incorreta sobre o exposto.","provas":[{"id":80433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404719,"hashId":"794fef1ff727eed588ab5e3282d825aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidentes Relacionados a Medicamentos (IRM) est\u00e3o entre os mais comuns nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Estes podem acarretar preju\u00edzos ao paciente e familiares nos aspectos da sa\u00fade f\u00edsica, mental e social, comprometer a imagem e a confiabilidade da institui\u00e7\u00e3o e, ainda, implicar os profissionais em processos e a\u00e7\u00f5es \u00e9tico-moral-legais. Os profissionais de Enfermagem devem saber sobre requisitos de conhecimentos. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre o exposto.<\/p>","resposta":9521515,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que o uso de medicamentos est\u00e1 associado a riscos","id":9521514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o uso de medicamentos est\u00e1 associado a riscos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Que existem fontes incomuns de erros","id":9521515,"corpo":"<p>Que existem fontes incomuns de erros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Das suas responsabilidades, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","id":9521516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das suas responsabilidades, segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Que o dom\u00ednio de c\u00e1lculos e dilui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 imprescind\u00edvel para seu uso seguro","id":9521517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o dom\u00ednio de c\u00e1lculos e dilui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 imprescind\u00edvel para seu uso seguro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento surgiu a partir das discuss\u00f5es sobre a reorienta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo elemento fundamental para a reorganiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em diversos servi\u00e7os de sa\u00fade, direcionando a modifica\u00e7\u00e3o do modelo tecno-assistencial. Em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento ao usu\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:32:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404711,"hashId":"c25189c4236d6a3f030bc5ee593445cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento surgiu a partir das discuss\u00f5es sobre a reorienta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo elemento fundamental para a reorganiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em diversos servi\u00e7os de sa\u00fade, direcionando a modifica\u00e7\u00e3o do modelo tecno-assistencial. Em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento ao usu\u00e1rio, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9521482,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escuta qualificada n\u00e3o \u00e9 fator primordial ","id":9521482,"corpo":"<p>Escuta qualificada n\u00e3o \u00e9 fator primordial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Facilitador da continuidade de redefini\u00e7\u00e3o dos projetos terap\u00eauticos dos usu\u00e1rios","id":9521483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitador da continuidade de redefini\u00e7\u00e3o dos projetos terap\u00eauticos dos usu\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o do usu\u00e1rio e arranjos organizacionais ","id":9521484,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o do usu\u00e1rio e arranjos organizacionais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pratica presente em todas as rela\u00e7\u00f5es de cuidado","id":9521485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pratica presente em todas as rela\u00e7\u00f5es de cuidado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao T\u00e9cnico de Enfermagem cabe, especialmente, exercer atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem, em grau auxiliar. Sobre o tema, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do Enfermeiro. ( ) Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem. ( ) Participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar. ( ) Classifica\u00e7\u00e3o de Risco. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":80433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:32:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404712,"hashId":"76a3b28390ac51ddf94e993b623e10eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao T\u00e9cnico de Enfermagem cabe, especialmente, exercer atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem, em grau auxiliar. Sobre o tema, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do Enfermeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica\u00e7\u00e3o de Risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9521489,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9521486,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9521487,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":9521488,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9521489,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente internado h\u00e1 4 dias e devido sua falta de mobilidade, encontra-se apresentando em regi\u00e3o sacra uma perda parcial da espessura da derme, que se apresenta como uma ferida superficial com leito vermelho sem esfacelo, flictena aberta, preenchida por l\u00edquido sero-hem\u00e1tico e com uma \u00falcera brilhante. Assinale a alternativa que apresenta, segundo classifica\u00e7\u00e3o da UPP (Ulcera por press\u00e3o), qual est\u00e1gio de classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o a mesma se encontra.","provas":[{"id":80433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo de Contagem","sigla":"SSA Contagem","id":6341,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"ssa-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssa-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SSA Contagem - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 21:30:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404704,"hashId":"c400a08d8644d5d88f39100ed76865f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente internado h\u00e1 4 dias e devido sua falta de mobilidade, encontra-se apresentando em regi\u00e3o sacra uma perda parcial da espessura da derme, que se apresenta como uma ferida superficial com leito vermelho sem esfacelo, flictena aberta, preenchida por l\u00edquido sero-hem\u00e1tico e com uma \u00falcera brilhante. Assinale a alternativa que apresenta, segundo classifica\u00e7\u00e3o da UPP (Ulcera por press\u00e3o), qual est\u00e1gio de classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o a mesma se encontra.<\/p>","resposta":9521455,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio I","id":9521454,"corpo":"<p>Est\u00e1gio I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio II","id":9521455,"corpo":"<p>Est\u00e1gio II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio III","id":9521456,"corpo":"<p>Est\u00e1gio III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio n\u00e3o classific\u00e1vel","id":9521457,"corpo":"<p>Est\u00e1gio n\u00e3o classific\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/2404704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro turno das Elei\u00e7\u00f5es 2022 ocorrer\u00e1 no dia 2 de outubro, com a disputa para os cargos de presidente e vice-presidente, governador e vice-governador, senador, deputado federal, deputado estadual e deputado distrital. No Brasil, o voto \u00e9 facultativo para: I. Analfabetos. II. Maiores de 70 anos. III. Pessoas de 16 e 17 anos. IV. Gestantes. Quais est\u00e3o CORRETAS?","provas":[{"id":87033,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","descricao":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","oab":false,"id":1482,"slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2022-prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:42:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2526347,"hashId":"3c849e318e08922ffe7bb50e13a2ece0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro turno das Elei\u00e7\u00f5es 2022 ocorrer\u00e1 no dia 2 de outubro, com a disputa para os cargos de presidente e vice-presidente, governador e vice-governador, senador, deputado federal, deputado estadual e deputado distrital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o voto \u00e9 facultativo para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Analfabetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Maiores de 70 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pessoas de 16 e 17 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Gestantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o CORRETAS?<\/p>","resposta":10052455,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10052455,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10052456,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":10052457,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10052458,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, sendo todos aut\u00f4nomos. (_) Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outro. (_) A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios far-se-\u00e3o por medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:55:58","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2402045,"hashId":"10ff258242e03ad237f70d82d8c9a807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, sendo todos aut\u00f4nomos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios far-se-\u00e3o por medida provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":9509559,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9509559,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9509560,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" C - E - E.","id":9509561,"corpo":"<p> C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" E - C - E. ","id":9509562,"corpo":"<p> E - C - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9509563,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando somente os algarismos significativos, o registro 0,007500 m \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391162,"hashId":"cdba9b5bab72a8e094ca3a02e65bcc82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando somente os algarismos significativos, o registro 0,007500 m \u00e9 equivalente a<\/p>","resposta":9465518,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,7500 x 10-2 m","id":9465516,"corpo":"<p>0,7500 x 10<sup>-2<\/sup> m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,75 x 10-2 m","id":9465517,"corpo":"<p>0,75 x 10<sup>-2<\/sup> m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,500 x 10-3 m","id":9465518,"corpo":"<p>7,500 x 10<sup>-3<\/sup> m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,5 x 10-3 m","id":9465519,"corpo":"<p>7,5 x 10<sup>-3<\/sup> m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75 x 10-4 m","id":9465520,"corpo":"<p>75 x 10<sup>-4<\/sup> m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um desenho inicialmente na escala 1:1. Ap\u00f3s sofrer uma amplia\u00e7\u00e3o de 1000%, o desenho ampliado foi reduzido a 20%, e o desenho resultante foi novamente reduzido a 50%. A escala final do desenho ficou em","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391161,"hashId":"b4bab1b3eaad4f5385fdfa62d5e8562e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um desenho inicialmente na escala 1:1. Ap\u00f3s sofrer uma amplia\u00e7\u00e3o de 1000%, o desenho ampliado foi reduzido a 20%, e o desenho resultante foi novamente reduzido a 50%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escala final do desenho ficou em<\/p>","resposta":9465511,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:1","id":9465511,"corpo":"<p>1:1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1:2","id":9465512,"corpo":"<p>1:2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1:5","id":9465513,"corpo":"<p>1:5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1:0,1","id":9465514,"corpo":"<p>1:0,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1:0,5","id":9465515,"corpo":"<p>1:0,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero irracional p est\u00e1 escrito a seguir com 15 casas decimais. \u03c0 = 3,141592653589793 Truncando \u03c0 na 5a casa decimal e arredondando \u03c0 na 5a casa decimal, obt\u00eam-se, respectivamente, os registros","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391170,"hashId":"b482cd3e179c51b0995b0665ebd5b158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero irracional p est\u00e1 escrito a seguir com 15 casas decimais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 3,141592653589793 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Truncando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  na 5<sup>a<\/sup> casa decimal e arredondando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> na 5<sup>a<\/sup> casa decimal, obt\u00eam-se, respectivamente, os registros<\/p>","resposta":9465558,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,14160 e 3,14160","id":9465556,"corpo":"<p>3,14160 e 3,14160<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,14160 e 3,14159","id":9465557,"corpo":"<p>3,14160 e 3,14159<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,14159 e 3,14159","id":9465558,"corpo":"<p>3,14159 e 3,14159<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,14159 e 3,14160","id":9465559,"corpo":"<p>3,14159 e 3,14160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,14159 e 3,14161","id":9465560,"corpo":"<p>3,14159 e 3,14161<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A integral no tempo da pot\u00eancia associada a um corpo de massa m constante, deslocando-se a uma velocidade v e sujeito a uma for\u00e7a resultante F, \u00e9 dada por","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391174,"hashId":"4aa68e542882dd721e322273636ed1a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integral no tempo da pot\u00eancia associada a um corpo de massa m constante, deslocando-se a uma velocidade v e sujeito a uma for\u00e7a resultante F, \u00e9 dada por<\/p>","resposta":9465579,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fv","id":9465575,"corpo":"<p>Fv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ma","id":9465576,"corpo":"<p>ma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mv","id":9465577,"corpo":"<p>mv<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mav","id":9465578,"corpo":"<p>mav<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21\u200bmv2","id":9465579,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>mv<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2391174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da norma ABNT NBR ISO 31000:2018, a an\u00e1lise de riscos tem como prop\u00f3sito compreender a natureza do risco, sendo conveniente que nessa an\u00e1lise sejam considerados fatores como os enumerados a seguir:","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391152,"hashId":"48d64f32258e89d7624b1358f3336b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da norma ABNT NBR ISO 31000:2018, a an\u00e1lise de riscos tem como prop\u00f3sito compreender a natureza do risco, sendo conveniente que nessa an\u00e1lise sejam considerados fatores como os enumerados a seguir:<\/p>","resposta":9465466,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; complexidade e conectividade; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a","id":9465466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; complexidade e conectividade; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; simplicidade e interdepend\u00eancias; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a","id":9465467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; simplicidade e interdepend\u00eancias; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a ","id":9465468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras","id":9465469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras","id":9465470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acelera\u00e7\u00e3o tangencial m\u00e1xima de um ve\u00edculo de massa m = 500 kg, com pot\u00eancia P = 500 kW, deslocando-se em linha reta com velocidade v = 180 km\/h, \u00e9 de, aproximadamente:","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391175,"hashId":"53867ef723ace9161385f9f49b8c7660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acelera\u00e7\u00e3o tangencial m\u00e1xima de um ve\u00edculo de massa m = 500 kg, com pot\u00eancia P = 500 kW, deslocando-se em linha reta com velocidade v = 180 km\/h, \u00e9 de, aproximadamente:<\/p>","resposta":9465581,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 g","id":9465580,"corpo":"<p>0,2 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 g","id":9465581,"corpo":"<p>2 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 g","id":9465582,"corpo":"<p>20 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 g","id":9465583,"corpo":"<p>1 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 g","id":9465584,"corpo":"<p>5 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416579,"slug":"fisica-mcuv-movimento-circular-uniformemente-variado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A derivada no tempo da quantidade de movimento linear de um corpo de massa m e velocidade v \u00e9 dada por","provas":[{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":2391166,"hashId":"d77ce7834538a91436f2a74e2291e891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A derivada no tempo da quantidade de movimento linear de um corpo de massa m e velocidade v \u00e9 dada por<\/p>","resposta":9465539,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mdtdv\u200b + mv","id":9465536,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dv}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + mv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mdtdv\u200b + ma","id":9465537,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dv}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + ma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dtdm\u200bv + mv2 ","id":9465538,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dm}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>v + mv<sup>2<\/sup> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dtdm\u200b v + ma","id":9465539,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{dm}{dt}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> v + ma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mv + ma","id":9465540,"corpo":"<p>mv + ma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os conceitos apresentados na norma ABNT ISO 31000:2018, encontra-se o de gest\u00e3o de riscos, que envolve um(a)","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:34:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391316,"hashId":"e627c82e8d4bb74a92365993b094e8f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os conceitos apresentados na norma ABNT ISO 31000:2018, encontra-se o de gest\u00e3o de riscos, que envolve um(a)<\/p>","resposta":9466273,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento de riscos, o qual deve ser implementado para que os agentes atuem no controle da probabilidade simultaneamente ao controle de consequ\u00eancias.","id":9466271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento de riscos, o qual deve ser implementado para que os agentes atuem no controle da probabilidade simultaneamente ao controle de consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle de riscos, que \u00e9 uma medida que inclui o hist\u00f3rico de acidentes, n\u00e3o se limitando a qualquer processo, pol\u00edtica, dispositivo ou pr\u00e1tica.","id":9466272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle de riscos, que \u00e9 uma medida que inclui o hist\u00f3rico de acidentes, n\u00e3o se limitando a qualquer processo, pol\u00edtica, dispositivo ou pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de riscos, que pode ser realizada em v\u00e1rios graus de detalhamento e complexidade, dependendo do prop\u00f3sito, da disponibilidade e da confiabilidade da informa\u00e7\u00e3o.","id":9466273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de riscos, que pode ser realizada em v\u00e1rios graus de detalhamento e complexidade, dependendo do prop\u00f3sito, da disponibilidade e da confiabilidade da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de riscos, em que se comparam os resultados advindos da identifica\u00e7\u00e3o dos riscos com os crit\u00e9rios estabelecidos para os n\u00edveis de a\u00e7\u00e3o.","id":9466274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de riscos, em que se comparam os resultados advindos da identifica\u00e7\u00e3o dos riscos com os crit\u00e9rios estabelecidos para os n\u00edveis de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, que tem como objetivo decrescer o n\u00famero de acidentes ocorridos no passado, estabelecendo s\u00e9ries hist\u00f3ricas e taxas de frequ\u00eancia.","id":9466275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o dos riscos, que tem como objetivo decrescer o n\u00famero de acidentes ocorridos no passado, estabelecendo s\u00e9ries hist\u00f3ricas e taxas de frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto das diretrizes de gest\u00e3o de riscos, apresentadas na norma ABNT NBR ISO 31000:2018, o processo de avalia\u00e7\u00e3o de um risco engloba as tr\u00eas seguintes etapas:","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:34:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391313,"hashId":"f3deda07b18febd406d9b09b843725c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das diretrizes de gest\u00e3o de riscos, apresentadas na norma ABNT NBR ISO 31000:2018, o processo de avalia\u00e7\u00e3o de um risco engloba as tr\u00eas seguintes etapas:<\/p>","resposta":9466259,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escopo, contexto e crit\u00e9rio; an\u00e1lise de risco; tratamento de riscos","id":9466256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escopo, contexto e crit\u00e9rio; an\u00e1lise de risco; tratamento de riscos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escopo, contexto e crit\u00e9rio; identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco","id":9466257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escopo, contexto e crit\u00e9rio; identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; tratamento de risco","id":9466258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; tratamento de risco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de risco","id":9466259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de risco; an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de riscos; tratamento de risco","id":9466260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de risco; avalia\u00e7\u00e3o de riscos; tratamento de risco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da norma ABNT NBR ISO 31000:2018, a an\u00e1lise de riscos tem como prop\u00f3sito compreender a natureza do risco, sendo conveniente que nessa an\u00e1lise sejam considerados fatores como os enumerados a seguir:","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:34:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391314,"hashId":"05e5a37e62c9a362679c1e7ba962801f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da norma ABNT NBR ISO 31000:2018, a an\u00e1lise de riscos tem como prop\u00f3sito compreender a natureza do risco, sendo conveniente que nessa an\u00e1lise sejam considerados fatores como os enumerados a seguir:<\/p>","resposta":9466261,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; complexidade e conectividade; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a","id":9466261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; complexidade e conectividade; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; simplicidade e interdepend\u00eancias; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a","id":9466262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; simplicidade e interdepend\u00eancias; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a","id":9466263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; sensibilidade e n\u00edveis de confian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras","id":9466264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabilidade de eventos e consequ\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras","id":9466265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e interdepend\u00eancias; fatores temporais; efic\u00e1cia de medidas de controle futuras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n.\u00ba 508\/2014 disciplina os requisitos de seguran\u00e7a para a circula\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, de ve\u00edculo de carga ou misto transportando passageiros no compartimento de cargas. Assinale a alternativa que possui algumas adapta\u00e7\u00f5es m\u00ednimas exigidas na Resolu\u00e7\u00e3o, para que esse tipo de ve\u00edculo possa transitar.","provas":[{"id":91491,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601863,"hashId":"4eb69446ac3f240f6c203a7c5e9c947d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n.\u00ba 508\/2014 disciplina os requisitos de seguran\u00e7a para a circula\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, de ve\u00edculo de carga ou misto transportando passageiros no compartimento de cargas. Assinale a alternativa que possui algumas adapta\u00e7\u00f5es m\u00ednimas exigidas na Resolu\u00e7\u00e3o, para que esse tipo de ve\u00edculo possa transitar.<\/p>","resposta":10377572,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bancos, na quantidade suficiente para todos os passageiros, revestidos de espuma, com encosto e cinto de seguran\u00e7a, fixados na estrutura da carroceria; carroceria com cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral r\u00edgida, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite o esmagamento e a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo e escada para acesso, com corrim\u00e3o.","id":10377572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bancos, na quantidade suficiente para todos os passageiros, revestidos de espuma, com encosto e cinto de seguran\u00e7a, fixados na estrutura da carroceria; carroceria com cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral r\u00edgida, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite o esmagamento e a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo e escada para acesso, com corrim\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cabine e carroceria com ventila\u00e7\u00e3o, garantida a comunica\u00e7\u00e3o entre motorista e passageiros; compartimento resistente e m\u00f3vel para a guarda das ferramentas e materiais, junto dos passageiros, no caso de transporte de trabalhadores e escada para acesso, com corrim\u00e3o.","id":10377573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabine e carroceria com ventila\u00e7\u00e3o, garantida a comunica\u00e7\u00e3o entre motorista e passageiros; compartimento resistente e m\u00f3vel para a guarda das ferramentas e materiais, junto dos passageiros, no caso de transporte de trabalhadores e escada para acesso, com corrim\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carroceria sem cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral m\u00f3vel, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo; compartimento resistente e m\u00f3vel para a guarda das ferramentas e materiais, junto dos passageiros, no caso de transporte de trabalhadores e escada para acesso.","id":10377574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carroceria sem cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral m\u00f3vel, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo; compartimento resistente e m\u00f3vel para a guarda das ferramentas e materiais, junto dos passageiros, no caso de transporte de trabalhadores e escada para acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabine e carroceria com ventila\u00e7\u00e3o, garantida a comunica\u00e7\u00e3o entre motorista e passageiros na cabine; escada para acesso, com corrim\u00e3o, e carroceria com cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral m\u00f3vel, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite o esmagamento e a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo.","id":10377575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabine e carroceria com ventila\u00e7\u00e3o, garantida a comunica\u00e7\u00e3o entre motorista e passageiros na cabine; escada para acesso, com corrim\u00e3o, e carroceria com cobertura, barra de apoio para as m\u00e3os, prote\u00e7\u00e3o lateral m\u00f3vel, com dois metros e dez cent\u00edmetros de altura livre, de material de boa qualidade e resist\u00eancia estrutural, que evite o esmagamento e a proje\u00e7\u00e3o de pessoas em caso de acidente com o ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: I \u2013 em imobiliza\u00e7\u00f5es. II \u2013 em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. III \u2013 em situa\u00e7\u00f5es de baixa neblina. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":89660,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:04:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617221,"hashId":"182600d5e77c90633fc27007dc0cb9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 em imobiliza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 em situa\u00e7\u00f5es de baixa neblina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":10441091,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10441088,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10441089,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":10441090,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10441091,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II.","id":10441092,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Sobre esse direito, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":80617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":80606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":80610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":80613,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 11:06:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2406116,"hashId":"d91b1dfbb83596faa43b35c8c6da9a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Sobre esse direito, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9527153,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola.","id":9527152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direito de contestar o conte\u00fado pedag\u00f3gico avaliativo, podendo recorrer ao Conselho Tutelar e \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":9527153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar o conte\u00fado pedag\u00f3gico avaliativo, podendo recorrer ao Conselho Tutelar e \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":9527154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de ser respeitado por seus educadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":9527155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9527156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"pedagogia\/2406116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao tema dos \u201cpedestres e condutores de ve\u00edculos n\u00e3o motorizados\u201d, assim previsto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80383,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-21 12:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2389495,"hashId":"85bd549248c6aa134834755447b4076d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao tema dos \u201cpedestres e condutores de ve\u00edculos n\u00e3o motorizados\u201d, assim previsto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9459202,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pedestres que estiverem atravessando a via sobre as faixas delimitadas para esse fim ter\u00e3o prioridade de passagem, inclusive nos locais com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica","id":9459202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pedestres que estiverem atravessando a via sobre as faixas delimitadas para esse fim ter\u00e3o prioridade de passagem, inclusive nos locais com sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Onde houver obstru\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada ou da passagem para pedestres, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via dever\u00e1 assegurar a devida sinaliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o de pedestres","id":9459203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde houver obstru\u00e7\u00e3o da cal\u00e7ada ou da passagem para pedestres, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via dever\u00e1 assegurar a devida sinaliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o para circula\u00e7\u00e3o de pedestres<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ciclista desmontado empurrando a bicicleta equipara-se ao pedestre em direitos e deveres","id":9459204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclista desmontado empurrando a bicicleta equipara-se ao pedestre em direitos e deveres<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada ao pedestre a utiliza\u00e7\u00e3o dos passeios ou passagens apropriadas das vias urbanas e dos acostamentos das vias rurais para circula\u00e7\u00e3o","id":9459205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada ao pedestre a utiliza\u00e7\u00e3o dos passeios ou passagens apropriadas das vias urbanas e dos acostamentos das vias rurais para circula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas a Lei n\u00ba 13.105\/2015, em rela\u00e7\u00e3o a apela\u00e7\u00e3o. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Se o apelado interpuser apela\u00e7\u00e3o adesiva, o juiz intimar\u00e1 o apelante para apresentar contrarraz\u00f5es. (__)As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es. (__)A apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o devolver\u00e1 ao tribunal o conhecimento da mat\u00e9ria impugnada. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:42:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223548,"hashId":"a36a6a0693922bf7c8cc310c62175df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas a Lei n\u00ba 13.105\/2015, em rela\u00e7\u00e3o a apela\u00e7\u00e3o. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Se o apelado interpuser apela\u00e7\u00e3o adesiva, o juiz intimar\u00e1 o apelante para apresentar contrarraz\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o devolver\u00e1 ao tribunal o conhecimento da mat\u00e9ria impugnada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8741581,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8741577,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8741578,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8741579,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8741580,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8741581,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.256\/2016 - Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para disciplinar o processo e o julgamento do recurso extraordin\u00e1rio e do recurso especial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.256\/2016 - Altera a Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil), para disciplinar o processo e o julgamento do recurso extraordin\u00e1rio e do recurso especial, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401296,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-256-2016-altera-a-lei-no-13-105-de-16-de-marco-de-2015-codigo-de-processo-civil-para-disciplinar-o-processo-e-o-julgamento-do-recurso-extraordinario-e-do-recurso-especial-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria TSP S\/A promove a\u00e7\u00e3o cognitiva pelo procedimento comum em face de Tut\u00falio de tal por d\u00edvida que este realizou com Onofre Garrincha e que foi objeto de cess\u00e3o ao autor da a\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s instru\u00eddo o processo, houve senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, havendo recurso de apela\u00e7\u00e3o. Antes do efetivo julgamento, o magistrado relator do recurso abriu vista para que as partes se manifestassem sobre poss\u00edvel ilegitimidade ativa, tema que nunca foi aduzido no curso do processo. As partes n\u00e3o se manifestaram sobre o tema, deixando fluir o prazo em branco. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, houve a:","provas":[{"id":74707,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-processual-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Processual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:41:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2248759,"hashId":"1ce9d6b5e85c6dc3428159dfcb3e1a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria TSP S\/A promove a\u00e7\u00e3o cognitiva pelo procedimento comum em face de Tut\u00falio de tal por d\u00edvida que este realizou com Onofre Garrincha e que foi objeto de cess\u00e3o ao autor da a\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s instru\u00eddo o processo, houve senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido, havendo recurso de apela\u00e7\u00e3o. Antes do efetivo julgamento, o magistrado relator do recurso abriu vista para que as partes se manifestassem sobre poss\u00edvel ilegitimidade ativa, tema que nunca foi aduzido no curso do processo. As partes n\u00e3o se manifestaram sobre o tema, deixando fluir o prazo em branco. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, houve a:<\/p>","resposta":8848551,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo","id":8848548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da Jurisdi\u00e7\u00e3o","id":8848549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da Jurisdi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana","id":8848550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da n\u00e3o surpresa","id":8848551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da n\u00e3o surpresa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Processuais","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Processuais","pai":415442,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2248759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 13.105\/2015, acerca da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: I.H\u00e1 erro de fato quando a decis\u00e3o rescindenda admitir fato inexistente ou quando considerar inexistente fato efetivamente ocorrido, sendo indispens\u00e1vel, em ambos os casos, que o fato n\u00e3o represente ponto controvertido sobre o qual o juiz deveria ter se pronunciado. II.A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria pode ter por objeto apenas 1 (um) cap\u00edtulo da decis\u00e3o. III. Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aberta vista ao autor e ao r\u00e9u para raz\u00f5es finais, sucessivamente, pelo prazo de 15 (quinze) dias. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:43:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223557,"hashId":"46b1a864d7f1691a38f2070adcfba2f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 13.105\/2015, acerca da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, analise as assertivas abaixo e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.H\u00e1 erro de fato quando a decis\u00e3o rescindenda admitir fato inexistente ou quando considerar inexistente fato efetivamente ocorrido, sendo indispens\u00e1vel, em ambos os casos, que o fato n\u00e3o represente ponto controvertido sobre o qual o juiz deveria ter se pronunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria pode ter por objeto apenas 1 (um) cap\u00edtulo da decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 aberta vista ao autor e ao r\u00e9u para raz\u00f5es finais, sucessivamente, pelo prazo de 15 (quinze) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8741618,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8741618,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8741619,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8741620,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8741621,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8741622,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2223557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O of\u00edcio \u00e9 um exemplo de tipo documental.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364034,"hashId":"c1095c62e06a3ea02530207d8fd26b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O of\u00edcio \u00e9 um exemplo de tipo documental.<\/p>","resposta":9351436,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351435,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9351436,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos da arquivologia, julgue os itens que se seguem.","id":528161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos da arquivologia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 106","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"redacao-oficial\/2364034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo evolutivo, os herb\u00edvoros ruminantes desenvolveram caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e simbi\u00f3ticas que lhes permitiram utilizar eficientemente carboidratos estruturais como fonte de energia, e compostos nitrogenados n\u00e3o proteicos como fontes de prote\u00edna. Os principais agentes desse processo digestivo s\u00e3o bact\u00e9rias capazes de digerir a parede celular vegetal, permitindo acesso ao conte\u00fado celular desta, rico em a\u00e7\u00facares e compostos prontamente digest\u00edveis. Essa digest\u00e3o depende de mecanismos de ades\u00e3o dessas bact\u00e9rias \u00e0s part\u00edculas alimentares presentes no r\u00famen. As alternativas abaixo apresentam fatores que prejudicam o processo de ades\u00e3o microbiana \u00e0s part\u00edculas alimentares presentes no r\u00famen, EXCETO: ","provas":[{"id":80691,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17053,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:34:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2395686,"hashId":"c345890cb128f56fcc453a001500ae89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo evolutivo, os herb\u00edvoros ruminantes desenvolveram caracter\u00edsticas anat\u00f4micas e simbi\u00f3ticas que lhes permitiram utilizar eficientemente carboidratos estruturais como fonte de energia, e compostos nitrogenados n\u00e3o proteicos como fontes de prote\u00edna. Os principais agentes desse processo digestivo s\u00e3o bact\u00e9rias capazes de digerir a parede celular vegetal, permitindo acesso ao conte\u00fado celular desta, rico em a\u00e7\u00facares e compostos prontamente digest\u00edveis. Essa digest\u00e3o depende de mecanismos de ades\u00e3o dessas bact\u00e9rias \u00e0s part\u00edculas alimentares presentes no r\u00famen. As alternativas abaixo apresentam fatores que prejudicam o processo de ades\u00e3o microbiana \u00e0s part\u00edculas alimentares presentes no r\u00famen, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9485625,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os compostos fen\u00f3licos presentes no alimento forrageiro.","id":9485622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos fen\u00f3licos presentes no alimento forrageiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es no pH ruminal.","id":9485623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00f5es no pH ruminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de estruturas vegetais especializadas, como a cut\u00edcula das folhas.","id":9485624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de estruturas vegetais especializadas, como a cut\u00edcula das folhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sinergismo entre os microrganismos ruminais.","id":9485625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinergismo entre os microrganismos ruminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maturidade elevada da planta forrageira.","id":9485626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maturidade elevada da planta forrageira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, em rela\u00e7\u00e3o da Pr\u00e1tica Eletr\u00f4nica de Atos Processuais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:44:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223562,"hashId":"74c801c8ac6e6e053c004cc3597a530c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.105\/2015, em rela\u00e7\u00e3o da Pr\u00e1tica Eletr\u00f4nica de Atos Processuais, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8741642,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sistemas de automa\u00e7\u00e3o processual respeitar\u00e3o a publicidade dos atos, o acesso e a participa\u00e7\u00e3o das partes e de seus procuradores, inclusive nas audi\u00eancias e sess\u00f5es de julgamento, observadas as garantias da disponibilidade, independ\u00eancia da plataforma computacional, acessibilidade e interoperabilidade dos sistemas, servi\u00e7os, dados e informa\u00e7\u00f5es que o Poder Judici\u00e1rio administre no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":8741642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de automa\u00e7\u00e3o processual respeitar\u00e3o a publicidade dos atos, o acesso e a participa\u00e7\u00e3o das partes e de seus procuradores, inclusive nas audi\u00eancias e sess\u00f5es de julgamento, observadas as garantias da disponibilidade, independ\u00eancia da plataforma computacional, acessibilidade e interoperabilidade dos sistemas, servi\u00e7os, dados e informa\u00e7\u00f5es que o Poder Judici\u00e1rio administre no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O registro de ato processual eletr\u00f4nico dever\u00e1 ser feito em padr\u00f5es fechados, que atender\u00e3o aos requisitos de autenticidade, integridade, temporalidade, rep\u00fadio, conserva\u00e7\u00e3o e, em todos os casos, confidencialidade, observada a infraestrutura de chaves p\u00fablicas unificada nacionalmente.","id":8741643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de ato processual eletr\u00f4nico dever\u00e1 ser feito em padr\u00f5es fechados, que atender\u00e3o aos requisitos de autenticidade, integridade, temporalidade, rep\u00fadio, conserva\u00e7\u00e3o e, em todos os casos, confidencialidade, observada a infraestrutura de chaves p\u00fablicas unificada nacionalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os tribunais divulgar\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es constantes de seu sistema de automa\u00e7\u00e3o em p\u00e1gina pr\u00f3pria na rede mundial de computadores, gozando o sigilo de presun\u00e7\u00e3o de veracidade e confiabilidade.","id":8741644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tribunais divulgar\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es constantes de seu sistema de automa\u00e7\u00e3o em p\u00e1gina pr\u00f3pria na rede mundial de computadores, gozando o sigilo de presun\u00e7\u00e3o de veracidade e confiabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As unidades do Poder Judici\u00e1rio poder\u00e3o assegurar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia acessibilidade aos seus s\u00edtios na rede mundial de computadores, ao meio eletr\u00f4nico de pr\u00e1tica de atos judiciais, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos atos processuais e \u00e0 assinatura eletr\u00f4nica.","id":8741645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades do Poder Judici\u00e1rio poder\u00e3o assegurar \u00e0s pessoas com defici\u00eancia acessibilidade aos seus s\u00edtios na rede mundial de computadores, ao meio eletr\u00f4nico de pr\u00e1tica de atos judiciais, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos atos processuais e \u00e0 assinatura eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As unidades do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e3o manter onerosamente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados, equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica de atos processuais e \u00e0 consulta e ao acesso ao sistema e aos documentos dele constantes.","id":8741646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e3o manter onerosamente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos interessados, equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica de atos processuais e \u00e0 consulta e ao acesso ao sistema e aos documentos dele constantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica Eletr\u00f4nica de Atos Processuais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica Eletr\u00f4nica de Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415741,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pratica-eletronica-de-atos-processuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds cuja matriz de transporte de cargas \u00e9 majoritariamente rodovi\u00e1ria com caminh\u00f5es a diesel. Nessa atividade o combust\u00edvel l\u00edquido sofrer\u00e1 combust\u00e3o e ser\u00e1 convertido em gases e particulados que, no caso de o carro n\u00e3o possuir nenhum mecanismo de controle de polui\u00e7\u00e3o do ar, sair\u00e3o pelo escapamento, poluindo a atmosfera. Sobre os gases e particulados gerados no processo de combust\u00e3o do diesel nos motores dos caminh\u00f5es, assinale V para afirmativa verdadeira e F para falsa. ( ) Gases como o NO e o SO2, al\u00e9m dos particulados, s\u00e3o exemplos de poluentes prim\u00e1rios gerados na combust\u00e3o do diesel nos motores. Estando na atmosfera, os poluentes prim\u00e1rios podem interagir com a radia\u00e7\u00e3o ou reagir com componentes atmosf\u00e9ricas como O2 e H2O, produzindo os poluentes secund\u00e1rios. ( ) O g\u00e1s oz\u00f4nio est\u00e1 na estratosfera e l\u00e1 comp\u00f5em a camada de oz\u00f4nio que protege a vida na crosta da Terra. Esse mesmo g\u00e1s tamb\u00e9m pode estar presente na troposfera, a camada atmosf\u00e9rica que vivemos, s\u00f3 que nesse caso ele ser\u00e1 um poluente atmosf\u00e9rico. A gera\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio na troposfera \u00e9 t\u00edpica quando se junta a luz do sol e uma atmosfera polu\u00edda, o que resulta nesse g\u00e1s, sendo por isso um poluente secund\u00e1rio. ( ) Estando na atmosfera, o SO2 gerado na combust\u00e3o do diesel poder\u00e1 reagir com O2 e formar o SO3, um poluente secund\u00e1rio. O SO3 poder\u00e1 reagir com a H2O e formar o H2SO4, o qual poder\u00e1 precipitar como chuva \u00e1cida. Os particulados s\u00e3o gerados devido a combust\u00e3o incompleta do combust\u00edvel e, ap\u00f3s sua dispers\u00e3o na atmosfera, poder\u00e3o ser inalados por humanos, o que poder\u00e1 afetar o sistema respirat\u00f3rio e cardiovascular. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":79882,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:57:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2393953,"hashId":"3f55100102d5fa4906683bd9a301a661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um pa\u00eds cuja matriz de transporte de cargas \u00e9 majoritariamente rodovi\u00e1ria com caminh\u00f5es a diesel. Nessa atividade o combust\u00edvel l\u00edquido sofrer\u00e1 combust\u00e3o e ser\u00e1 convertido em gases e particulados que, no caso de o carro n\u00e3o possuir nenhum mecanismo de controle de polui\u00e7\u00e3o do ar, sair\u00e3o pelo escapamento, poluindo a atmosfera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os gases e particulados gerados no processo de combust\u00e3o do diesel nos motores dos caminh\u00f5es, assinale V para afirmativa verdadeira e F para falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gases como o NO e o SO<sub>2<\/sub>, al\u00e9m dos particulados, s\u00e3o exemplos de poluentes prim\u00e1rios gerados na combust\u00e3o do diesel nos motores. Estando na atmosfera, os poluentes prim\u00e1rios podem interagir com a radia\u00e7\u00e3o ou reagir com componentes atmosf\u00e9ricas como O<sub>2<\/sub> e H<sub>2<\/sub>O, produzindo os poluentes secund\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00e1s oz\u00f4nio est\u00e1 na estratosfera e l\u00e1 comp\u00f5em a camada de oz\u00f4nio que protege a vida na crosta da Terra. Esse mesmo g\u00e1s tamb\u00e9m pode estar presente na troposfera, a camada atmosf\u00e9rica que vivemos, s\u00f3 que nesse caso ele ser\u00e1 um poluente atmosf\u00e9rico. A gera\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio na troposfera \u00e9 t\u00edpica quando se junta a luz do sol e uma atmosfera polu\u00edda, o que resulta nesse g\u00e1s, sendo por isso um poluente secund\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estando na atmosfera, o SO<sub>2<\/sub> gerado na combust\u00e3o do diesel poder\u00e1 reagir com O<sub>2<\/sub> e formar o SO<sub>3<\/sub>, um poluente secund\u00e1rio. O SO<sub>3 <\/sub>poder\u00e1 reagir com a H<sub>2<\/sub>O e formar o H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub>, o qual poder\u00e1 precipitar como chuva \u00e1cida. Os particulados s\u00e3o gerados devido a combust\u00e3o incompleta do combust\u00edvel e, ap\u00f3s sua dispers\u00e3o na atmosfera, poder\u00e3o ser inalados por humanos, o que poder\u00e1 afetar o sistema respirat\u00f3rio e cardiovascular. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9478383,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F.","id":9478379,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":9478380,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":9478381,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":9478382,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":9478383,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o CTB e as normas de dire\u00e7\u00e3o defensiva, respeitar a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a do ve\u00edculo \u00e0 frente tem a seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":79362,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 12:49:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371119,"hashId":"5b1cbae85685324ae8cfd66ee3e297fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o CTB e as normas de dire\u00e7\u00e3o defensiva, respeitar a dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a do ve\u00edculo \u00e0 frente tem a seguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9383577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serve para que os ve\u00edculos de dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria tenham melhor visibilidade.","id":9383576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serve para que os ve\u00edculos de dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria tenham melhor visibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Serve para que haja tempo e dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o no caso de freada brusca, evitando colis\u00e3o.","id":9383577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serve para que haja tempo e dist\u00e2ncia de rea\u00e7\u00e3o no caso de freada brusca, evitando colis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Serve para eliminar possibilidade de erro por parte do condutor.","id":9383578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serve para eliminar possibilidade de erro por parte do condutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Serve para facilitar a ultrapassagem.","id":9383579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serve para facilitar a ultrapassagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Serve para facilitar a vis\u00e3o.","id":9383580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serve para facilitar a vis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":78951,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:07:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2362167,"hashId":"21a640ec2681a91eed619f21a76b51ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9343579,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, garantido sempre o direito de op\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico.","id":9343577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, garantido sempre o direito de op\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade onde o parto for realizado assegurar\u00e3o \u00e0s mulheres e aos seus filhos rec\u00e9m-nascidos alta hospitalar respons\u00e1vel e contrarrefer\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, exceto de acesso a outros servi\u00e7os e a grupos de apoio \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o. ","id":9343578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade onde o parto for realizado assegurar\u00e3o \u00e0s mulheres e aos seus filhos rec\u00e9m-nascidos alta hospitalar respons\u00e1vel e contrarrefer\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, exceto de acesso a outros servi\u00e7os e a grupos de apoio \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade far\u00e1 a busca ativa da gestante que n\u00e3o iniciar ou que abandonar as consultas de pr\u00e9-natal, bem como da pu\u00e9rpera que n\u00e3o comparecer \u00e0s consultas p\u00f3s-parto.","id":9343579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade far\u00e1 a busca ativa da gestante que n\u00e3o iniciar ou que abandonar as consultas de pr\u00e9-natal, bem como da pu\u00e9rpera que n\u00e3o comparecer \u00e0s consultas p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, exceto aos filhos de m\u00e3es submetidas \u00e0 medida privativa de liberdade.","id":9343580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, exceto aos filhos de m\u00e3es submetidas \u00e0 medida privativa de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 23","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas abaixo e marque a que descreve corretamente o que \u00e9 uma VIA COLETORA.","provas":[{"id":87848,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545128,"hashId":"e81b1e1ddec87dec0cb081ae762c5769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as alternativas abaixo e marque a que descreve corretamente o que \u00e9 uma VIA COLETORA.<\/p>","resposta":10135680,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obras de constru\u00e7\u00e3o civil destinada a transpor uma depress\u00e3o de terreno ou servir de passagem superior.","id":10135678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obras de constru\u00e7\u00e3o civil destinada a transpor uma depress\u00e3o de terreno ou servir de passagem superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o as ruas, avenidas, vielas, ou caminhos e similares abertos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, situados na \u00e1rea urbana, caracterizados principalmente por possu\u00edrem im\u00f3veis edificados ao longo de sua extens\u00e3o.","id":10135679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as ruas, avenidas, vielas, ou caminhos e similares abertos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, situados na \u00e1rea urbana, caracterizados principalmente por possu\u00edrem im\u00f3veis edificados ao longo de sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela destinada a coletar e distribuir o tr\u00e2nsito que tenha necessidade de entrar ou sair das vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ou arteriais, possibilitando o tr\u00e2nsito dentro das regi\u00f5es da cidade.","id":10135680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela destinada a coletar e distribuir o tr\u00e2nsito que tenha necessidade de entrar ou sair das vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido ou arteriais, possibilitando o tr\u00e2nsito dentro das regi\u00f5es da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o as estradas e rodovias.","id":10135681,"corpo":"<p>S\u00e3o as estradas e rodovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a velocidade considerada for superior \u00e0 m\u00e1xima em mais de 20%, mas at\u00e9 50%, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":86306,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:09:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509958,"hashId":"7fc289c0a35e770504eda77a0333f55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a velocidade considerada for superior \u00e0 m\u00e1xima em mais de 20%, mas at\u00e9 50%, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9982080,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grave, mais multa e 5 pontos.","id":9982080,"corpo":"<p>Grave, mais multa e 5 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leve, mais multa e 5 pontos.","id":9982081,"corpo":"<p>Leve, mais multa e 5 pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima, mais multa e 7 pontos.","id":9982082,"corpo":"<p>Grav\u00edssima, mais multa e 7 pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dia, com advert\u00eancia e 2 pontos.","id":9982083,"corpo":"<p>M\u00e9dia, com advert\u00eancia e 2 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que a ultrapassagem de ve\u00edculos pela direita \u00e9 proibida, por\u00e9m existem algumas exce\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o em qual momento os condutores podem ultrapassar pela direita. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87848,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:07:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545122,"hashId":"daf56925e190d4af9088f5b054770c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a ultrapassagem de ve\u00edculos pela direita \u00e9 proibida, por\u00e9m existem algumas exce\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o em qual momento os condutores podem ultrapassar pela direita. Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10135655,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o ve\u00edculo parar na faixa de pedestres.","id":10135654,"corpo":"<p>Quando o ve\u00edculo parar na faixa de pedestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o ve\u00edculo da frente der sinal de que dobrar\u00e1 \u00e0 esquerda.","id":10135655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ve\u00edculo da frente der sinal de que dobrar\u00e1 \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o ve\u00edculo da frente der sinal de que dobrar\u00e1 \u00e0 direita.","id":10135656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ve\u00edculo da frente der sinal de que dobrar\u00e1 \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o ve\u00edculo da frente reduzir drasticamente sua velocidade.","id":10135657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o ve\u00edculo da frente reduzir drasticamente sua velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor defensivo percebe que o ve\u00edculo est\u00e1 puxando para a direita. \u00c9 CORRETO afirmar que a poss\u00edvel causa do problema \u00e9:","provas":[{"id":86306,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-motorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 11:13:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509976,"hashId":"c4d613d03a3759413dedbee4d455990d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor defensivo percebe que o ve\u00edculo est\u00e1 puxando para a direita. \u00c9 CORRETO afirmar que a poss\u00edvel causa do problema \u00e9:<\/p>","resposta":9982152,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desalinhamento das rodas.","id":9982152,"corpo":"<p>Desalinhamento das rodas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desregulagem da inje\u00e7\u00e3o.","id":9982153,"corpo":"<p>Desregulagem da inje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Que o disco da embreagem e plat\u00f4 est\u00e3o gastos. ","id":9982154,"corpo":"<p>Que o disco da embreagem e plat\u00f4 est\u00e3o gastos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Baixo n\u00edvel dos fluidos de freios.","id":9982155,"corpo":"<p>Baixo n\u00edvel dos fluidos de freios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}