{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19554,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto confirma que a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da madeira traz lucros permanentes.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267234,"hashId":"1e2e37cf8b34bb3604b411260deb8bbf","enunciado":"<p align=justify>O texto confirma que a explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria da madeira\r\ntraz lucros permanentes.<\/p>","resposta":1020885,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.","id":175255,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/267234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea da regi\u00e3o considerada de preserva\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 inferior a 1.000 m2.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267208,"hashId":"1cd5722773f0501ba19e62511e8647b5","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea da regi\u00e3o considerada de preserva\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 inferior a 1.000 m<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","resposta":1020833,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima, desenhada na escala 1:1.000, representa uma regi\u00e3o considerada \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Um estudo dessa regi\u00e3o mostrou a presen\u00e7a de um rio que ocupa 75% do seu contorno. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e supondo que BD = 5,5 cm, AG = 3 cm, AB = 1 cm, FE = 2,5 cm, e que os \u00e2ngulos nos v\u00e9rtices sejam retos, julgue os itens seguintes.","id":175248,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4444\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima, desenhada na escala 1:1.000, representa uma regi\u00e3o considerada \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental. Um estudo dessa regi\u00e3o mostrou a presen\u00e7a de um rio que ocupa 75% do seu contorno. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e supondo que BD = 5,5 cm, AG = 3 cm, AB = 1 cm, FE = 2,5 cm, e que os \u00e2ngulos nos v\u00e9rtices sejam retos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/267208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o significa transferir a popula\u00e7\u00e3o da periferia das cidades para o interior.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267229,"hashId":"df865420a05ec9b034af7987c1a3fb98","enunciado":"<p align=justify>Urbaniza\u00e7\u00e3o significa transferir a popula\u00e7\u00e3o da periferia das\r\ncidades para o interior.<\/p>","resposta":1020875,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.","id":175254,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_84.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/267229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, para o plantio, as mudas tenham sido repartidas entre os empregados da fazenda, de forma que todos os empregados tenham recebido a mesma quantidade de mudas de a\u00e7a\u00ed e a mesma quantidade quantidade de mudas de copa\u00edba e que nenhuma muda tenha sobrado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero m\u00e1ximo de empregados da fazenda \u00e9 4.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267212,"hashId":"8b59992d82c9833e7a4c2136489d8783","enunciado":"<p align=justify>Considere que, para o plantio, as mudas tenham sido\r\nrepartidas entre os empregados da fazenda, de forma que\r\ntodos os empregados tenham recebido a mesma quantidade\r\nde mudas de a\u00e7a\u00ed e a mesma quantidade quantidade de\r\nmudas de copa\u00edba e que nenhuma muda tenha sobrado.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero m\u00e1ximo de\r\nempregados da fazenda \u00e9 4.<\/p>","resposta":1020841,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um fazendeiro comprou 180 mudas de a\u00e7a\u00ed e 84 de copa\u00edba para plantar em uma regi\u00e3o de sua fazenda. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":175250,"enunciado":"<p align=justify>Um fazendeiro comprou 180 mudas de a\u00e7a\u00ed e 84 de\r\ncopa\u00edba para plantar em uma regi\u00e3o de sua fazenda.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/267212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um motorista, dirigindo \u00e0 velocidade m\u00e9dia de 60 km\/h, tenha ido de Rio Branco a Porto Acre em 1 hora. Se a velocidade m\u00e9dia do ve\u00edculo fosse de 80 km\/h, ent\u00e3o ele chegaria em Porto Acre em 45 minutos.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267219,"hashId":"546f7f603dc4f88c2374f8449ded9e2f","enunciado":"<p align=justify>Considere que um motorista, dirigindo \u00e0 velocidade m\u00e9dia\r\nde 60 km\/h, tenha ido de Rio Branco a Porto Acre em\r\n1 hora. Se a velocidade m\u00e9dia do ve\u00edculo fosse de 80 km\/h,\r\nent\u00e3o ele chegaria em Porto Acre em 45 minutos.<\/p>","resposta":1020854,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":175253,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/267219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mata atl\u00e2ntica est\u00e1 praticamente intacta.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267232,"hashId":"1013650e6efb3e883bdb7a2aa758aa98","enunciado":"<p align=justify>A mata atl\u00e2ntica est\u00e1 praticamente intacta.<\/p>","resposta":1020881,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.","id":175255,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/267232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto afirma que o turismo, apesar de estimular v\u00e1rias atividades, n\u00e3o cria empregos.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267224,"hashId":"0d018b3216d23afc4946157cc9e3bdd5","enunciado":"<p align=justify>O texto afirma que o turismo, apesar de estimular v\u00e1rias\r\natividades, n\u00e3o cria empregos.<\/p>","resposta":1020865,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.","id":175254,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_84.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/267224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"destinado a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e a reservas ind\u00edgenas\" (L.2), o termo \"a\", nas duas ocorr\u00eancias, \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267187,"hashId":"1a7154d7c39673afd686693e5bc8647c","enunciado":"Em \"destinado a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o e a reservas ind\u00edgenas\" (<EM>L<\/EM>.2), o termo \"a\", nas duas ocorr\u00eancias, \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o.","resposta":1020790,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":175241,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5206\/118.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 21","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/267187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Acre, o total de \u00f3bitos decorrentes da leptospirose humana ocorridos no per\u00edodo de janeiro a mar\u00e7o de 2006 corresponde a 1\/33 do n\u00famero de casos confirmados dessa doen\u00e7a em mar\u00e7o de 2006.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267201,"hashId":"2da30eed29e8f1da10bc848f62714486","enunciado":"<P align=justify>No Acre, o total de \u00f3bitos decorrentes da leptospirose humana ocorridos no per\u00edodo de janeiro a mar\u00e7o de 2006 corresponde a <STRONG>1\/33<\/STRONG> do n\u00famero de casos confirmados dessa doen\u00e7a em mar\u00e7o de 2006.<\/P>","resposta":1020819,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":175244,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4444\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/267201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ecoturismo \u00e9 uma forma de se promover o chamado desenvolvimento sustent\u00e1vel, isto \u00e9, crescimento a qualquer pre\u00e7o, custe o que custar.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267230,"hashId":"7310b67f389cf01256060d5f5e4fa45b","enunciado":"<p align=justify>Ecoturismo \u00e9 uma forma de se promover o chamado\r\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel, isto \u00e9, crescimento a qualquer\r\npre\u00e7o, custe o que custar.<\/p>","resposta":1020877,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.","id":175254,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_84.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os v\u00e1rios aspectos relativos ao tema e \u00e0 regi\u00e3o nele abordados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"meio-ambiente\/267230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \"tanto do ponto de vista da flora quanto do da fauna\" (L.2-3) pode, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo, ser substitu\u00eddo por seja do ponto de vista da flora, seja do ponto de vista da fauna.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 11:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267183,"hashId":"fb023660768ac3a04c9b2ea5ff3880a5","enunciado":"<P align=justify>O trecho \"tanto do ponto de vista da flora quanto do da fauna\" (<EM>L<\/EM>.2-3) pode, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo, ser substitu\u00eddo por <STRONG>seja do ponto de vista da flora, seja do ponto de vista da fauna<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1020782,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":175240,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4444\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/267183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, o termo \"Situado\" est\u00e1 no masculino singular para concordar com \"oeste\".","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 11:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267170,"hashId":"d38a6fca2dd61b34549b0eac96c43f6f","enunciado":"<p align=justify>Na linha 1, o termo \"Situado\" est\u00e1 no masculino singular\r\npara concordar com \"oeste\".<\/p>","resposta":1020757,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":175238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagens.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/267170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se preencher a tabela corretamente se o algarismo 4 for colocado na primeira c\u00e9lula da segunda linha e o algarismo 6, na quinta c\u00e9lula da segunda linha.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267245,"hashId":"ed117b47cf7fb5d824640d16d1949eb0","enunciado":"<p align=justify>Pode-se preencher a tabela corretamente se o algarismo 4 for\r\ncolocado na primeira c\u00e9lula da segunda linha e o algarismo\r\n6, na quinta c\u00e9lula da segunda linha.<\/p>","resposta":1020907,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":175257,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_87.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/267245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dora n\u00e3o nasceu em Brasil\u00e9ia.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267249,"hashId":"9de149462247c7bf20cea76d63325d06","enunciado":"<p align=justify>Dora n\u00e3o nasceu em Brasil\u00e9ia.<\/p>","resposta":1020915,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das explica\u00e7\u00f5es acima e considerando as c\u00e9lulas j\u00e1 marcadas, complete logicamente as demais c\u00e9lulas e julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":175258,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das explica\u00e7\u00f5es acima e considerando as c\u00e9lulas j\u00e1 marcadas, complete logicamente as demais c\u00e9lulas e julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/267249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, o desmatamento transforma a floresta em pastos e planta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267235,"hashId":"2447c01763a5d4094d5619861b3e4c38","enunciado":"<p align=justify>Em geral, o desmatamento transforma a floresta em pastos e\r\nplanta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1020886,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.","id":175255,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema que ele aborda, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"}],"slug":"meio-ambiente\/267235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Joaquim nasceu em Xapuri.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267247,"hashId":"7589071fe5ab616e066511cb92728e6e","enunciado":"<p align=justify>Joaquim nasceu em Xapuri.<\/p>","resposta":1020910,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das explica\u00e7\u00f5es acima e considerando as c\u00e9lulas j\u00e1 marcadas, complete logicamente as demais c\u00e9lulas e julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":175258,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagem_91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das explica\u00e7\u00f5es acima e considerando as c\u00e9lulas j\u00e1 marcadas, complete logicamente as demais c\u00e9lulas e julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/267247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"\u00c9 um clima quente e \u00famido\" (L.6-7) est\u00e1 sendo empregada em sentido conotativo ou figurado.","provas":[{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5211,"cargo":{"descricao":"Tratador de Animais Silvestres","id":3310,"slug":"tratador-de-animais-silvestres"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tratador-de-animais-silvestres","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tratador de Animais Silvestres - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 11:59:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267197,"hashId":"889c811f9077e386cbb3a82c49c0da37","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"\u00c9 um clima quente e \u00famido\" (<EM>L<\/EM>.6-7) est\u00e1 sendo empregada em sentido conotativo ou figurado.<\/p>","resposta":1020811,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1020811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto abaixo, julgue os itens que se seguem.","id":175243,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4444\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto abaixo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/267197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo e assinale a alternativa que apresenta as funcionalidades permitidas pelo correio eletr\u00f4nico Outlook. I \" Adicionar uma nova conta de e-mail. II \" Exibir ou alterar contas de e-mail existentes. III \" Adicionar um novo cat\u00e1logo de endere\u00e7os. IV \" Exibir ou alterar cat\u00e1logos de endere\u00e7os existentes. O correto est\u00e1 em:","provas":[{"id":1287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Administrador - 2007"},{"id":1289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1447,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Arquiteto - 2007"},{"id":1449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Social - 2007"},{"id":1542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia-2","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":1597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"},{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"},{"id":1734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1743,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":1748,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-historia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Historia - 2007"},{"id":1791,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-letras","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Letras - 2007"},{"id":1812,"cargo":{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-museologista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Museologista - 2007"},{"id":1826,"cargo":{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-musicista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Musicista - 2007"},{"id":1839,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Pedagogo - 2007"},{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":29921,"hashId":"edecd414ca1dfbdf2c84ae9f8dda06b8","enunciado":"<P align=justify>Analise os itens abaixo e assinale a alternativa que apresenta as funcionalidades permitidas pelo correio eletr\u00f4nico <EM>Outlook.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>I \" Adicionar uma nova conta de e-mail.<\/P>\r\n<P align=justify>II \" Exibir ou alterar contas de e-mail existentes.<\/P>\r\n<P align=justify>III \" Adicionar um novo cat\u00e1logo de endere\u00e7os.<\/P>\r\n<P align=justify>IV \" Exibir ou alterar cat\u00e1logos de endere\u00e7os existentes.<\/P>\r\n<P align=justify>O correto est\u00e1 em:<\/P>","resposta":143053,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":143053,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":143054,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":143055,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":143056,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26226,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1287\/54.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/29921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas brasileiras, ap\u00f3s as duas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, come\u00e7am a apresentar inova\u00e7\u00f5es significativas para a cultura nacional e que continuam at\u00e9 os tempos atuais. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: O correto est\u00e1 em:","provas":[{"id":1287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Administrador - 2007"},{"id":1289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1447,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Arquiteto - 2007"},{"id":1449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Social - 2007"},{"id":1542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia-2","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":1597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"},{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"},{"id":1734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1743,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":1748,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-historia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Historia - 2007"},{"id":1791,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-letras","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Letras - 2007"},{"id":1812,"cargo":{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-museologista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Museologista - 2007"},{"id":1826,"cargo":{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-musicista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Musicista - 2007"},{"id":1839,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Pedagogo - 2007"},{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":29928,"hashId":"985f20c88e6e9bdc38840608c03d8ae5","enunciado":"<P align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas brasileiras, ap\u00f3s as duas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, come\u00e7am a apresentar <EM>inova\u00e7\u00f5es<\/EM> significativas para a cultura nacional e que continuam at\u00e9 os tempos atuais. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1748\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O correto est\u00e1 em:<\/P>","resposta":143084,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 5, apenas.","id":143081,"corpo":"<p align=justify>1 e 5, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":143082,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5, apenas.","id":143083,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":143084,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26226,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1287\/54.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/29928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito estufa constitui um dos problemas ambientais globais mais preocupantes da atualidade, pelas grandes altera\u00e7\u00f5es que dever\u00e1 provocar sobre o clima da Terra, algo que, provavelmente, trar\u00e1 conseq\u00fc\u00eancias catastr\u00f3ficas para o homem e muitos outros seres vivos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome do f\u00f3rum de negocia\u00e7\u00f5es, existente no \u00e2mbito da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas &#8211; ONU, cujo objetivo \u00e9 articular a\u00e7\u00f5es internacionais voltadas para reduzir o efeito estufa.","provas":[{"id":1287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Administrador - 2007"},{"id":1289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1447,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Arquiteto - 2007"},{"id":1449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Social - 2007"},{"id":1542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia","id":4831,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-antropologia-2","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Antropologia - 2007"},{"id":1595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":1597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-contador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Contador - 2007"},{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"},{"id":1734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1743,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1498,"slug":"licenciado-em-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":1748,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Historia","id":1499,"slug":"licenciado-em-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-historia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Historia - 2007"},{"id":1791,"cargo":{"descricao":"Licenciado em Letras","id":1500,"slug":"licenciado-em-letras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-licenciado-em-letras","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Licenciado em Letras - 2007"},{"id":1812,"cargo":{"descricao":"Museologista","id":1691,"slug":"museologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-museologista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Museologista - 2007"},{"id":1826,"cargo":{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-musicista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Musicista - 2007"},{"id":1839,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Pedagogo - 2007"},{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":29930,"hashId":"552102a67ec60b5611a72431b2e29c48","enunciado":"<p align=justify>O efeito estufa constitui um dos problemas ambientais globais mais preocupantes da atualidade,\r\npelas grandes altera\u00e7\u00f5es que dever\u00e1 provocar sobre o clima da Terra, algo que, provavelmente,\r\ntrar\u00e1 conseq\u00fc\u00eancias catastr\u00f3ficas para o homem e muitos outros seres vivos. Assinale a alternativa\r\nque cont\u00e9m o nome do f\u00f3rum de negocia\u00e7\u00f5es, existente no \u00e2mbito da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas &#8211; ONU, cujo objetivo \u00e9 articular a\u00e7\u00f5es internacionais voltadas para reduzir o efeito estufa.<\/p>","resposta":143091,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar.","id":143089,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolo de Cartagena.","id":143090,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de Cartagena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Kyoto.","id":143091,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de Kyoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Viena.","id":143092,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o de Viena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26226,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1287\/54.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"geografia\/29930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento das atividades educativas em M\u00fasica, devem ser considerados como crit\u00e9rios na sele\u00e7\u00e3o de materiais: ","provas":[{"id":1826,"cargo":{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-musicista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Musicista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":44933,"hashId":"af044303730e6cfb9ff7ee28788714ec","enunciado":"<P align=justify>No planejamento das atividades educativas em M\u00fasica, devem ser considerados como crit\u00e9rios na <STRONG>sele\u00e7\u00e3o de materiais:<\/STRONG> <\/P>","resposta":213590,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os objetivos, os conte\u00fados e as atividades selecionadas, bem como as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias do p\u00fablico.","id":213590,"corpo":"<p align=justify>os  objetivos,  os  conte\u00fados  e  as  atividades  selecionadas,  bem  como  as  condi\u00e7\u00f5es  pr\u00e9vias  do \r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os objetivos e os conte\u00fados selecionados, bem como as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias do p\u00fablico. ","id":213591,"corpo":"<p align=justify>os objetivos e os conte\u00fados selecionados, bem como as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias do p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os objetivos e as atividades selecionadas, bem como as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias do p\u00fablico.","id":213592,"corpo":"<p align=justify>os objetivos e as atividades selecionadas, bem como as condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias do p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" os objetivos, os conte\u00fados e as atividades selecionadas. ","id":213593,"corpo":"<p align=justify> os objetivos, os conte\u00fados e as atividades selecionadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39212,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/44933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de h\u00e1bito \u00e9: ","provas":[{"id":1826,"cargo":{"descricao":"Musicista","id":1692,"slug":"musicista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"secult-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-musicista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Musicista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":45014,"hashId":"5dd1ec0a13d4aefac3e9c0d9a4858f43","enunciado":"<P align=justify>Um exemplo de<STRONG> h\u00e1bito<\/STRONG> \u00e9: <\/P>","resposta":213965,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer e analisar a morfologia musical. ","id":213964,"corpo":"<p align=justify>Conhecer e analisar a morfologia musical. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freq\u00fcentar concertos regularmente, em audit\u00f3rios e teatros.","id":213965,"corpo":"<p align=justify>Freq\u00fcentar concertos regularmente, em audit\u00f3rios e teatros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Executar corretamente repert\u00f3rio espec\u00edfico e adequado em n\u00edvel de profissionaliza\u00e7\u00e3o, priorizando a pr\u00e1tica coletiva. ","id":213966,"corpo":"<p align=justify> Executar  corretamente  repert\u00f3rio  espec\u00edfico  e  adequado  em  n\u00edvel  de  profissionaliza\u00e7\u00e3o, \r\npriorizando a pr\u00e1tica coletiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Preservar as diversas m\u00fasicas do passado e do presente, tendo a mente aberta para as sonoridades do futuro. ","id":213967,"corpo":"<p align=justify> Preservar  as  diversas  m\u00fasicas  do  passado  e  do  presente,  tendo  a  mente  aberta  para  as \r\nsonoridades do futuro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39212,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/45014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se faltar ao avaliador a intencionalidade pedag\u00f3gica, \u00e9tica e est\u00e9tica exigida pela avalia\u00e7\u00e3o, o processo avaliativo, seja por meio de registros di\u00e1rios, semanais ou bimestrais, ficar\u00e1 reduzido a espontane\u00edsmo pedag\u00f3gico e exig\u00eancia burocr\u00e1tica improdutiva em rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico- pedag\u00f3gico, do qual a escolha da avalia\u00e7\u00e3o deve ser a express\u00e3o.","provas":[{"id":37926,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":37930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14603,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-educacao-fisica-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":37932,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental","id":14591,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-lingua-inglesa-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa no Ensino Fundamental - 2007"},{"id":37934,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1093902,"hashId":"48abc90b925da9617cb66dd0e1cd596b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Se faltar ao avaliador a intencionalidade pedag\u00f3gica, \u00e9tica e est\u00e9tica exigida pela avalia\u00e7\u00e3o, o processo avaliativo, seja por meio de registros di\u00e1rios, semanais ou bimestrais, ficar\u00e1 reduzido a espontane\u00edsmo pedag\u00f3gico e exig\u00eancia burocr\u00e1tica improdutiva em rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico- pedag\u00f3gico, do qual a escolha da avalia\u00e7\u00e3o deve ser a express\u00e3o.<\/p><\/p><\/p>","resposta":3864407,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3864407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3864408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Se o processo avaliativo requer uma compreens\u00e3o do aluno na sua totalidade, ele requer tamb\u00e9m crit\u00e9rios avaliativos que superem uma an\u00e1lise comportamental e uniforme das experi\u00eancias vividas por esse sujeito. Se as crian\u00e7as s\u00e3o diferentes, o trabalho coletivo n\u00e3o pode prescindir dessa diferen\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, pois a busca por um modelo ideal de avalia\u00e7\u00e3o sempre representa a busca por um modelo ideal de crian\u00e7a e de aluno que n\u00e3o existe. Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria. A educa\u00e7\u00e3o infantil: um outro olhar. Internet: &lt; www.pmvitoria.gov.br &gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Com base no texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":384480,"enunciado":"<p align=justify>      Se o processo avaliativo requer \r\numa compreens\u00e3o do\r\naluno na sua totalidade, ele requer tamb\u00e9m crit\u00e9rios avaliativos\r\nque superem uma an\u00e1lise comportamental e uniforme das\r\nexperi\u00eancias vividas por esse sujeito. Se as crian\u00e7as s\u00e3o\r\ndiferentes, o trabalho coletivo n\u00e3o pode prescindir dessa\r\ndiferen\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, pois a busca por um modelo\r\nideal de avalia\u00e7\u00e3o sempre representa a busca por um modelo ideal\r\nde crian\u00e7a e de aluno que n\u00e3o existe. <div style=\"text-align: \r\nright;\"><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o \r\ndo Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria. <b>A educa\u00e7\u00e3o infantil:\r\num outro olhar.<\/b> Internet: &lt;  www.pmvitoria.gov.br &gt; (com \r\nadapta\u00e7\u00f5es). <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Com base no \r\ntexto acima, julgue os itens seguintes.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e a An\u00e1lise dos Resultados","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e a An\u00e1lise dos Resultados","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405594,"slug":"pedagogia-funcoes-da-avaliacao-escolar-e-a-analise-dos-resultados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas avaliativas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas avaliativas","pai":405594,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405595,"slug":"pedagogia-praticas-avaliativas"}],"slug":"pedagogia\/1093902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tre-se-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo.I. Constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.II. Garantia do desenvolvimento nacional.III. Garantia dos valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.IV. Erradica\u00e7\u00e3o a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais. V. Promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 s\u00e3o considerados objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil os indicados APENAS em:","provas":[{"id":4901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tre-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-se-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":242408,"hashId":"0ba78508a15c8500d2d30c31cea17a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantia do desenvolvimento nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Garantia dos valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Erradica\u00e7\u00e3o a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 s\u00e3o considerados objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil os indicados APENAS em:<\/p>","resposta":935917,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":935916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":935917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":935918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":935919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":935920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/242408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o \u00e9 isenta do pagamento de custas. Entretanto, quando sucumbente, deve reembolsar as custas que a parte contr\u00e1ria haja, eventualmente, realizado nos autos.","provas":[{"id":4864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:10:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":232804,"hashId":"87f207a4fc925ab7b6fb568b4ae33d25","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o \u00e9 isenta do pagamento de custas. Entretanto,\r\nquando sucumbente, deve reembolsar as custas que a parte\r\ncontr\u00e1ria haja, eventualmente, realizado nos autos.<\/p>","resposta":914577,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":914577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":914578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":159190,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/232804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197,"slug":"rg-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Unidade de Sa\u00fade B\u00e1sica (USB) onde voc\u00ea trabalha recebeu v\u00e1rias crian\u00e7as que ap\u00f3s serem vacinadas com BCG-ID apresentaram rea\u00e7\u00f5es adversas locais e regionais: \u00falcera com di\u00e2metro maior que 1 cm, abscesso e linfadenopatia regional supurada. Esse fato come\u00e7ou a ocorrer ap\u00f3s a entrada de funcion\u00e1rios do \u00faltimo concurso p\u00fablico (ou processo seletivo) em seu Munic\u00edpio. Como Enfermeiro(a) respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o, voc\u00ea","provas":[{"id":1950,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197,"slug":"rg-assessoria"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-12 09:22:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":48917,"hashId":"a8996cd1433a3f9a2a7f7ec5d9934efa","enunciado":"<p align=justify>A Unidade de Sa\u00fade B\u00e1sica (USB) onde voc\u00ea trabalha recebeu v\u00e1rias\r\ncrian\u00e7as que ap\u00f3s serem vacinadas com BCG-ID apresentaram rea\u00e7\u00f5es\r\nadversas locais e regionais: \u00falcera com di\u00e2metro maior que 1 cm, abscesso e\r\nlinfadenopatia regional supurada. Esse fato come\u00e7ou a ocorrer ap\u00f3s a entrada\r\nde funcion\u00e1rios do \u00faltimo concurso p\u00fablico (ou processo seletivo) em seu\r\nMunic\u00edpio. Como Enfermeiro(a) respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o, voc\u00ea<\/p>","resposta":232278,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspende todas as atividades na sala de vacina da Unidade de Sa\u00fade","id":232274,"corpo":"<p align=justify>suspende todas as atividades na sala de vacina da Unidade de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observa por mais um per\u00edodo e, se as rea\u00e7\u00f5es adversas continuam, toma provid\u00eancias","id":232275,"corpo":"<p align=justify>observa por mais um per\u00edodo e, se as rea\u00e7\u00f5es adversas continuam, toma\r\nprovid\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devolve os lotes de vacina BCG-ID para o n\u00edvel regional e faz novo pedido.","id":232276,"corpo":"<p align=justify>devolve os lotes de vacina BCG-ID para o n\u00edvel regional e faz novo pedido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analisa a cobertura vacinal para promover uma estrat\u00e9gia que aumente a cobertura para os n\u00edveis desejados","id":232277,"corpo":"<p align=justify>analisa a cobertura vacinal para promover uma estrat\u00e9gia que aumente a\r\ncobertura para os n\u00edveis desejados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promove um treinamento em servi\u00e7o sobre a t\u00e9cnica de aplica\u00e7\u00e3o da vacina BCG-ID para os vacinadores.","id":232278,"corpo":"<p align=justify>promove um treinamento em servi\u00e7o sobre a t\u00e9cnica de aplica\u00e7\u00e3o da\r\nvacina BCG-ID para os vacinadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/48917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os segmentos que representam sentidos opostos entre si s\u00e3o:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"},{"id":44350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2007"},{"id":44353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":44355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":44359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336696,"hashId":"0b174510a76a84e20fb0945b98ae1bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os segmentos que representam sentidos opostos entre si s\u00e3o:<\/p>","resposta":4889371,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma paisagem peculiar - um bem-vindo refresco.","id":4889367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>uma paisagem peculiar - um bem-vindo refresco.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"origin\u00e1rias de outros pa\u00edses - muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns.","id":4889368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>origin\u00e1rias de outros pa\u00edses - muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro do sistema produtivo - s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas.","id":4889369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dentro do sistema produtivo - s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlam o ambiente - sobrepujar esp\u00e9cies nativas.","id":4889370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>controlam o ambiente - sobrepujar esp\u00e9cies nativas.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meras \"imigrantes\" inofensivas - invasoras altamente nocivas.","id":4889371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>meras \"imigrantes\" inofensivas - invasoras altamente nocivas.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.Quem caminha pelos mais de 70 quil\u00f4metros de praia da Ilha Comprida, no litoral sul de S\u00e3o Paulo, pode perceber uma paisagem peculiar. Em meio \u00e0s dunas da restinga, onde deveria existir apenas vegeta\u00e7\u00e3o rasteira, grandes pinheiros brotam por toda parte. A sombra das \u00e1rvores \u00e9 um bem-vindo refresco para os moradores da regi\u00e3o, mas a verdade ecol\u00f3gica \u00e9 que elas n\u00e3o deveriam estar ali - assim como os pombos n\u00e3o deveriam estar nas pra\u00e7as das cidades, nem as til\u00e1pias nas \u00e1guas dos rios, nem o mosquito da dengue picando pessoas dentro de casa ou as moscas varejeiras rondando raspas de frutas nas feiras.S\u00e3o todas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, origin\u00e1rias de outros pa\u00edses e de outros ambientes, mas que chegaram ao Brasil e aqui encontraram espa\u00e7o para proliferar. Algumas s\u00e3o ex\u00f3ticas tamb\u00e9m no sentido de \"diferentes\" ou \"esquisitas'; mas muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns que parecem fazer parte da paisagem nacional tanto quanto um pau-brasil ou um tucano. Outros exemplos, apontados pelo Programa Global de Esp\u00e9cies Invasoras e por cientistas brasileiros, incluem o pinus, o dendezeiro, as ac\u00e1cias, a mamona, a abelha-africana, o pardal, o barbeiro, a carpa, o b\u00fafalo, o javali e v\u00e1rias esp\u00e9cies de gram\u00edneas usadas em pastos, al\u00e9m de bact\u00e9rias e v\u00edrus respons\u00e1veis por doen\u00e7as importantes como leptospirose e c\u00f3lera.Nenhuma delas \u00e9 nativa do Brasil. Dependendo das circunst\u00e2ncias, podem ser meras \"imigrantes\" inofensivas ou invasoras altamente nocivas. Dentro do sistema produtivo, por exemplo, o b\u00fafalo e o pinus s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas. Quando escapam para a natureza, entretanto, muitas vezes tornam-se organismos nocivos aos ecossistemas \"naturais\". Esp\u00e9cies invasoras n\u00e3o t\u00eam predadores naturais e se multiplicam rapidamente. S\u00e3o fortes, tipicamente agressivas e controlam o ambiente que ocupam, roubando espa\u00e7o das esp\u00e9cies silvestres e competindo com elas por alimento - ou se alimentando delas diretamente.Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo - atr\u00e1s apenas da destrui\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitats. Ao assumirem o papel de pragas e vetores de doen\u00e7as, elas tamb\u00e9m causam impactos significativos na agricultura e na sa\u00fade humana.(Adaptado de Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, 23 de julho de 2006 , A25)","id":412627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Quem caminha pelos mais de 70 quil\u00f4metros de praia da Ilha Comprida, no litoral sul de S\u00e3o Paulo, pode perceber uma paisagem peculiar. Em meio \u00e0s dunas da restinga, onde deveria existir apenas vegeta\u00e7\u00e3o rasteira, grandes pinheiros brotam por toda parte. A sombra das \u00e1rvores \u00e9 um bem-vindo refresco para os moradores da regi\u00e3o, mas a verdade ecol\u00f3gica \u00e9 que elas n\u00e3o deveriam estar ali - assim como os pombos n\u00e3o deveriam estar nas pra\u00e7as das cidades, nem as til\u00e1pias nas \u00e1guas dos rios, nem o mosquito da dengue picando pessoas dentro de casa ou as moscas varejeiras rondando raspas de frutas nas feiras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>S\u00e3o todas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, origin\u00e1rias de outros pa\u00edses e de outros ambientes, mas que chegaram ao Brasil e aqui encontraram espa\u00e7o para proliferar. Algumas s\u00e3o ex\u00f3ticas tamb\u00e9m no sentido de \"diferentes\" ou \"esquisitas'; mas muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns que parecem fazer parte da paisagem nacional tanto quanto um pau-brasil ou um tucano. Outros exemplos, apontados pelo Programa Global de Esp\u00e9cies Invasoras e por cientistas brasileiros, incluem o pinus, o dendezeiro, as ac\u00e1cias, a mamona, a abelha-africana, o pardal, o barbeiro, a carpa, o b\u00fafalo, o javali e v\u00e1rias esp\u00e9cies de gram\u00edneas usadas em pastos, al\u00e9m de bact\u00e9rias e v\u00edrus respons\u00e1veis por doen\u00e7as importantes como leptospirose e c\u00f3lera.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Nenhuma delas \u00e9 nativa do Brasil. Dependendo das circunst\u00e2ncias, podem ser meras \"imigrantes\" inofensivas ou invasoras altamente nocivas. Dentro do sistema produtivo, por exemplo, o b\u00fafalo e o pinus s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas. Quando escapam para a natureza, entretanto, muitas vezes tornam-se organismos nocivos aos ecossistemas \"naturais\". Esp\u00e9cies invasoras n\u00e3o t\u00eam predadores naturais e se multiplicam rapidamente. S\u00e3o fortes, tipicamente agressivas e controlam o ambiente que ocupam, roubando espa\u00e7o das esp\u00e9cies silvestres e competindo com elas por alimento - ou se alimentando delas diretamente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo - atr\u00e1s apenas da destrui\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitats. Ao assumirem o papel de pragas e vetores de doen\u00e7as, elas tamb\u00e9m causam impactos significativos na agricultura e na sa\u00fade humana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, 23 de julho de 2006 , A25)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1336696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal cujo emprego denota possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de um fato est\u00e1 na frase:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"},{"id":44350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2007"},{"id":44353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":44355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":44359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336745,"hashId":"0425ee7ac4030ccc0b1c1b28b81bfed0","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal cujo emprego denota possibilidade\r\nde realiza\u00e7\u00e3o de um fato est\u00e1 na frase:<\/p>","resposta":4889608,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito.","id":4889607,"corpo":"<p align=justify><em>... mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis...","id":4889608,"corpo":"<p align=justify><em>... que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis...<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... eles possuem objetivos claros...","id":4889609,"corpo":"<p align=justify><em>... eles possuem objetivos claros...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... que a humanidade j\u00e1 inventou.","id":4889610,"corpo":"<p align=justify><em>... que a humanidade j\u00e1 inventou.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter viciador dos jogos.","id":4889611,"corpo":"<p align=justify><em>... e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter\r\nviciador dos jogos.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.Poucos lugares t\u00eam cenas t\u00e3o diversificadas quanto as telas de videogame. Esses jogos est\u00e3o derrubando a fronteira que separa a brincadeira da realidade, e h\u00e1 muito tempo deixaram de ser coisa de garotos trancados em casa. Os viciados em Atari e em fliperama durante os anos 80 cresceram, mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito. O mercado de videogames movi menta bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mais do que a receita das bilheterias de cinema.Tanto dinheiro transformou os consoles de jogo em m\u00e1quinas sofisticad\u00edssimas. Para os jogadores, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico significou uma enorme evolu\u00e7\u00e3o sobre os jogos de algumas d\u00e9cadas atr\u00e1s. Os games s\u00e3o hoje bastante complexos, capazes de simular muitos aspectos da realidade. Os dribles e manobras dos atuais jogos de esporte, por exemplo, s\u00e3o feitos por atletas profissionais, filmados e depois transferidos para o videogame. Outra tend\u00eancia \u00e9 criar uma cidade com infinitas possibilidades e deixar o jogador fazer nela o que quiser, interagindo com personagens e descobrindo novos lugares.A empolga\u00e7\u00e3o com passatempos n\u00e3o \u00e9 recente. Em 1920, foram encontrados no Iraque tabuleiros, pe\u00e7as e dados com 2.600 anos de idade. Jogos como o xadrez, criado no s\u00e9culo VI, sobrevivem at\u00e9 hoje. \"Os seres humanos s\u00e3o feitos para gostar de desafios que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis a ponto de perder a gra\u00e7a nem t\u00e3o dif\u00edceis que se tornem frustrantes\"; afirma o psic\u00f3logo alem\u00e3o Dietrich D\u00f6rner. Os videogames conseguem preencher essa disposi\u00e7\u00e3o inata de forma eficiente gra\u00e7as a algumas caracter\u00edsticas: eles possuem objetivos claros, v\u00e1rios modos de atingir o sucesso e feedback r\u00e1pido, ou seja, o jogador recebe uma conseq\u00fc\u00eancia imediata ap\u00f3s cada a\u00e7\u00e3o. O resultado \u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou.O poder de imers\u00e3o dos videogames e a seq\u00fc\u00eancia constante de desafios podem levar \u00e0 perda do sentido de tempo e de espa\u00e7o e do limite entre a pessoa e a atividade. Os criadores de software sabem disso e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter viciador dos jogos. Uma estrat\u00e9gia \u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo e a sensa\u00e7\u00e3o de que aquela realidade existe de fato. H\u00e1, no entanto, o risco de se passar da conta e, de fato, viciar. Por outro lado, pesquisadores mostraram que jogos de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de melhorar a percep\u00e7\u00e3o visual e podem dar ao jogador um racioc\u00ednio mais complexo.(Adaptado de Rafael Kenski e Gabriela Aguerre. Superin teressante , junho 2003. p.57-59)","id":412633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Poucos lugares t\u00eam cenas t\u00e3o diversificadas quanto as telas de videogame. Esses jogos est\u00e3o derrubando a fronteira que separa a brincadeira da realidade, e h\u00e1 muito tempo deixaram de ser coisa de garotos trancados em casa. Os viciados em Atari e em fliperama durante os anos 80 cresceram, mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito. O mercado de videogames movi menta bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mais do que a receita das bilheterias de cinema.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Tanto dinheiro transformou os consoles de jogo em m\u00e1quinas sofisticad\u00edssimas. Para os jogadores, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico significou uma enorme evolu\u00e7\u00e3o sobre os jogos de algumas d\u00e9cadas atr\u00e1s. Os games s\u00e3o hoje bastante complexos, capazes de simular muitos aspectos da realidade. Os dribles e manobras dos atuais jogos de esporte, por exemplo, s\u00e3o feitos por atletas profissionais, filmados e depois transferidos para o videogame. Outra tend\u00eancia \u00e9 criar uma cidade com infinitas possibilidades e deixar o jogador fazer nela o que quiser, interagindo com personagens e descobrindo novos lugares.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A empolga\u00e7\u00e3o com passatempos n\u00e3o \u00e9 recente. Em 1920, foram encontrados no Iraque tabuleiros, pe\u00e7as e dados com 2.600 anos de idade. Jogos como o xadrez, criado no s\u00e9culo VI, sobrevivem at\u00e9 hoje. \"Os seres humanos s\u00e3o feitos para gostar de desafios que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis a ponto de perder a gra\u00e7a nem t\u00e3o dif\u00edceis que se tornem frustrantes\"; afirma o psic\u00f3logo alem\u00e3o Dietrich D\u00f6rner. Os videogames conseguem preencher essa disposi\u00e7\u00e3o inata de forma eficiente gra\u00e7as a algumas caracter\u00edsticas: eles possuem objetivos claros, v\u00e1rios modos de atingir o sucesso e feedback r\u00e1pido, ou seja, o jogador recebe uma conseq\u00fc\u00eancia imediata ap\u00f3s cada a\u00e7\u00e3o. O resultado \u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O poder de imers\u00e3o dos videogames e a seq\u00fc\u00eancia constante de desafios podem levar \u00e0 perda do sentido de tempo e de espa\u00e7o e do limite entre a pessoa e a atividade. Os criadores de software sabem disso e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter viciador dos jogos. Uma estrat\u00e9gia \u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo e a sensa\u00e7\u00e3o de que aquela realidade existe de fato. H\u00e1, no entanto, o risco de se passar da conta e, de fato, viciar. Por outro lado, pesquisadores mostraram que jogos de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de melhorar a percep\u00e7\u00e3o visual e podem dar ao jogador um racioc\u00ednio mais complexo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Rafael Kenski e Gabriela Aguerre. Superin teressante , junho 2003. p.57-59)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1336745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja X o menor n\u00famero positivo que multiplicado por 7 resulta em um n\u00famero cujos algarismos s\u00e3o todos iguais a 5. O n\u00famero X","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336752,"hashId":"a87368200e7ae2f7b693544ff4bccd73","enunciado":"<p align=justify>Seja X o menor n\u00famero positivo que multiplicado\r\npor 7 resulta em um n\u00famero cujos algarismos s\u00e3o todos\r\niguais a 5. O n\u00famero X<\/p>","resposta":4889641,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um quadrado perfeito.","id":4889637,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um quadrado perfeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 menor que 60 000.","id":4889638,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 menor que 60 000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 divis\u00edvel por 9.","id":4889639,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 divis\u00edvel por 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 tal que o produto 7X tem 5 algarismos.","id":4889640,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 tal que o produto 7X tem 5 algarismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem a soma dos algarismos igual a 30.","id":4889641,"corpo":"<p align=justify>tem a soma dos algarismos igual a 30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":"matematica\/1336752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere todos os n\u00fameros inteiros e positivos dispostos, sucessivamente, em linhas e colunas, da forma como \u00e9 mostrado abaixo.1\u00aa COLUNA\u21932\u00aa COLUNA\u21933\u00aa COLUNA\u21934\u00aa COLUNA\u21935\u00aa COLUNA\u21936\u00aa COLUNA\u21937\u00aa COLUNA\u21931\u00aa LINHA \u219212345672\u00aa LINHA \u2192891011121313........................Se fosse poss\u00edvel completar essa tabela, ent\u00e3o, na terceira coluna e na tricent\u00e9sima quadrag\u00e9sima sexta linha apareceria o n\u00famero","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336756,"hashId":"0200ce72f637fdb07d3ce94cae35fcda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere todos os n\u00fameros inteiros e positivos dispostos, sucessivamente, em linhas e colunas, da forma como \u00e9 mostrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 749px;\"><colgroup><col width=\"110\"><col width=\"93\"><col width=\"93\"><col width=\"93\"><col width=\"90\"><col width=\"91\"><col width=\"87\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7\u00aa COLUNA<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\darr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2193<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1\u00aa LINHA <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rarr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2\u00aa LINHA <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rarr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se fosse poss\u00edvel completar essa tabela, ent\u00e3o, na terceira coluna e na tricent\u00e9sima quadrag\u00e9sima sexta linha apareceria o n\u00famero<\/p>","resposta":4889658,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 326","id":4889657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 326<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 418","id":4889658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 418<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 422","id":4889659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 422<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 452","id":4889660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 452<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 626","id":4889661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 626<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1336756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, diz respeito \u00e0","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"},{"id":44350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2007"},{"id":44353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":44355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":44359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336802,"hashId":"7da6373bf51a27370ef7e6545f32a16a","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da Uni\u00e3o, a investidura do servidor em cargo\r\nde atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a\r\nlimita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica\r\nou mental, verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, diz respeito\r\n\u00e0<\/p>","resposta":4889888,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o.","id":4889886,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":4889887,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":4889888,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":4889889,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":4889890,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Readapta\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422174,"slug":"direito-administrativo-readaptacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1336802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de or\u00e7amento cujas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o a decis\u00e3o de aloca\u00e7\u00f5es de recursos baseada no volume de necessidades financeiras das unidades administrativas e o controle da legalidade do cumprimento do disposto na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u00e9 o or\u00e7amento","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336818,"hashId":"2fe82d70c85b1010c292581ee33a2e12","enunciado":"<p align=justify>O tipo de or\u00e7amento cujas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o\r\na decis\u00e3o de aloca\u00e7\u00f5es de recursos baseada no\r\nvolume de necessidades financeiras das unidades\r\nadministrativas e o controle da legalidade do\r\ncumprimento do disposto na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u00e9 o\r\nor\u00e7amento<\/p>","resposta":4889966,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicional.","id":4889966,"corpo":"<p align=justify>tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base zero.","id":4889967,"corpo":"<p align=justify>base zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa.","id":4889968,"corpo":"<p align=justify>programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de desempenho.","id":4889969,"corpo":"<p align=justify>de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tico.","id":4889970,"corpo":"<p align=justify>pragm\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dever\u00e1 constar do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336826,"hashId":"8f69da7253995983f6075b36852a610d","enunciado":"<p align=justify>Dever\u00e1 constar do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","resposta":4890012,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Anexo de Metas Fiscais.","id":4890011,"corpo":"<p align=justify>o Anexo de Metas Fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento da seguridade social.","id":4890012,"corpo":"<p align=justify>o or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de despesas de capital para o exerc\u00edcio seguinte.","id":4890013,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o de despesas de capital para o\r\nexerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o de recursos das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.","id":4890014,"corpo":"<p align=justify>a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o de recursos das ag\u00eancias\r\nfinanceiras oficiais de fomento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o relat\u00f3rio resumido da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio anterior.","id":4890015,"corpo":"<p align=justify>o relat\u00f3rio resumido da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do\r\nexerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um exemplo de despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336839,"hashId":"0c2ccb56b2eab50ca934e9fd6f40a4ee","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um exemplo de despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p>","resposta":4890073,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alugu\u00e9is pagos pelo ente p\u00fablico.","id":4890071,"corpo":"<p align=justify>alugu\u00e9is pagos pelo ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras.","id":4890072,"corpo":"<p align=justify>invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagamento de restos a pagar.","id":4890073,"corpo":"<p align=justify>pagamento de restos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias para assist\u00eancia e previd\u00eancia social.","id":4890074,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias para assist\u00eancia e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.","id":4890075,"corpo":"<p align=justify>amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o receitas classificadas como or\u00e7ament\u00e1rias:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336843,"hashId":"20015622930d480b337cbd3b65d1e7d7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o receitas classificadas como or\u00e7ament\u00e1rias:<\/p>","resposta":4890099,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dep\u00f3sitos para garantia de participa\u00e7\u00e3o em processo licitat\u00f3rio.","id":4890096,"corpo":"<p align=justify>dep\u00f3sitos para garantia de participa\u00e7\u00e3o em\r\nprocesso licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restos a pagar do exerc\u00edcio.","id":4890097,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provis\u00f5es para cheques n\u00e3o recebidos no exerc\u00edcio.","id":4890098,"corpo":"<p align=justify>provis\u00f5es para cheques n\u00e3o recebidos no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receitas patrimoniais.","id":4890099,"corpo":"<p align=justify>receitas patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":4890100,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de receita corrente:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336847,"hashId":"39017f659ab202decd15afb3dd1c03de","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de receita corrente:<\/p>","resposta":4890105,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente.","id":4890101,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos pelo ente p\u00fablico.","id":4890102,"corpo":"<p align=justify>receita de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos\r\npelo ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receita de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":4890103,"corpo":"<p align=justify>receita de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de\r\nreceita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receita da aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":4890104,"corpo":"<p align=justify>receita da aliena\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juros e encargos sobre a d\u00edvida ativa.","id":4890105,"corpo":"<p align=justify>juros e encargos sobre a d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica constituem","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336851,"hashId":"9580f10afcd7bbb6d25beb8446c3b266","enunciado":"<p align=justify>As dota\u00e7\u00f5es para amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica constituem<\/p>","resposta":4890131,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital.","id":4890131,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es sociais.","id":4890132,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":4890133,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas extra-or\u00e7ament\u00e1rias.","id":4890134,"corpo":"<p align=justify>despesas extra-or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superveni\u00eancias passivas.","id":4890135,"corpo":"<p align=justify>superveni\u00eancias passivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considera-se material para consumo o de dura\u00e7\u00e3o inferior a","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336852,"hashId":"98a44dfaa8d76ec2c5f421cbfe627f9a","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considera-se material para consumo o de dura\u00e7\u00e3o inferior a<\/p>","resposta":4890140,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois meses.","id":4890136,"corpo":"<p align=justify>dois meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas meses.","id":4890137,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seis meses.","id":4890138,"corpo":"<p align=justify>seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ano.","id":4890139,"corpo":"<p align=justify>um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":4890140,"corpo":"<p align=justify>dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suprimento de fundos \u00e9","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1336856,"hashId":"9ea63eb30fbaf4704aa3096087eed0cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos \u00e9<\/p>","resposta":4890160,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento.","id":4890156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":4890157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o produto de receitas especificadas que, por lei, se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os.","id":4890158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto de receitas especificadas que, por lei, se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o despacho exarado por autoridade competente, de terminando que a despesa seja paga.","id":4890159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o despacho exarado por autoridade competente, de terminando que a despesa seja paga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a modalidade de pagamento de despesa por meio de adiantamento a servidor, que prestar\u00e1 contas posteriormente.","id":4890160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a modalidade de pagamento de despesa por meio de adiantamento a servidor, que prestar\u00e1 contas posteriormente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1336856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo ... (4\u00ba par\u00e1grafo)Observa-se no segmento acima uma rela\u00e7\u00e3o, respectivamente, de","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"},{"id":44350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2007"},{"id":44353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":44355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":44359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336881,"hashId":"10dfb8ca53c40c3b879bc562206bf3a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo ...<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa-se no segmento acima uma rela\u00e7\u00e3o, respectivamente, de<\/p>","resposta":4890288,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e causa.","id":4890285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o e causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporalidade e condi\u00e7\u00e3o.","id":4890286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temporalidade e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade e explica\u00e7\u00e3o.","id":4890287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade e explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa e conseq\u00fc\u00eancia.","id":4890288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa e conseq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conseq\u00fc\u00eancia e temporalidade.","id":4890289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conseq\u00fc\u00eancia e temporalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.Quem caminha pelos mais de 70 quil\u00f4metros de praia da Ilha Comprida, no litoral sul de S\u00e3o Paulo, pode perceber uma paisagem peculiar. Em meio \u00e0s dunas da restinga, onde deveria existir apenas vegeta\u00e7\u00e3o rasteira, grandes pinheiros brotam por toda parte. A sombra das \u00e1rvores \u00e9 um bem-vindo refresco para os moradores da regi\u00e3o, mas a verdade ecol\u00f3gica \u00e9 que elas n\u00e3o deveriam estar ali - assim como os pombos n\u00e3o deveriam estar nas pra\u00e7as das cidades, nem as til\u00e1pias nas \u00e1guas dos rios, nem o mosquito da dengue picando pessoas dentro de casa ou as moscas varejeiras rondando raspas de frutas nas feiras.S\u00e3o todas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, origin\u00e1rias de outros pa\u00edses e de outros ambientes, mas que chegaram ao Brasil e aqui encontraram espa\u00e7o para proliferar. Algumas s\u00e3o ex\u00f3ticas tamb\u00e9m no sentido de \"diferentes\" ou \"esquisitas'; mas muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns que parecem fazer parte da paisagem nacional tanto quanto um pau-brasil ou um tucano. Outros exemplos, apontados pelo Programa Global de Esp\u00e9cies Invasoras e por cientistas brasileiros, incluem o pinus, o dendezeiro, as ac\u00e1cias, a mamona, a abelha-africana, o pardal, o barbeiro, a carpa, o b\u00fafalo, o javali e v\u00e1rias esp\u00e9cies de gram\u00edneas usadas em pastos, al\u00e9m de bact\u00e9rias e v\u00edrus respons\u00e1veis por doen\u00e7as importantes como leptospirose e c\u00f3lera.Nenhuma delas \u00e9 nativa do Brasil. Dependendo das circunst\u00e2ncias, podem ser meras \"imigrantes\" inofensivas ou invasoras altamente nocivas. Dentro do sistema produtivo, por exemplo, o b\u00fafalo e o pinus s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas. Quando escapam para a natureza, entretanto, muitas vezes tornam-se organismos nocivos aos ecossistemas \"naturais\". Esp\u00e9cies invasoras n\u00e3o t\u00eam predadores naturais e se multiplicam rapidamente. S\u00e3o fortes, tipicamente agressivas e controlam o ambiente que ocupam, roubando espa\u00e7o das esp\u00e9cies silvestres e competindo com elas por alimento - ou se alimentando delas diretamente.Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo - atr\u00e1s apenas da destrui\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitats. Ao assumirem o papel de pragas e vetores de doen\u00e7as, elas tamb\u00e9m causam impactos significativos na agricultura e na sa\u00fade humana.(Adaptado de Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, 23 de julho de 2006 , A25)","id":412627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Quem caminha pelos mais de 70 quil\u00f4metros de praia da Ilha Comprida, no litoral sul de S\u00e3o Paulo, pode perceber uma paisagem peculiar. Em meio \u00e0s dunas da restinga, onde deveria existir apenas vegeta\u00e7\u00e3o rasteira, grandes pinheiros brotam por toda parte. A sombra das \u00e1rvores \u00e9 um bem-vindo refresco para os moradores da regi\u00e3o, mas a verdade ecol\u00f3gica \u00e9 que elas n\u00e3o deveriam estar ali - assim como os pombos n\u00e3o deveriam estar nas pra\u00e7as das cidades, nem as til\u00e1pias nas \u00e1guas dos rios, nem o mosquito da dengue picando pessoas dentro de casa ou as moscas varejeiras rondando raspas de frutas nas feiras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>S\u00e3o todas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, origin\u00e1rias de outros pa\u00edses e de outros ambientes, mas que chegaram ao Brasil e aqui encontraram espa\u00e7o para proliferar. Algumas s\u00e3o ex\u00f3ticas tamb\u00e9m no sentido de \"diferentes\" ou \"esquisitas'; mas muitas j\u00e1 se tornaram t\u00e3o comuns que parecem fazer parte da paisagem nacional tanto quanto um pau-brasil ou um tucano. Outros exemplos, apontados pelo Programa Global de Esp\u00e9cies Invasoras e por cientistas brasileiros, incluem o pinus, o dendezeiro, as ac\u00e1cias, a mamona, a abelha-africana, o pardal, o barbeiro, a carpa, o b\u00fafalo, o javali e v\u00e1rias esp\u00e9cies de gram\u00edneas usadas em pastos, al\u00e9m de bact\u00e9rias e v\u00edrus respons\u00e1veis por doen\u00e7as importantes como leptospirose e c\u00f3lera.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Nenhuma delas \u00e9 nativa do Brasil. Dependendo das circunst\u00e2ncias, podem ser meras \"imigrantes\" inofensivas ou invasoras altamente nocivas. Dentro do sistema produtivo, por exemplo, o b\u00fafalo e o pinus s\u00e3o apenas esp\u00e9cies ex\u00f3ticas. Quando escapam para a natureza, entretanto, muitas vezes tornam-se organismos nocivos aos ecossistemas \"naturais\". Esp\u00e9cies invasoras n\u00e3o t\u00eam predadores naturais e se multiplicam rapidamente. S\u00e3o fortes, tipicamente agressivas e controlam o ambiente que ocupam, roubando espa\u00e7o das esp\u00e9cies silvestres e competindo com elas por alimento - ou se alimentando delas diretamente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Por sua capacidade de sobrepujar esp\u00e9cies nativas, as esp\u00e9cies invasoras s\u00e3o consideradas a segunda maior amea\u00e7a \u00e0 biodiversidade no mundo - atr\u00e1s apenas da destrui\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitats. Ao assumirem o papel de pragas e vetores de doen\u00e7as, elas tamb\u00e9m causam impactos significativos na agricultura e na sa\u00fade humana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Herton Escobar. O Estado de S. Paulo, Vida&amp;, 23 de julho de 2006 , A25)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1336881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto cujo sentido original est\u00e1 corretamente expresso, com outras palavras, \u00e9:","provas":[{"id":44317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2007"},{"id":44324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es","id":13920,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":44343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2007"},{"id":44345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":13911,"slug":"tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-apoio-especializado-especialidade-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2007"},{"id":44350,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2007"},{"id":44353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":44355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":44359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2007-fcc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1336735,"hashId":"c3989ff2bd6e6ddd92b84d618e333ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento do texto cujo sentido original est\u00e1 corretamente expresso, com outras palavras, \u00e9:<\/p>","resposta":4889582,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais do que a receita das bilheterias de cinema = al\u00e9m do que pode ser exibido nos cinemas.","id":4889578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>mais do que a receita das bilheterias de cinema<\/em> = al\u00e9m do que pode ser exibido nos cinemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capazes de simular muitos aspectos da realidade = com uma capacidade real de inventar situa\u00e7\u00f5es.","id":4889579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>capazes de simular muitos aspectos da realidade<\/em> = com uma capacidade real de inventar situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interagindo com personagens e descobrindo novos lugares = transformando-se em um dos figurantes.","id":4889580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>interagindo com personagens e descobrindo novos lugares<\/em> = transformando-se em um dos figurantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou = os homens sempre se voltaram para brincadeiras interessantes.","id":4889581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou<\/em> = os homens sempre se voltaram para brincadeiras interessantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo = \u00e9 chegar o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da realidade.","id":4889582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo<\/em> = \u00e9 chegar o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.Poucos lugares t\u00eam cenas t\u00e3o diversificadas quanto as telas de videogame. Esses jogos est\u00e3o derrubando a fronteira que separa a brincadeira da realidade, e h\u00e1 muito tempo deixaram de ser coisa de garotos trancados em casa. Os viciados em Atari e em fliperama durante os anos 80 cresceram, mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito. O mercado de videogames movi menta bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mais do que a receita das bilheterias de cinema.Tanto dinheiro transformou os consoles de jogo em m\u00e1quinas sofisticad\u00edssimas. Para os jogadores, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico significou uma enorme evolu\u00e7\u00e3o sobre os jogos de algumas d\u00e9cadas atr\u00e1s. Os games s\u00e3o hoje bastante complexos, capazes de simular muitos aspectos da realidade. Os dribles e manobras dos atuais jogos de esporte, por exemplo, s\u00e3o feitos por atletas profissionais, filmados e depois transferidos para o videogame. Outra tend\u00eancia \u00e9 criar uma cidade com infinitas possibilidades e deixar o jogador fazer nela o que quiser, interagindo com personagens e descobrindo novos lugares.A empolga\u00e7\u00e3o com passatempos n\u00e3o \u00e9 recente. Em 1920, foram encontrados no Iraque tabuleiros, pe\u00e7as e dados com 2.600 anos de idade. Jogos como o xadrez, criado no s\u00e9culo VI, sobrevivem at\u00e9 hoje. \"Os seres humanos s\u00e3o feitos para gostar de desafios que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis a ponto de perder a gra\u00e7a nem t\u00e3o dif\u00edceis que se tornem frustrantes\"; afirma o psic\u00f3logo alem\u00e3o Dietrich D\u00f6rner. Os videogames conseguem preencher essa disposi\u00e7\u00e3o inata de forma eficiente gra\u00e7as a algumas caracter\u00edsticas: eles possuem objetivos claros, v\u00e1rios modos de atingir o sucesso e feedback r\u00e1pido, ou seja, o jogador recebe uma conseq\u00fc\u00eancia imediata ap\u00f3s cada a\u00e7\u00e3o. O resultado \u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou.O poder de imers\u00e3o dos videogames e a seq\u00fc\u00eancia constante de desafios podem levar \u00e0 perda do sentido de tempo e de espa\u00e7o e do limite entre a pessoa e a atividade. Os criadores de software sabem disso e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter viciador dos jogos. Uma estrat\u00e9gia \u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo e a sensa\u00e7\u00e3o de que aquela realidade existe de fato. H\u00e1, no entanto, o risco de se passar da conta e, de fato, viciar. Por outro lado, pesquisadores mostraram que jogos de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de melhorar a percep\u00e7\u00e3o visual e podem dar ao jogador um racioc\u00ednio mais complexo.(Adaptado de Rafael Kenski e Gabriela Aguerre. Superin teressante , junho 2003. p.57-59)","id":412633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Poucos lugares t\u00eam cenas t\u00e3o diversificadas quanto as telas de videogame. Esses jogos est\u00e3o derrubando a fronteira que separa a brincadeira da realidade, e h\u00e1 muito tempo deixaram de ser coisa de garotos trancados em casa. Os viciados em Atari e em fliperama durante os anos 80 cresceram, mas n\u00e3o abandonaram o h\u00e1bito. O mercado de videogames movi menta bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mais do que a receita das bilheterias de cinema.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Tanto dinheiro transformou os consoles de jogo em m\u00e1quinas sofisticad\u00edssimas. Para os jogadores, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico significou uma enorme evolu\u00e7\u00e3o sobre os jogos de algumas d\u00e9cadas atr\u00e1s. Os games s\u00e3o hoje bastante complexos, capazes de simular muitos aspectos da realidade. Os dribles e manobras dos atuais jogos de esporte, por exemplo, s\u00e3o feitos por atletas profissionais, filmados e depois transferidos para o videogame. Outra tend\u00eancia \u00e9 criar uma cidade com infinitas possibilidades e deixar o jogador fazer nela o que quiser, interagindo com personagens e descobrindo novos lugares.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A empolga\u00e7\u00e3o com passatempos n\u00e3o \u00e9 recente. Em 1920, foram encontrados no Iraque tabuleiros, pe\u00e7as e dados com 2.600 anos de idade. Jogos como o xadrez, criado no s\u00e9culo VI, sobrevivem at\u00e9 hoje. \"Os seres humanos s\u00e3o feitos para gostar de desafios que n\u00e3o sejam t\u00e3o f\u00e1ceis a ponto de perder a gra\u00e7a nem t\u00e3o dif\u00edceis que se tornem frustrantes\"; afirma o psic\u00f3logo alem\u00e3o Dietrich D\u00f6rner. Os videogames conseguem preencher essa disposi\u00e7\u00e3o inata de forma eficiente gra\u00e7as a algumas caracter\u00edsticas: eles possuem objetivos claros, v\u00e1rios modos de atingir o sucesso e feedback r\u00e1pido, ou seja, o jogador recebe uma conseq\u00fc\u00eancia imediata ap\u00f3s cada a\u00e7\u00e3o. O resultado \u00e9 uma das atividades mais envolventes que a humanidade j\u00e1 inventou.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O poder de imers\u00e3o dos videogames e a seq\u00fc\u00eancia constante de desafios podem levar \u00e0 perda do sentido de tempo e de espa\u00e7o e do limite entre a pessoa e a atividade. Os criadores de software sabem disso e se esfor\u00e7am para aumentar o car\u00e1ter viciador dos jogos. Uma estrat\u00e9gia \u00e9 dar a eles o m\u00e1ximo de realismo e a sensa\u00e7\u00e3o de que aquela realidade existe de fato. H\u00e1, no entanto, o risco de se passar da conta e, de fato, viciar. Por outro lado, pesquisadores mostraram que jogos de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de melhorar a percep\u00e7\u00e3o visual e podem dar ao jogador um racioc\u00ednio mais complexo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Rafael Kenski e Gabriela Aguerre. Superin teressante , junho 2003. p.57-59)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1336735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dota\u00e7\u00f5es para investimentos ou invers\u00f5es financeiras que outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado devam realizar, independentemente de contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, s\u00e3o:","provas":[{"id":569,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 18:03:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":358622,"hashId":"70228f5adea99393767a7ebe2408da8a","enunciado":"<p align=justify>Dota\u00e7\u00f5es para investimentos ou invers\u00f5es financeiras que\r\noutras pessoas de direito p\u00fablico ou privado devam\r\nrealizar, independentemente de contrapresta\u00e7\u00e3o direta em\r\nbens ou servi\u00e7os, s\u00e3o:<\/p>","resposta":1275358,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital.","id":1275358,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investimento em regime de execu\u00e7\u00e3o especial.","id":1275359,"corpo":"<p align=justify>investimento em regime de execu\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":1275360,"corpo":"<p align=justify>subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes.","id":1275361,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1275362,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias extra-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"administracao-geral\/358622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda da qualidade de benefici\u00e1rio do regime de previd\u00eancia estadual pr\u00f3prio do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas abaixo e assinale a resposta correta. I. O c\u00f4njuge perde a qualidade de dependente quando houver o div\u00f3rcio, salvo se lhe for assegurada a presta\u00e7\u00e3o de alimentos. II. O filho deixa de ser dependente ao completar 21 anos, mesmo se for inv\u00e1lido. III. Perde a qualidade de filiada ou participante a pessoa que for demitida de seu cargo p\u00fablico. IV. O Promotor de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s que tenha sido promovido a Procurador de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":5121,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2007-esaf-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE GO - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":259807,"hashId":"1c16e640a3fa8dca3db80676d42031c6","enunciado":"<p align=justify><P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda da qualidade de benefici\u00e1rio do regime de previd\u00eancia estadual pr\u00f3prio do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas abaixo e assinale a resposta correta. <\/P>\r\n<P>I. O c\u00f4njuge perde a qualidade de dependente quando houver o div\u00f3rcio, salvo se lhe for assegurada a presta\u00e7\u00e3o de alimentos. <\/P>\r\n<P>II. O filho deixa de ser dependente ao completar 21 anos, mesmo se for inv\u00e1lido. <\/P>\r\n<P>III. Perde a qualidade de filiada ou participante a pessoa que for demitida de seu cargo p\u00fablico. <\/P>\r\n<P>IV. O Promotor de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s que tenha sido promovido a Procurador de Justi\u00e7a.<\/P><\/p>","resposta":995142,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":995141,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretos.","id":995142,"corpo":"<p align=justify>I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o errados.","id":995143,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o errados.","id":995144,"corpo":"<p align=justify>II e III est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o errados.","id":995145,"corpo":"<p align=justify>I e IV est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes dos Segurados","oab":true,"nome":"Dependentes dos Segurados","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407012,"slug":"direito-previdenciario-dependentes-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/259807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10903,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A densidade de defeitos de superf\u00edcie n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro cr\u00edtico para o desempenho de dispositivos semicondutores org\u00e2nicos.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10903,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592275,"hashId":"ea7c52e9a39122979d5b7f4a1f6cb33f","enunciado":"<p align=justify>A densidade de defeitos de superf\u00edcie n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro\r\ncr\u00edtico para o desempenho de dispositivos semicondutores\r\norg\u00e2nicos.<\/p>","resposta":2086709,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a superf\u00edcies.","id":290970,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a superf\u00edcies.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 90","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, na eventual inadimpl\u00eancia dos irm\u00e3os, o credor propuser a\u00e7\u00e3o apenas contra F\u00e1bio, haver\u00e1 ren\u00fancia \u00e0 solidariedade.","provas":[{"id":4469,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":184777,"hashId":"4ad105ed9d92f049f1ec40b2ea296328","enunciado":"<p align=justify>Se, na eventual inadimpl\u00eancia dos irm\u00e3os, o credor propuser\r\na\u00e7\u00e3o apenas contra F\u00e1bio, haver\u00e1 ren\u00fancia \u00e0 solidariedade.<\/p>","resposta":788303,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":788302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":788303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os irm\u00e3os F\u00e1bio, Marcos e Mateus adquiriram, em condom\u00ednio e na expressa posi\u00e7\u00e3o de co-devedores solid\u00e1rios, o carro de Lucas. Nos termos do respectivo contrato de compra e venda, passaram a dever ao credor a quantia total de R$ 20.000,00, a ser paga em 10 parcelas mensais de R$ 2.000,00. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":141582,"enunciado":"<P align=justify>       Os irm\u00e3os F\u00e1bio, Marcos e Mateus adquiriram, em condom\u00ednio e na expressa posi\u00e7\u00e3o de co-devedores solid\u00e1rios, o carro de Lucas. Nos termos do respectivo contrato de compra e venda, passaram a dever ao credor a quantia total de R$ 20.000,00, a ser paga em 10 parcelas mensais de R$ 2.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/184777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito","id":1724,"slug":"oficial-de-justica-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos direitos e vantagens do funcion\u00e1rio p\u00fablico, considere as afirmativas abaixo.\nI. O funcion\u00e1rio que houver adquirido estabilidade s\u00f3 poder\u00e1 ser demitido, mediante inqu\u00e9rito administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.\nII. A lincen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade dever\u00e1 ser requerida no prazo de dez dias, a contar da primeira falta ao servi\u00e7o.\nIII. O funcion\u00e1rio est\u00e1vel, no caso de extin\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o da desnessidade do cargo\u00a0\u00a0\u00a0 pelo Poder Executivo, ser\u00e1 posto em disponibilidade remunerada. com proventos integrais.\nIV. O funcion\u00e1rio poder\u00e1 ausentar-se do estado para estudo, desde que autorizado pelo Governador e preenchidos os requisitos legais, pelo prazo de trinta meses, prorrog\u00e1veis por mais seis, para curso de mestrado.\nV. Antes da concess\u00e3o da aposentadoria por invalidez, a autoridade dever\u00e1 verificar a possibilidade de readapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.\n\u00c9 correto o que se afirma APENAS em:\n\u00a0","provas":[{"id":644,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito","id":1724,"slug":"oficial-de-justica-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-oficial-de-justica-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":280327,"hashId":"55788592bc9ff72443ba2d4a7ee8fb53","enunciado":"No que tange aos direitos e vantagens do funcion\u00e1rio p\u00fablico, considere as afirmativas abaixo.<\/P>\n<P align=justify>I. O funcion\u00e1rio que houver adquirido estabilidade s\u00f3 poder\u00e1 ser demitido, mediante inqu\u00e9rito administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/P>\n<P align=justify>II. A lincen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade dever\u00e1 ser requerida no prazo de dez dias, a contar da primeira falta ao servi\u00e7o.<\/P>\n<P align=justify>III. O funcion\u00e1rio est\u00e1vel, no caso de extin\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o da desnessidade do cargo\u00a0\u00a0\u00a0 pelo Poder Executivo, ser\u00e1 posto em disponibilidade remunerada. com proventos integrais.<\/P>\n<P align=justify>IV. O funcion\u00e1rio poder\u00e1 ausentar-se do estado para estudo, desde que autorizado pelo Governador e preenchidos os requisitos legais, pelo prazo de trinta meses, prorrog\u00e1veis por mais seis, para curso de mestrado.<\/P>\n<P align=justify>V. Antes da concess\u00e3o da aposentadoria por invalidez, a autoridade dever\u00e1 verificar a possibilidade de readapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.<\/P>\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em:<\/P>\n<P align=justify>\u00a0<\/P><\/p>","resposta":1072953,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I , II e IV","id":1072953,"corpo":"<p align=justify>I , II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":1072954,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":1072955,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":1072956,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":1072957,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395075,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-pernambuco-lei-no-6-123-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/280327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sad-mt"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan su forma y uso en el texto,","provas":[{"id":4990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"sad-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2007"},{"id":25905,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":373987,"hashId":"d7b9d0fe467f2b0eaf5d710674c447c5","enunciado":"<p align=justify>Seg\u00fan su forma y uso en el texto,<\/p>","resposta":1333436,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A el elemento \"que\" (l.24) desempe\u00f1a la funci\u00f3n de pronombre interrogativo.","id":1333435,"corpo":"<p align=justify>A el elemento \"que\" (<EM>l<\/EM>.24) desempe\u00f1a la funci\u00f3n de\r\npronombre interrogativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la estructura \"son debidamente contextualizadas\" (l.29-30) pertenece a la voz pasiva.","id":1333436,"corpo":"la estructura \"son debidamente contextualizadas\"\r\n(<EM>l<\/EM>.29-30) pertenece a la voz pasiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el elemento \"Tales\" (l.32) puede ser clasificado como art\u00edculo definido plural.","id":1333437,"corpo":"el elemento \"Tales\" (<EM>l<\/EM>.32) puede ser clasificado\r\ncomo art\u00edculo definido plural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la forma verbal \"persigan\" (l.34) es sustituible por persiguen sin alteraci\u00f3n sem\u00e1ntica.","id":1333438,"corpo":"<p align=justify>la forma verbal \"persigan\" (<EM>l<\/EM>.34) es sustituible por\r\npersiguen sin alteraci\u00f3n sem\u00e1ntica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para las cuestiones de 41 a 46","id":165533,"enunciado":"Texto para las cuestiones de 41 a 46","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_165533.gif","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/373987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um alpinista, em situa\u00e7\u00e3o de extremo perigo, ao perceber que a corda que o sustentava junto \u00e0 montanha estava prestes a se romper, cortou o sustent\u00e1culo, impondo com isso a queda do amigo, tamb\u00e9m sustentado pela mesma corda. Tal conduta provocou a morte imediata do segundo alpinista, propiciando o salvamento do primeiro. Nessa situa\u00e7\u00e3o, aquele que cortou a corda agiu em leg\u00edtima defesa na busca de prote\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria vida.","provas":[{"id":25607,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-procurador-municipal-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Procurador Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-14 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":869482,"hashId":"7c7be359a3f462c7630988d739f1740e","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\n<\/p><p>Um alpinista, em situa\u00e7\u00e3o de extremo perigo, ao perceber\r\nque a corda que o sustentava junto \u00e0 montanha estava prestes\r\na se romper, cortou o sustent\u00e1culo, impondo com isso a\r\nqueda do amigo, tamb\u00e9m sustentado pela mesma corda. Tal\r\nconduta provocou a morte imediata do segundo alpinista,\r\npropiciando o salvamento do primeiro.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, aquele que cortou a corda agiu em leg\u00edtima\r\ndefesa na busca de prote\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria vida.<\/p>","resposta":3025085,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3025084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3025085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da parte geral do C\u00f3digo Penal, julgue os itens seguintes.","id":345945,"enunciado":"Acerca da parte geral do C\u00f3digo Penal, julgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/869482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As propriedades \u00f3pticas de um semicondutor independem da largura da banda proibida (bandgap) do material.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592278,"hashId":"aca3977fae192a371a1a109d68e9939d","enunciado":"<p align=justify>As propriedades \u00f3pticas de um semicondutor independem da\r\nlargura da banda proibida (bandgap) do material.<\/p>","resposta":2086715,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos principais materiais semicondutores.","id":290971,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos principais materiais\r\nsemicondutores.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A freq\u00fc\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o emitida por um LED semicondutor n\u00e3o \u00e9 afetada pela temperatura do dispositivo.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592287,"hashId":"344300e7467f3604a3d552e588f4b337","enunciado":"<p align=justify>A freq\u00fc\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o emitida por um LED semicondutor\r\nn\u00e3o \u00e9 afetada pela temperatura do dispositivo.<\/p>","resposta":2086733,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos materiais semicondutores e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":290972,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos materiais semicondutores e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de semicondutores","oab":false,"nome":"F\u00edsica de semicondutores","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400971,"slug":"fisica-fisica-de-semicondutores"}],"slug":"fisica\/592287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de CVD permitem uma excelente cobertura de degrau pelo filme depositado.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592259,"hashId":"f9a8cb842e7746d1c41beaebd7de6a8f","enunciado":"<p align=justify>Os processos de CVD permitem uma excelente cobertura de\r\ndegrau pelo filme depositado.<\/p>","resposta":2086676,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da forma\u00e7\u00e3o de filmes por deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em fase vapor (CVD), julgue os itens a seguir.","id":290968,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca da forma\u00e7\u00e3o de filmes por deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em fase\r\nvapor (CVD), julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/592259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas de um material dependem da rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00e1tomos na superf\u00edcie e o n\u00famero de \u00e1tomos no corpo do material.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592267,"hashId":"0b1c36cbed5bc98dd8ff5e1d3b1390f8","enunciado":"<p align=justify>As propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas de um material dependem\r\nda rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00e1tomos na superf\u00edcie e o\r\nn\u00famero de \u00e1tomos no corpo do material.<\/p>","resposta":2086692,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a superf\u00edcies.","id":290970,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a superf\u00edcies.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 90","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/592267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de crescimento epitaxial pode ser realizado com o emprego de processos de PVD ou de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em fase vapor (CVD).","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592258,"hashId":"4b6aba719f085e23bb3c712ceaae740b","enunciado":"<p align=justify>O processo de crescimento epitaxial pode ser realizado com\r\no emprego de processos de PVD ou de deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nem fase vapor (CVD).<\/p>","resposta":2086674,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao crescimento epitaxial de filmes. 71","id":290967,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao crescimento epitaxial de\r\nfilmes.\r\n71<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/592258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de um material por espectroscopia requer o emprego de padr\u00f5es v\u00e1lidos, sempre que uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa for demandada.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592304,"hashId":"8dea7f2e24dcf35cc400c3de30478e05","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de um material por espectroscopia requer o\r\nemprego de padr\u00f5es v\u00e1lidos, sempre que uma avalia\u00e7\u00e3o\r\nquantitativa for demandada.<\/p>","resposta":2086766,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das caracter\u00edsticas de instrumentos de medi\u00e7\u00e3o.","id":290975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das caracter\u00edsticas de\r\ninstrumentos de medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incerteza determinada para um dado instrumento de medida ap\u00f3s a sua calibra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser inferior \u00e0 incerteza do padr\u00e3o utilizado na calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592303,"hashId":"75cff353af06d28319bfc33051d87f0f","enunciado":"<p align=justify>A incerteza determinada para um dado instrumento de\r\nmedida ap\u00f3s a sua calibra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser inferior \u00e0\r\nincerteza do padr\u00e3o utilizado na calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2086764,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":290974,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592303","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10903,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os portadores de carga, nos pol\u00edmeros condutores, possuem alta mobilidade el\u00e9trica em compara\u00e7\u00e3o com os seus equivalentes inorg\u00e2nicos.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10903,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592293,"hashId":"42dcb4c5575622919e8e4464aac6e920","enunciado":"<p align=justify>Os portadores de carga, nos pol\u00edmeros condutores, possuem\r\nalta mobilidade el\u00e9trica em compara\u00e7\u00e3o com os seus\r\nequivalentes inorg\u00e2nicos.<\/p>","resposta":2086745,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos materiais pol\u00edmeros conjugados, julgue os itens a seguir.","id":290973,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos materiais pol\u00edmeros conjugados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 113","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia de convers\u00e3o fotovoltaica exibida por uma c\u00e9lula solar \u00e9 afetada por sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592283,"hashId":"c625dfcdea1474b508fec7ff5e57379b","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia de convers\u00e3o fotovoltaica exibida por uma\r\nc\u00e9lula solar \u00e9 afetada por sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2086724,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos materiais semicondutores e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":290972,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos materiais semicondutores e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de semicondutores","oab":false,"nome":"F\u00edsica de semicondutores","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400971,"slug":"fisica-fisica-de-semicondutores"}],"slug":"fisica\/592283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es fundamentais de medi\u00e7\u00e3o baseados em processos f\u00edsicos existentes na natureza \u00e9 uma atividade relevante para o aprimoramento das pr\u00e1ticas metrol\u00f3gicas.","provas":[{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 16:36:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592301,"hashId":"6318eb79b4a514124481b3f495adf2a8","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es fundamentais de medi\u00e7\u00e3o baseados\r\nem processos f\u00edsicos existentes na natureza \u00e9 uma atividade\r\nrelevante para o aprimoramento das pr\u00e1ticas metrol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":2086760,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2086761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":290974,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/592301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os quadrinhos para responder \u00e0 quest\u00e3o de n\u00famero 30. Atente para as afirma\u00e7\u00f5es: I. Corrigindo-se as falas do primeiro quadrinho, de acordo com a norma culta, tem-se: Ent\u00e3o, amiga, vai emprestar? \u00c9 s\u00f3 para esta noite! II. No quarto quadrinho, deve-se escrever: Sabe que estas coisas n\u00e3o se emprestam \u2026 III. A grafia da palavra exce\u00e7\u00e3o, no quinto quadrinho, deve ser corrigida. Est\u00e1 correto apenas o contido em","provas":[{"id":3218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-1-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":100192,"hashId":"a41ff6d60f6db1ace089d5f4f7ce5a06","enunciado":"<P align=justify>Leia os quadrinhos para responder \u00e0 quest\u00e3o de n\u00famero 30.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3218\/300000000.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Atente para as afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Corrigindo-se as falas do primeiro quadrinho, de acordo com a norma culta, tem-se: Ent\u00e3o, amiga, vai emprestar? \u00c9 s\u00f3 para esta noite! <\/P>\r\n<P align=justify>II. No quarto quadrinho, deve-se escrever: Sabe que estas coisas n\u00e3o se emprestam \u2026 <\/P>\r\n<P align=justify>III. A grafia da palavra exce\u00e7\u00e3o, no quinto quadrinho, deve ser corrigida. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto apenas o contido em<\/P>","resposta":473384,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":473381,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":473382,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":473383,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":473384,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":473385,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/100192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pagamento de despesas \u00e9 fato cont\u00e1bil","provas":[{"id":63293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adeal-al-2007-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-contabilidade-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - ADEAL - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1935905,"hashId":"d28fab8e28a659bf0f9f7c45d27ae047","enunciado":"<p>Pagamento de despesas \u00e9 fato cont\u00e1bil<\/p>","resposta":7483382,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modificativo aumentativo.","id":7483381,"corpo":"<p>modificativo aumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modificativo diminutivo.","id":7483382,"corpo":"<p>modificativo diminutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"misto.","id":7483383,"corpo":"<p>misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permutativo.","id":7483384,"corpo":"<p>permutativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"misto diminutivo.","id":7483385,"corpo":"<p>misto diminutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1935905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma empresa tem passivo a descoberto, diz-se que","provas":[{"id":63288,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"adeal-al-2007-copeve-ufal-fundepes-contador-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - ADEAL - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1936285,"hashId":"112d018cbdfaaebf02cb19a40ad86729","enunciado":"<p>Quando uma empresa tem passivo a descoberto, diz-se que<\/p>","resposta":7485103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o ativo \u00e9 igual ao passivo.","id":7485102,"corpo":"<p>a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o ativo \u00e9 igual ao passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o passivo \u00e9 maior que o ativo.","id":7485103,"corpo":"<p>a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o passivo \u00e9 maior que o ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o passivo \u00e9 menor que o ativo.","id":7485104,"corpo":"<p>a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 deficit\u00e1ria e o passivo \u00e9 menor que o ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa e o ativo \u00e9 nulo.","id":7485105,"corpo":"<p>a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa e o ativo \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa e o passivo \u00e9 nulo.","id":7485106,"corpo":"<p>a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 negativa e o passivo \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1936285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00f3cios da empresa Raminho decidiram aumentar o seu capital social em R$ 658.000,00, equivalentes a 5% do pr\u00f3prio capital social, isto por incorpora\u00e7\u00e3o de seus lucros, por meio das reservas de lucros, que por sua vez montavam o valor de R$ 1.230.000,00. Tal decis\u00e3o acarretar\u00e1 em registro de um fato cont\u00e1bil de natureza","provas":[{"id":63288,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Alagoas","sigla":"ADEAL","id":5008,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"adeal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"adeal-al-2007-copeve-ufal-fundepes-contador-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - ADEAL - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1936370,"hashId":"4e6d3b1c2984665ade6f4f30888d8215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00f3cios da empresa Raminho decidiram aumentar o seu capital social em R$ 658.000,00, equivalentes a 5% do pr\u00f3prio capital social, isto por incorpora\u00e7\u00e3o de seus lucros, por meio das reservas de lucros, que por sua vez montavam o valor de R$ 1.230.000,00. Tal decis\u00e3o acarretar\u00e1 em registro de um fato cont\u00e1bil de natureza<\/p>","resposta":7485509,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permutativa.","id":7485509,"corpo":"<p>permutativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mista diminutiva.","id":7485510,"corpo":"<p>mista diminutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mista aumentativa.","id":7485511,"corpo":"<p>mista aumentativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modificativa diminutiva.","id":7485512,"corpo":"<p>modificativa diminutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modificativa aumentativa.","id":7485513,"corpo":"<p>modificativa aumentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1936370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra do texto que indica, pela primeira vez, que a mo\u00e7a tinha perdido algu\u00e9m da fam\u00edlia \u00e9:","provas":[{"id":42943,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2007-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:00:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1282247,"hashId":"9ba452a2e4bd7dd5b2d5e3a964e36421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra do texto que indica, pela primeira vez, que a mo\u00e7a tinha perdido algu\u00e9m da fam\u00edlia \u00e9:<\/p>","resposta":4658359,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doente.","id":4658355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reclusa.","id":4658356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reclusa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espantados.","id":4658357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espantados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chorar.","id":4658358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chorar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enlutada.","id":4658359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enlutada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PORTUGU\u00caS (13 a 24) - Consulte o Texto de Interpreta\u00e7\u00e3o quando julgar necess\u00e1rio. ","id":405794,"enunciado":"PORTUGU\u00caS (13 a 24) - Consulte o Texto de \r\nInterpreta\u00e7\u00e3o quando julgar necess\u00e1rio.\r\n\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1282247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases estabelece como meta para o Ensino Fundamental:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266558,"hashId":"2ccd54ce091e7bfd2769356f78e42b8d","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Diretrizes e Bases estabelece como meta para o\r\nEnsino Fundamental:<\/p>","resposta":1019203,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o dos processos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos das disciplinas espec\u00edficas;","id":1019200,"corpo":"<p align=justify>a compreens\u00e3o dos processos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos das\r\ndisciplinas espec\u00edficas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o do desenvolvimento e a prioriza\u00e7\u00e3o da pesquisa cient\u00edfica:","id":1019201,"corpo":"<p align=justify>a consolida\u00e7\u00e3o do desenvolvimento e a prioriza\u00e7\u00e3o da\r\npesquisa cient\u00edfica:<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a progress\u00e3o do conhecimento geral e a prepara\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho;","id":1019202,"corpo":"<p align=justify>a progress\u00e3o do conhecimento geral e a prepara\u00e7\u00e3o para o\r\nmundo do trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inten\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo;","id":1019203,"corpo":"<p align=justify>a inten\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o dos conhecimentos b\u00e1sicos de Filosofia e Sociologia.","id":1019204,"corpo":"<p align=justify>a introdu\u00e7\u00e3o dos conhecimentos b\u00e1sicos de Filosofia e Sociologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/266558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Ele disse que velho tinha de morrer\"; a fala do jovem, em discurso direto, \u00e9:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249298,"hashId":"6c466954951bfb904446797e7c245309","enunciado":"<p align=justify>\"Ele disse que velho tinha de morrer\"; a fala do jovem, em\r\ndiscurso direto, \u00e9:<\/p>","resposta":955379,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velho vai ter que morrer!","id":955376,"corpo":"<p align=justify>Velho vai ter que morrer!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Velho teria de morrer!","id":955377,"corpo":"<p align=justify>Velho teria de morrer!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velho ter\u00e1 que morrer!","id":955378,"corpo":"<p align=justify>Velho ter\u00e1 que morrer!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velho tem de morrer!","id":955379,"corpo":"<p align=justify>Velho tem de morrer!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Velho teve que morrer!","id":955380,"corpo":"<p align=justify>Velho teve que morrer!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Depois que um jovem o agrediu verbalmente, desistiu de reclamar\"; a frase em que a nova forma de reescrever-se essa mesma frase altera o seu sentido original \u00e9:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249266,"hashId":"fcc5c37081e1efbf384469a22e219895","enunciado":"<P align=justify>\"Depois que um jovem o agrediu verbalmente, desistiu de reclamar\"; a frase em que a nova forma de reescrever-se essa mesma frase <STRONG><EM>altera<\/EM><\/STRONG> o seu sentido original \u00e9:<\/P>","resposta":955248,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois que, verbalmente, um jovem o agrediu, desistiu de reclamar;","id":955246,"corpo":"<p align=justify>Depois que, verbalmente, um jovem o agrediu, desistiu de\r\nreclamar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desistiu de reclamar depois que um jovem o agrediu verbalmente;","id":955247,"corpo":"<p align=justify>Desistiu de reclamar depois que um jovem o agrediu\r\nverbalmente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois que desistiu de reclamar, um jovem o agrediu verbalmente;","id":955248,"corpo":"<p align=justify>Depois que desistiu de reclamar, um jovem o agrediu\r\nverbalmente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois que foi agredido verbalmente por um jovem, desistiu de reclamar;","id":955249,"corpo":"<p align=justify>Depois que foi agredido verbalmente por um jovem, desistiu\r\nde reclamar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desistiu de reclamar, depois de ter sido agredido verbalmente por um jovem.","id":955250,"corpo":"<p align=justify>Desistiu de reclamar, depois de ter sido agredido verbalmente\r\npor um jovem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A corrup\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos, o aumento de impostos\"; no primeiro caso, o termo sublinhado representa um agente, enquanto o segundo termo sublinhado representa um paciente. A frase em que o termo sublinhado tamb\u00e9m \u00e9 um paciente \u00e9:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249269,"hashId":"7a4991a766ab3af4f992da2d515db675","enunciado":"<P align=justify>\"A corrup\u00e7\u00e3o <STRONG><U>dos pol\u00edticos<\/U><\/STRONG>, o aumento <STRONG><U>de impostos<\/U><\/STRONG>\"; no primeiro caso, o termo sublinhado representa um agente, enquanto o segundo termo sublinhado representa um paciente. A frase em que o termo sublinhado tamb\u00e9m \u00e9 um paciente \u00e9:<\/P>","resposta":955266,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metr\u00f4 de Bras\u00edlia;","id":955265,"corpo":"<P align=justify>metr\u00f4 <STRONG><U>de Bras\u00edlia;<\/U><\/STRONG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operadora de caixa;","id":955266,"corpo":"<P align=justify>operadora <STRONG><U>de caixa;<\/U><\/STRONG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passageiros do metr\u00f4;","id":955267,"corpo":"<P align=justify>passageiros <STRONG><U>do metr\u00f4;<\/U><\/STRONG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"periferia da capital;","id":955268,"corpo":"<P align=justify>periferia <STRONG><U>da capital;<\/U><\/STRONG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pesquisador da Universidade.","id":955269,"corpo":"<P align=justify>pesquisador <STRONG><U>da Universidade.<\/U><\/STRONG><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pedag\u00f3gico \u00e9 uma necessidade das escolas e um excelente instrumento para a implementa\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es. Uma caracter\u00edstica b\u00e1sica do Projeto Pedag\u00f3gico \u00e9:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266542,"hashId":"73b8cb79f970e47f5a863a71b6dc9142","enunciado":"<p align=justify>O Projeto Pedag\u00f3gico \u00e9 uma necessidade das escolas e um\r\nexcelente instrumento para a implementa\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es.\r\nUma caracter\u00edstica b\u00e1sica do Projeto Pedag\u00f3gico \u00e9:<\/p>","resposta":1019187,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar como um instrumento regulador das atividades da escola segundo a Lei de Diretrizes e Bases;","id":1019183,"corpo":"<p align=justify>atuar como um instrumento regulador das atividades da\r\nescola segundo a Lei de Diretrizes e Bases;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servir como um instrumento nas escolas p\u00fablicas para nortear as a\u00e7\u00f5es dos componentes da comunidade escolar;","id":1019184,"corpo":"<p align=justify>servir como um instrumento nas escolas p\u00fablicas para nortear\r\nas a\u00e7\u00f5es dos componentes da comunidade escolar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser conhecido pela comunidade como um recurso de gest\u00e3o administrativa e financeira da escola;","id":1019185,"corpo":"<p align=justify>ser conhecido pela comunidade como um recurso de gest\u00e3o\r\nadministrativa e financeira da escola;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servir como um referencial que cobre das autoridades e da comunidade as exig\u00eancias constru\u00eddas pelos agentes sociais;","id":1019186,"corpo":"<p align=justify>servir como um referencial que cobre das autoridades e da\r\ncomunidade as exig\u00eancias constru\u00eddas pelos agentes sociais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um documento constru\u00eddo e vivenciado no processo educativo, que busca um compromisso coletivo.","id":1019187,"corpo":"<p align=justify>ser um documento constru\u00eddo e vivenciado no processo\r\neducativo, que busca um compromisso coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/266542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Esse comportamento ocorre quando um cidad\u00e3o age de acordo com aquilo que os outros pensam\"; as formas verbais que n\u00e3o substituem de forma adequada as formas verbais sublinhadas nesse segmento do texto s\u00e3o:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249294,"hashId":"7679bb797e8ae0e46958c532a560c91e","enunciado":"<P align=justify>\"Esse comportamento <STRONG><U>ocorre<\/U><\/STRONG> quando um cidad\u00e3o <STRONG><U>age<\/U><\/STRONG> de acordo com aquilo que os outros pensam\"; as formas verbais que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> substituem de forma adequada as formas verbais sublinhadas nesse segmento do texto s\u00e3o:<\/P>","resposta":955363,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorria\/agia;","id":955359,"corpo":"<p align=justify>ocorria\/agia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreu\/agiu;","id":955360,"corpo":"<p align=justify>ocorreu\/agiu;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vai ocorrer \/ agir;","id":955361,"corpo":"<p align=justify>vai ocorrer \/ agir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreria\/agisse;","id":955362,"corpo":"<p align=justify>ocorreria\/agisse;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ia ocorrer\/tinha agido.","id":955363,"corpo":"<p align=justify>ia ocorrer\/tinha agido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental t\u00eam a seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266613,"hashId":"e1697f842ca3a878a02a0f84c293c1c0","enunciado":"<p align=justify>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino\r\nFundamental t\u00eam a seguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1019347,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar os educadores dos estabelecimentos p\u00fablicos a adotar um conjunto de a\u00e7\u00f5es no Ensino Fundamental;","id":1019345,"corpo":"<p align=justify>levar os educadores dos estabelecimentos p\u00fablicos a adotar\r\num conjunto de a\u00e7\u00f5es no Ensino Fundamental;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar os conte\u00fados que devem ser executados, obrigatoriamente, pelas escolas p\u00fablicas e particulares;","id":1019346,"corpo":"<p align=justify>indicar os conte\u00fados que devem ser executados,\r\nobrigatoriamente, pelas escolas p\u00fablicas e particulares;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema educacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e recomenda\u00e7\u00f5es;","id":1019347,"corpo":"<p align=justify>orientar e garantir a coer\u00eancia dos investimentos no sistema\r\neducacional, socializando discuss\u00f5es, pesquisas e\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor a\u00e7\u00f5es e referenciais que devem ser executados obrigatoriamente pelas escolas dos Sistemas de Ensino;","id":1019348,"corpo":"<p align=justify>propor a\u00e7\u00f5es e referenciais que devem ser executados\r\nobrigatoriamente pelas escolas dos Sistemas de Ensino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um referencial para todos os professores da rede p\u00fablica de ensino no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":1019349,"corpo":"<p align=justify>ser um referencial para todos os professores da rede p\u00fablica\r\nde ensino no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/266613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 formado:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266604,"hashId":"dcd17f9887786e4382c30987187de4d5","enunciado":"<p align=justify>O curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 formado:<\/p>","resposta":1019316,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela base nacional comum mais a parte diversificada;","id":1019316,"corpo":"<p align=justify>pela base nacional comum mais a parte diversificada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos conte\u00fados program\u00e1ticos;","id":1019317,"corpo":"<p align=justify>pelos conte\u00fados program\u00e1ticos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos conhecimentos gerais mais l\u00edngua estrangeira;","id":1019318,"corpo":"<p align=justify>pelos conhecimentos gerais mais l\u00edngua estrangeira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela base comum mais a l\u00edngua estrangeira;","id":1019319,"corpo":"<p align=justify>pela base comum mais a l\u00edngua estrangeira;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos conte\u00fados program\u00e1ticos mais a parte diversificada.","id":1019320,"corpo":"<p align=justify>pelos conte\u00fados program\u00e1ticos mais a parte diversificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/266604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Orientador Pedag\u00f3gico tem por fun\u00e7\u00e3o classificar ou reclassificar um aluno que solicite matr\u00edcula e que necessita ser alocado em um ano letivo compat\u00edvel com sua aprendizagem. Diante de uma solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula por um aluno que n\u00e3o apresenta escolaridade comprovada, por n\u00e3o ter cursado o ensino regular, como dever\u00e1 ser a matr\u00edcula deste aluno?","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266761,"hashId":"0daf928a2b91039cac74f749ccbec8b7","enunciado":"<p align=justify>O Orientador Pedag\u00f3gico tem por fun\u00e7\u00e3o classificar ou reclassificar\r\num aluno que solicite matr\u00edcula e que necessita ser\r\nalocado em um ano letivo compat\u00edvel com sua aprendizagem.\r\nDiante de uma solicita\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula por um aluno que n\u00e3o\r\napresenta escolaridade comprovada, por n\u00e3o ter cursado o ensino\r\nregular, como dever\u00e1 ser a matr\u00edcula deste aluno?<\/p>","resposta":1019711,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matr\u00edcula renovada com classifica\u00e7\u00e3o;","id":1019709,"corpo":"<p align=justify>matr\u00edcula renovada com classifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matr\u00edcula nova;","id":1019710,"corpo":"<p align=justify>matr\u00edcula nova;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matr\u00edcula nova com classifica\u00e7\u00e3o;","id":1019711,"corpo":"<p align=justify>matr\u00edcula nova com classifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matr\u00edcula renovada com reclassifica\u00e7\u00e3o;","id":1019712,"corpo":"<p align=justify>matr\u00edcula renovada com reclassifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matr\u00edcula por transfer\u00eancia com classifica\u00e7\u00e3o.","id":1019713,"corpo":"<p align=justify>matr\u00edcula por transfer\u00eancia com classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/266761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atitudes diferentes de Josy e Ant\u00f4nio aparecem representadas na seguinte oposi\u00e7\u00e3o de termos:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249263,"hashId":"da387090de21eba87ee0ef7a56a51eeb","enunciado":"<p align=justify>Atitudes diferentes de Josy e Ant\u00f4nio aparecem\r\nrepresentadas na seguinte oposi\u00e7\u00e3o de termos:<\/p>","resposta":955231,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Josy n\u00e3o reclama\" \/ \"(Ant\u00f4nio) queixava-se\";","id":955231,"corpo":"<p align=justify>\"Josy n\u00e3o reclama\" \/ \"(Ant\u00f4nio) queixava-se\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"poucas pessoas cedem o lugar\" \/ \"n\u00e3o lhe cediam o espa\u00e7o reservado\";","id":955232,"corpo":"<p align=justify>\"poucas pessoas cedem o lugar\" \/ \"n\u00e3o lhe cediam o espa\u00e7o\r\nreservado\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"nem de criar confus\u00e3o\" \/ \"um jovem o agrediu verbalmente\";","id":955233,"corpo":"<p align=justify>\"nem de criar confus\u00e3o\" \/ \"um jovem o agrediu verbalmente\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"n\u00e3o gosto de incomodar\" \/ \"desistiu de reclamar\";","id":955234,"corpo":"<p align=justify>\"n\u00e3o gosto de incomodar\" \/ \"desistiu de reclamar\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o pe\u00e7o\" \/ \"velho tinha de morrer\".","id":955235,"corpo":"<p align=justify>\"N\u00e3o pe\u00e7o\" \/ \"velho tinha de morrer\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais","id":3030,"slug":"operario-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papa visitou o Brasil em maio. Qual o nome usado pelo atual papa?","provas":[{"id":4587,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais","id":3030,"slug":"operario-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2007-consult-operario-de-servicos-gerais-i","tipo":1,"nome":"CONSULT - Prefeitura de Nova Serrana - Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195066,"hashId":"0a28e949856b67d84779a177582a3b3b","enunciado":"<p align=justify>O papa visitou o Brasil em maio. Qual o nome\r\nusado pelo atual papa?<\/p>","resposta":815865,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bento VI","id":815863,"corpo":"Bento VI","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o XXIII","id":815864,"corpo":"Jo\u00e3o XXIII","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bento XVI","id":815865,"corpo":"Bento XVI","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Paulo XVI","id":815866,"corpo":"Jo\u00e3o Paulo XVI","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/195066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais","id":3030,"slug":"operario-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe com aten\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo:\nAnalisando os dados da tabela podemos concluir que:\n","provas":[{"id":4587,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais","id":3030,"slug":"operario-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2007-consult-operario-de-servicos-gerais-i","tipo":1,"nome":"CONSULT - Prefeitura de Nova Serrana - Oper\u00e1rio de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195061,"hashId":"b5dd49e752646233dbccaf37d7bdf26e","enunciado":"Observe com aten\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4587\/72.JPG><\/P>Analisando os dados da tabela podemos concluir que:\n<P><\/P>","resposta":815844,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com os \u00faltimos censos, a popula\u00e7\u00e3o brasileira diminuiu um pouco.","id":815843,"corpo":"<p align=justify>De acordo com os \u00faltimos censos, a popula\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira diminuiu um pouco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais cresceu foi entre 1980 e 1991.","id":815844,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo que a popula\u00e7\u00e3o brasileira mais\r\ncresceu foi entre 1980 e 1991.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 1991 e 1996 o crescimento foi de 12.244.688","id":815845,"corpo":"<p align=justify>Entre 1991 e 1996 o crescimento foi de\r\n12.244.688<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":815846,"corpo":"<p align=justify>Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crescimento","oab":false,"nome":"Crescimento","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416554,"slug":"geografia-crescimento"}],"slug":"geografia\/195061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081,"slug":"tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083,"slug":"tecnico-administrativo-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a garantia da vitaliciedade, o membro vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais s\u00f3 perder\u00e1 o cargo por:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081,"slug":"tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"},{"id":3074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083,"slug":"tecnico-administrativo-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 05:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":67478,"hashId":"2058d5a3e435f2235f4cd4b800368131","enunciado":"<p align=justify>Segundo a garantia da vitaliciedade, o membro vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais s\u00f3 perder\u00e1 o cargo por:<\/p>","resposta":318464,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decis\u00e3o administrativa do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":318462,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o administrativa do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio do cargo.","id":318463,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3pria de compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":318464,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o judicial transitada em julgado, proferida em a\u00e7\u00e3o civil pr\u00f3pria de compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o administrativa do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, referendada pela maioria absoluta do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":318465,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o administrativa do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, referendada pela maioria absoluta do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","oab":true,"nome":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","pai":407674,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407676,"slug":"direito-constitucional-chefia-ministerio-publico-da-uniao-procurador-geral-da-republica-pgr"}],"slug":"direito-constitucional\/67478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preso tem direito \u00e0 visita do c\u00f4njuge ou companheira, estando o contato \u00edntimo entre os direitos n\u00e3o atingidos pela senten\u00e7a ou pela lei, sendo, por\u00e9m limitado, j\u00e1 que pode ser suspenso ou restringido mediante ato motivado do diretor do estabelecimento prisional.","provas":[{"id":5213,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":267793,"hashId":"fc7df3c3d92cf8bef24554654033e568","enunciado":"<p align=justify>O preso tem direito \u00e0 visita do c\u00f4njuge ou companheira, estando\r\no contato \u00edntimo entre os direitos n\u00e3o atingidos pela senten\u00e7a ou\r\npela lei, sendo, por\u00e9m limitado, j\u00e1 que pode ser suspenso ou\r\nrestringido mediante ato motivado do diretor do estabelecimento\r\nprisional.<\/p>","resposta":1022596,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1022596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1022597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os dispositivos constitucionais referentes aos direitos humanos e \u00e0s regras m\u00ednimas estabelecidas pela ONU acerca do tratamento dos presos, assinale os pr\u00f3ximos itens.","id":175481,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os dispositivos constitucionais referentes aos direitos\r\nhumanos e \u00e0s regras m\u00ednimas estabelecidas pela ONU acerca do\r\ntratamento dos presos, assinale os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos (Art. 40 e 43)","oab":true,"nome":"Dos Direitos (Art. 40 e 43)","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411023,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-direitos-art-40-e-43"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/267793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"se ningu\u00e9m diz nada, e conseq\u00fcentemente nada \u00e9 feito, o desejo coletivo \u00e9 sufocado\"; a frase sublinhada indica uma:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249287,"hashId":"3ec2793c0e1bd0e395559ef83c409683","enunciado":"<P align=justify>\"<STRONG><U>se ningu\u00e9m diz nada<\/U><\/STRONG>, e conseq\u00fcentemente nada \u00e9 feito, o desejo coletivo \u00e9 sufocado\"; a frase sublinhada indica uma:<\/P>","resposta":955332,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa;","id":955330,"corpo":"<p align=justify>causa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o;","id":955331,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o;","id":955332,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conseq\u00fc\u00eancia;","id":955333,"corpo":"<p align=justify>conseq\u00fc\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":955334,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes a\u00e7\u00f5es devem ser tomadas na organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da escola, exceto:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266583,"hashId":"b52eb96fdc94c6000156d0940828aba8","enunciado":"<P align=justify>As seguintes a\u00e7\u00f5es devem ser tomadas na organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da escola, <STRONG>exceto:<\/STRONG><\/P>","resposta":1019266,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover as condi\u00e7\u00f5es e os recursos necess\u00e1rios ao funcionamento da escola e do trabalho em sala de aula;","id":1019262,"corpo":"<p align=justify>promover as condi\u00e7\u00f5es e os recursos necess\u00e1rios ao\r\nfuncionamento da escola e do trabalho em sala de aula;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir a realiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem para todos os alunos;","id":1019263,"corpo":"<p align=justify>garantir a realiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem para todos os alunos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover a participa\u00e7\u00e3o das pessoas no trabalho escolar, al\u00e9m de avaliar e acompanhar essa participa\u00e7\u00e3o;","id":1019264,"corpo":"<p align=justify>promover a participa\u00e7\u00e3o das pessoas no trabalho escolar,\r\nal\u00e9m de avaliar e acompanhar essa participa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar um ambiente prop\u00edcio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o plena no processo social escolar dos profissionais, alunos e seus pais;","id":1019265,"corpo":"<p align=justify>criar um ambiente prop\u00edcio \u00e0 participa\u00e7\u00e3o plena no processo\r\nsocial escolar dos profissionais, alunos e seus pais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular os governantes a participar nas a\u00e7\u00f5es coletivas destinadas a atender aos alunos carentes das comunidades vizinhas.","id":1019266,"corpo":"<p align=justify>estimular os governantes a participar nas a\u00e7\u00f5es coletivas\r\ndestinadas a atender aos alunos carentes das comunidades\r\nvizinhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/266583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do texto \u00e9 Por que o brasileiro n\u00e3o reclama?; ap\u00f3s a leitura, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":4977,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":249224,"hashId":"dbc072732449032eeb65d4b6596d996b","enunciado":"<P align=justify>O t\u00edtulo do texto \u00e9 <EM>Por que o brasileiro n\u00e3o reclama<\/EM>?; ap\u00f3s a leitura, pode-se afirmar que:<\/P>","resposta":955087,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 resposta para essa pergunta no corpo do texto;","id":955084,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 resposta para essa pergunta no corpo do texto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 v\u00e1rias respostas explicativas do fato, fornecidas por estudiosos;","id":955085,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 v\u00e1rias respostas explicativas do fato, fornecidas por estudiosos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as respostas dadas s\u00e3o fruto da experi\u00eancia pessoal de alguns brasileiros;","id":955086,"corpo":"<p align=justify>as respostas dadas s\u00e3o fruto da experi\u00eancia pessoal de alguns\r\nbrasileiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 somente uma explica\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada ao leitor;","id":955087,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 somente uma explica\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada ao leitor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a resposta est\u00e1 sendo procurada por um pesquisador de Bras\u00edlia.","id":955088,"corpo":"<p align=justify>a resposta est\u00e1 sendo procurada por um pesquisador de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":164509,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4977\/105.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/249224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora usava diferentes recursos em suas aulas, aplicava exerc\u00edcios e observava os alunos mais interessados. Por isso, rapidamente, ultrapassou os conte\u00fados estabelecidos no programa. Ao avaliar a turma no final do bimestre constatou, com surpresa, que os resultados eram insatisfat\u00f3rios. Para contornar essa dificuldade a professora deve adotar o seguinte procedimento:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:55:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266648,"hashId":"56202c60a1cb458c3ce892011aa7b20a","enunciado":"<P align=justify>A professora usava diferentes recursos em suas aulas, aplicava exerc\u00edcios e observava os alunos mais interessados. Por isso, rapidamente, ultrapassou os conte\u00fados estabelecidos no programa. Ao avaliar a turma no final do bimestre constatou, com surpresa, que os resultados eram insatisfat\u00f3rios. <\/P>\r\n<P align=justify>Para contornar essa dificuldade a professora deve adotar o seguinte procedimento:<\/P>","resposta":1019430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar exerc\u00edcios sobre todos os t\u00f3picos do programa;","id":1019427,"corpo":"<p align=justify>aplicar exerc\u00edcios sobre todos os t\u00f3picos do programa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar exerc\u00edcios diversificados para atender \u00e0s especificidades dos alunos;","id":1019428,"corpo":"<p align=justify>selecionar exerc\u00edcios diversificados para atender \u00e0s\r\nespecificidades dos alunos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar uma avalia\u00e7\u00e3o somativa atrav\u00e9s de um teste bem complexo;","id":1019429,"corpo":"<p align=justify>realizar uma avalia\u00e7\u00e3o somativa atrav\u00e9s de um teste bem\r\ncomplexo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observar a assimila\u00e7\u00e3o do conte\u00fado mais simples, antes de prosseguir para o mais complexo;","id":1019430,"corpo":"<p align=justify>observar a assimila\u00e7\u00e3o do conte\u00fado mais simples, antes de\r\nprosseguir para o mais complexo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reservar um tempo extra para as partes mais importantes do programa.","id":1019431,"corpo":"<p align=justify>reservar um tempo extra para as partes mais importantes do\r\nprograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/266648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino da reuni\u00e3o pedag\u00f3gica, \u00e9 fundamental que o Orientador Pedag\u00f3gico fa\u00e7a a leitura da ata da reuni\u00e3o. Esse registro tem a vantagem de: I - apontar quem faltou \u00e0 reuni\u00e3o para levar ao conhecimento do diretor da escola; II - garantir a mem\u00f3ria da discuss\u00e3o coletiva e a hist\u00f3ria da participa\u00e7\u00e3o do grupo; III - apresentar a produtividade, no final do m\u00eas, ao diretor financeiro da escola; IV - garantir o vigor da reuni\u00e3o e qualificar o trabalho coletivo, ao registrar o conte\u00fado das decis\u00f5es tomadas. Assinale as afirmativas corretas:","provas":[{"id":5199,"cargo":{"descricao":"Orientador Pedag\u00f3gico","id":1766,"slug":"orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Orientador Pedag\u00f3gico - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 13:55:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266786,"hashId":"661e2eb04dcd8405cadad18b1949f2d7","enunciado":"<P align=justify>Ao t\u00e9rmino da reuni\u00e3o pedag\u00f3gica, \u00e9 fundamental que o Orientador Pedag\u00f3gico fa\u00e7a a leitura da ata da reuni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Esse registro tem a vantagem de: <\/P>\r\n<P align=justify>I - apontar quem faltou \u00e0 reuni\u00e3o para levar ao conhecimento do diretor da escola; <BR>II - garantir a mem\u00f3ria da discuss\u00e3o coletiva e a hist\u00f3ria da participa\u00e7\u00e3o do grupo;<BR> III - apresentar a produtividade, no final do m\u00eas, ao diretor financeiro da escola;<BR> IV - garantir o vigor da reuni\u00e3o e qualificar o trabalho coletivo, ao registrar o conte\u00fado das decis\u00f5es tomadas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale as afirmativas corretas:<\/P>","resposta":1019779,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":1019775,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":1019776,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas;","id":1019777,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas;","id":1019778,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1019779,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/266786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Operador de Rolo Compactador","id":2983,"slug":"operador-de-rolo-compactador"},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quina de Corte","id":2978,"slug":"operador-de-maquina-de-corte"},{"descricao":"Operador de Caminh\u00e3o Muck","id":2977,"slug":"operador-de-caminhao-muck"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Munic\u00edpios que fazem divisas com o Munic\u00edpio de Bigua\u00e7u, EXCETO:","provas":[{"id":4467,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-carregadeira","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Carregadeira - 2007"},{"id":4462,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-d","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"},{"id":4684,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-servente","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2007"},{"id":4509,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2007"},{"id":4688,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-soldador","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Soldador - 2007"},{"id":4479,"cargo":{"descricao":"Operador de Rolo Compactador","id":2983,"slug":"operador-de-rolo-compactador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-rolo-compactador","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Rolo Compactador - 2007"},{"id":4478,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Retroescavadeira - 2007"},{"id":4477,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"},{"id":4476,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina de Corte","id":2978,"slug":"operador-de-maquina-de-corte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquina-de-corte","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quina de Corte - 2007"},{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"},{"id":4466,"cargo":{"descricao":"Operador de Caminh\u00e3o Muck","id":2977,"slug":"operador-de-caminhao-muck"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-caminhao-muck","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Caminh\u00e3o Muck - 2007"},{"id":4464,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-e-2","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:11:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":339873,"hashId":"5db4c15f8f974c85e316d7edc0a25f92","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o Munic\u00edpios que fazem divisas com o Munic\u00edpio de Bigua\u00e7u, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":1213300,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Carlos.","id":1213298,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio Carlos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jos\u00e9.","id":1213299,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palho\u00e7a.","id":1213300,"corpo":"<p align=justify>Palho\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tijucas.","id":1213301,"corpo":"<p align=justify>Tijucas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bigua\u00e7u","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bigua\u00e7u","pai":397333,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397358,"slug":"geografia-municipio-de-biguacu"}],"slug":"geografia\/339873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa foi atropelada e est\u00e1 ca\u00edda no meio da rua. Assinale a alternativa que indica o que fazer em primeiro lugar:","provas":[{"id":4477,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185104,"hashId":"6c0fb41903b589fc71aec46224fa94ee","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa foi atropelada e est\u00e1 ca\u00edda no\r\nmeio da rua. Assinale a alternativa que indica\r\no que fazer em primeiro lugar:<\/p>","resposta":789172,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remover a pessoa para a cal\u00e7ada.","id":789170,"corpo":"<p align=justify>Remover a pessoa para a cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anotar a placa ou correr atr\u00e1s do carro que a atropelou.","id":789171,"corpo":"<p align=justify>Anotar a placa ou correr atr\u00e1s do carro que a\r\natropelou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinalizar o local para evitar outros acidentes.","id":789172,"corpo":"<p align=justify>Sinalizar o local para evitar outros acidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar imediatamente o atendimento no local.","id":789173,"corpo":"<p align=justify>Iniciar imediatamente o atendimento no local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/185104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de regulamenta\u00e7\u00e3o, podendo ser utilizadas como uma placa adicional ou incorporada \u00e0 placa principal, formando um s\u00f3 conjunto. Este tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":4477,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185099,"hashId":"375067602a177fde1c459f1176b806e4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es adicionais \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o, podendo ser utilizadas\r\ncomo uma placa adicional ou incorporada \u00e0\r\nplaca principal, formando um s\u00f3 conjunto.\r\nEste tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":789152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.","id":789150,"corpo":"<p align=justify>Sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o.","id":789151,"corpo":"<p align=justify>Sinaliza\u00e7\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es complementares.","id":789152,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es complementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal.","id":789153,"corpo":"<p align=justify>Sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/185099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza estado de choque:","provas":[{"id":4477,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185103,"hashId":"463aea9ae913eda4047cc11e03d0f393","enunciado":"<p align=justify>Caracteriza estado de choque:<\/p>","resposta":789166,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulso r\u00e1pido e fraco.","id":789166,"corpo":"<p align=justify>Pulso r\u00e1pido e fraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falta de ar.","id":789167,"corpo":"<p align=justify>Falta de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de sangue pelos ouvidos.","id":789168,"corpo":"<p align=justify>Perda de sangue pelos ouvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convuls\u00f5es.","id":789169,"corpo":"<p align=justify>Convuls\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/185103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto, a palavra \"belo\" \u00e9 um:","provas":[{"id":4473,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2007-ieses-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Itapema - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184736,"hashId":"e50f63f40472b5dd41dacce95852517e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo do texto, a palavra \"belo\" \u00e9 um:<\/p><p><br><\/p>","resposta":788159,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome.","id":788157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo.","id":788158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":788159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo","id":788160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: O munic\u00edpio de Itapema tinha, em torno de 1670, como moradores: pescadores e colonos a\u00e7orianos. Dizem que o belo munic\u00edpio de Itapema foi atacado por piratas que fizeram com que os moradores abandonassem as resid\u00eancias. Nos anos 80 a economia foi impulsionada pela ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil. Itapema mant\u00e9m muitos restaurantes e bares durante o ano, mas no ver\u00e3o o com\u00e9rcio \u00e9 ampliado para atender o grande fluxo de turistas.","id":141550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O munic\u00edpio de Itapema tinha, em torno de 1670, como moradores: pescadores e colonos a\u00e7orianos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizem que o belo munic\u00edpio de Itapema foi atacado por piratas que fizeram com que os moradores abandonassem as resid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos anos 80 a economia foi impulsionada pela ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Itapema mant\u00e9m muitos restaurantes e bares durante o ano, mas no ver\u00e3o o com\u00e9rcio \u00e9 ampliado para atender o grande fluxo de turistas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ressarcimento do dano, no crime de peculato doloso,","provas":[{"id":44108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ms-ms-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-18 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1329024,"hashId":"3064fed00a87aa981e2150ddc1c09e6b","enunciado":"<p align=justify>O ressarcimento do dano, no crime de peculato doloso,<\/p>","resposta":4858466,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extingue a punibilidade do agente se for anterior ao recebimento da den\u00fancia.","id":4858464,"corpo":"<p align=justify>extingue a punibilidade do agente se for anterior ao\r\nrecebimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extingue a punibilidade do agente se for anterior \u00e0 den\u00fancia.","id":4858465,"corpo":"<p align=justify>extingue a punibilidade do agente se for anterior \u00e0\r\nden\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o extingue a punibilidade do agente.","id":4858466,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o extingue a punibilidade do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extingue a punibilidade do agente se for anterior \u00e0 senten\u00e7a.","id":4858467,"corpo":"<p align=justify>extingue a punibilidade do agente se for anterior \u00e0\r\nsenten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extingue a punibilidade do agente se for anterior ao tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":4858468,"corpo":"<p align=justify>extingue a punibilidade do agente se for anterior ao\r\ntr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato culposo","oab":false,"nome":"Peculato culposo","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418929,"slug":"direito-penal-peculato-culposo"}],"slug":"direito-penal\/1329024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser usada para imers\u00e3o de um dente permanente avulsionado a menos de trinta minutos, com rizog\u00eanese incompleta, visando a aumentar a probabilidade de revasculariza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":51202,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial","id":8570,"slug":"odontologia-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"uff-2007-coseac-odontologia-area-buco-maxilo-facial-cirurgia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Odontologia - \u00c1rea Buco - Maxilo Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1545659,"hashId":"21d3fcb6ba64529568d4e4d2d57f80fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser usada para imers\u00e3o de um dente permanente avulsionado a menos de trinta minutos, com rizog\u00eanese incompleta, visando a aumentar a probabilidade de revasculariza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5786398,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dixociclina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 15 minutos","id":5786396,"corpo":"<p>Dixociclina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 15 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clorexidina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 5 minutos","id":5786397,"corpo":"<p>Clorexidina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 5 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doxiciclina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 5 minutos","id":5786398,"corpo":"<p>Doxiciclina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 5 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rifocina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 10 minutos","id":5786399,"corpo":"<p>Rifocina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 10 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clorexidina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 15 minutos","id":5786400,"corpo":"<p>Clorexidina 1 mg\/20 ml de soro fisiol\u00f3gico por 15 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1545659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174,"slug":"neconsultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmares-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Casos de doen\u00e7as como c\u00f3lera, febre amarela urbana,var\u00edola e peste s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata \u00e0 OMS porque:","provas":[{"id":1889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmares-pe"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174,"slug":"neconsultoria"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 11:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":46817,"hashId":"e6698a70edfe46ae4f9a9813416b585a","enunciado":"<p align=justify>Casos de doen\u00e7as como c\u00f3lera, febre amarela urbana,var\u00edola e peste s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o imediata \u00e0 OMS porque:<\/p>","resposta":222433,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o transmiss\u00edveis ","id":222431,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o transmiss\u00edveis\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ","id":222432,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem causar pandemia ","id":222433,"corpo":"<p align=justify>Podem causar pandemia\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ser graves ","id":222434,"corpo":"<p align=justify>Podem ser graves\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o virulentas","id":222435,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o virulentas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/46817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda, benigna na maior parte dos casos. \u00c9 causada pelo v\u00edrus do grupo Flavivirus, transmitida ao homem atrav\u00e9s da picada do mosquito vetor Aedes aegypti. A doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pelo seguinte caso cl\u00ednico, EXCETO:","provas":[{"id":1640,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 11:49:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":40131,"hashId":"2ecad5a58a19c1d5ac6c82a48ae3ac3a","enunciado":"<p align=justify>O Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa febril aguda,\r\nbenigna na maior parte dos casos. \u00c9 causada pelo v\u00edrus do\r\ngrupo Flavivirus, transmitida ao homem atrav\u00e9s da picada do\r\nmosquito vetor Aedes aegypti. A doen\u00e7a \u00e9 caracterizada pelo\r\nseguinte caso cl\u00ednico, EXCETO:<\/p>","resposta":190951,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"99% dos infectados t\u00eam febre, que dura cerca de tr\u00eas a oito dias;","id":190948,"corpo":"<p align=justify>99% dos infectados t\u00eam febre, que dura cerca de tr\u00eas a\r\noito dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% t\u00eam prosta\u00e7\u00e3o, indisposi\u00e7\u00e3o, dor retro-orbit\u00e1ria, mialgia e artralgia;","id":190949,"corpo":"<p align=justify>50% t\u00eam prosta\u00e7\u00e3o, indisposi\u00e7\u00e3o, dor retro-orbit\u00e1ria,\r\nmialgia e artralgia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60% t\u00eam cefal\u00e9ia, e podem apresentar n\u00e1useas, v\u00f4mito, epigastralgia e diarr\u00e9ia;","id":190950,"corpo":"<p align=justify>60% t\u00eam cefal\u00e9ia, e podem apresentar n\u00e1useas, v\u00f4mito,\r\nepigastralgia e diarr\u00e9ia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda as formas de dengue hemorr\u00e1gica apresentam sangramento espont\u00e2neo.","id":190951,"corpo":"<p align=justify>Toda as formas de dengue hemorr\u00e1gica apresentam\r\nsangramento espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/40131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O item em que a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado N\u00c3O \u00e9 feita de forma adequada \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":365330,"hashId":"38da6c705326eb4756f118e727aeeb7f","enunciado":" O item em que a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado N\u00c3O \u00e9 feita de forma adequada \u00e9:","resposta":1302511,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade\" = naturalmente;","id":1302507,"corpo":"\"Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica <U>com a maior naturalidade<\/U>\" = naturalmente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"um gravador com uma fun\u00e7\u00e3o a mais\" = suplementar;","id":1302508,"corpo":"\"um gravador com uma fun\u00e7\u00e3o <U>a mais<\/U>\" = suplementar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"cuida a constru\u00e7\u00e3o da frase\" = frasal;","id":1302509,"corpo":"\"cuida a constru\u00e7\u00e3o <U>da frase<\/U>\" = frasal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"tenta\u00e7\u00e3o de ligar de novo\" = novamente; ","id":1302510,"corpo":"\"tenta\u00e7\u00e3o de ligar <U>de novo<\/U>\" = novamente; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"nos bipe com reprova\u00e7\u00e3o\" = criminosamente.","id":1302511,"corpo":"\"nos bipe <U>com reprova\u00e7\u00e3o<\/U>\" = criminosamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 1SECRET\u00c1RIA \u2013 Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo\tO teste definitivo para voc\u00ea saber se voc\u00ea est\u00e1 ou n\u00e3o integrado no mundo moderno \u00e9 a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. O que voc\u00ea faz quando liga para algu\u00e9m e quem atende \u00e9 uma m\u00e1quina.\tTem gente que nem pensa nisso. Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade, qual \u00e9 o problema? \u00c9 apenas um gravador estranho com uma fun\u00e7\u00e3o a mais. Mas a\u00ed \u00e9 que est\u00e1. N\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1quina como qualquer outra. \u00c9 uma m\u00e1quina de atender telefone. O telefone (que eu n\u00e3o sei como funciona, ainda estou tentando entender o estilingue) pressup\u00f5e um contato com algu\u00e9m e n\u00e3o com alguma coisa. A secret\u00e1ria eletr\u00f4nica abre um buraco nesta expectativa estabelecida. \u00c9 desconcertante. Atendem \u2013 e \u00e9 algu\u00e9m dizendo que n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1! Seguem instru\u00e7\u00f5es para esperar o bip e gravar a mensagem.\t\u00c9 a\u00ed que come\u00e7a o teste. Como falar com ningu\u00e9m no telefone? Um telefonema \u00e9 como aqueles livros que a gente gosta de ler, que s\u00f3 tem di\u00e1logos. \u00c9 travess\u00e3o voc\u00ea fala, travess\u00e3o fala o outro. E de repente voc\u00ea est\u00e1 falando sozinho. N\u00e3o \u00e9 nem mon\u00f3logo. \u00c9 di\u00e1logo s\u00f3 de um.\t- Ahn, sim, bom, mmm... olha, eu telefono depois. Tchau.\tO \u201ctchau\u201d \u00e9 para a m\u00e1quina. Porque temos este absurdo medo de mago\u00e1-la. Medo de que a m\u00e1quina nos telefone de volta e nos xingue, ou pelo menos nos bipe com reprova\u00e7\u00e3o.\tSei de gente que muda a voz para falar com secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. Fica formal, cuida a constru\u00e7\u00e3o da frase. \u00c0s vezes precisa resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de ligar de novo para regravar a mensagem porque errou a coloca\u00e7\u00e3o do pronome.\tOutros n\u00e3o resistem. Ao saber que est\u00e3o sendo gravados, limpam a garganta, esperam o bip e anunciam:\t- De August\u00edn Lara...\tE gravam um bolero.\tTalvez seja a \u00fanica atitude sensata.O item em que o termo sublinhado apresenta um significado que \u00e9 espec\u00edfico, ao contr\u00e1rio dos demais, em que \u00e9 vagamente geral, \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":365285,"hashId":"e58e211f08e4cd4ce5debdaf32ada8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SECRET\u00c1RIA<\/strong> \u2013 Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO teste definitivo para voc\u00ea saber se voc\u00ea est\u00e1 ou n\u00e3o integrado no mundo moderno \u00e9 a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. O que voc\u00ea faz quando liga para algu\u00e9m e quem atende \u00e9 uma m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTem gente que nem pensa nisso. Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade, qual \u00e9 o problema? \u00c9 apenas um gravador estranho com uma fun\u00e7\u00e3o a mais. Mas a\u00ed \u00e9 que est\u00e1. N\u00e3o \u00e9 uma m\u00e1quina como qualquer outra. \u00c9 uma m\u00e1quina de atender telefone. O telefone (que eu n\u00e3o sei como funciona, ainda estou tentando entender o estilingue) pressup\u00f5e um contato com algu\u00e9m e n\u00e3o com alguma coisa. A secret\u00e1ria eletr\u00f4nica abre um buraco nesta expectativa estabelecida. \u00c9 desconcertante. Atendem \u2013 e \u00e9 algu\u00e9m dizendo que n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1! Seguem instru\u00e7\u00f5es para esperar o bip e gravar a mensagem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 a\u00ed que come\u00e7a o teste. Como falar com ningu\u00e9m no telefone? Um telefonema \u00e9 como aqueles livros que a gente gosta de ler, que s\u00f3 tem di\u00e1logos. \u00c9 travess\u00e3o voc\u00ea fala, travess\u00e3o fala o outro. E de repente voc\u00ea est\u00e1 falando sozinho. N\u00e3o \u00e9 nem mon\u00f3logo. \u00c9 di\u00e1logo s\u00f3 de um.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- Ahn, sim, bom, mmm... olha, eu telefono depois. Tchau.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO \u201ctchau\u201d \u00e9 para a m\u00e1quina. Porque temos este absurdo medo de mago\u00e1-la. Medo de que a m\u00e1quina nos telefone de volta e nos xingue, ou pelo menos nos bipe com reprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSei de gente que muda a voz para falar com secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. Fica formal, cuida a constru\u00e7\u00e3o da frase. \u00c0s vezes precisa resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de ligar de novo para regravar a mensagem porque errou a coloca\u00e7\u00e3o do pronome.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros n\u00e3o resistem. Ao saber que est\u00e3o sendo gravados, limpam a garganta, esperam o bip e anunciam:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t- De August\u00edn Lara...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE gravam um bolero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTalvez seja a \u00fanica atitude sensata.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>O item em que o termo sublinhado apresenta um significado que \u00e9 espec\u00edfico, ao contr\u00e1rio dos demais, em que \u00e9 vagamente geral, \u00e9:<\/p>","resposta":1302362,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O teste definitivo para voc\u00ea saber...\";","id":1302359,"corpo":"<p>\"O teste definitivo para <u>voc\u00ea<\/u> saber...\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"O que voc\u00ea faz quando liga para algu\u00e9m...\";","id":1302360,"corpo":"<p>\"O que voc\u00ea faz quando liga para <u>algu\u00e9m<\/u>...\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Tem gente que nem pensa nisso\";","id":1302361,"corpo":"<p>\"Tem <u>gente<\/u> que nem pensa nisso\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...se est\u00e1 ou n\u00e3o integrado no mundo moderno\";","id":1302362,"corpo":"<p>\"...se est\u00e1 ou n\u00e3o integrado no <u>mundo moderno<\/u>\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...para falar com secret\u00e1ria eletr\u00f4nica\".","id":1302363,"corpo":"<p>\"...para falar com <u>secret\u00e1ria eletr\u00f4nica<\/u>\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os itens abaixo h\u00e1 uma jun\u00e7\u00e3o de um substantivo com um adjetivo; o par em que o adjetivo N\u00c3O representa uma opini\u00e3o do autor do texto \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":366041,"hashId":"a2c9d6b87e43b5060bb4492b4c33a3f8","enunciado":"Em todos os itens abaixo h\u00e1 uma jun\u00e7\u00e3o de um\r\nsubstantivo com um adjetivo; o par em que o adjetivo N\u00c3O\r\nrepresenta uma opini\u00e3o do autor do texto \u00e9:","resposta":1305047,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atitude sensata;","id":1305044,"corpo":"atitude sensata;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste definitivo;","id":1305045,"corpo":"teste definitivo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absurdo medo;","id":1305046,"corpo":"absurdo medo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mundo moderno;","id":1305047,"corpo":"mundo moderno;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gravador estranho.","id":1305048,"corpo":"gravador estranho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/366041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tipos diferentes de atitudes diante do atendimento de uma secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. A frase cuja identifica\u00e7\u00e3o dessa atitude N\u00c3O est\u00e1 adequada \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":366039,"hashId":"77fa3a4cabc10cee9c546fa46d234970","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 tipos diferentes de atitudes diante do atendimento de\r\numa secret\u00e1ria eletr\u00f4nica. A frase cuja identifica\u00e7\u00e3o dessa\r\natitude N\u00c3O est\u00e1 adequada \u00e9:<\/p>","resposta":1305036,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade\" &#8211; tranq\u00fcilidade;","id":1305034,"corpo":"\"Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior\r\nnaturalidade\" &#8211; tranq\u00fcilidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Como falar com ningu\u00e9m no telefone?\" &#8211; confus\u00e3o mental;","id":1305035,"corpo":"\"Como falar com ningu\u00e9m no telefone?\" &#8211; confus\u00e3o\r\nmental;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"E gravam um bolero\" &#8211; lirismo;","id":1305036,"corpo":"\"E gravam um bolero\" &#8211; lirismo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Sei de gente que muda a voz para falar com secret\u00e1ria eletr\u00f4nica\" &#8211; formalismo;","id":1305037,"corpo":"\"Sei de gente que muda a voz para falar com secret\u00e1ria\r\neletr\u00f4nica\" &#8211; formalismo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...ou pelo menos nos bipe com reprova\u00e7\u00e3o\" &#8211; temor.","id":1305038,"corpo":"\"...ou pelo menos nos bipe com reprova\u00e7\u00e3o\" &#8211; temor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/366039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"...porque errou a coloca\u00e7\u00e3o do pronome\"; a frase abaixo em que ocorre erro na utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes, segundo a norma culta da l\u00edngua, \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":365481,"hashId":"feccb13aafac64ae57df2b3391b56d26","enunciado":"\"...porque errou a coloca\u00e7\u00e3o do pronome\"; a frase abaixo em que ocorre erro na utiliza\u00e7\u00e3o de pronomes, segundo a norma culta da l\u00edngua, \u00e9:","resposta":1302934,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria repetiu-lhe a mensagem;","id":1302926,"corpo":"A secret\u00e1ria repetiu-lhe a mensagem;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O deputado telefonou-me \u00e0 noite;","id":1302931,"corpo":"O deputado telefonou-me \u00e0 noite;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma secret\u00e1ria se colocar\u00e1 entre eu e ela;","id":1302934,"corpo":"Nenhuma secret\u00e1ria se colocar\u00e1 entre eu e ela;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos t\u00eam medo de mago\u00e1-la;","id":1302937,"corpo":"Todos t\u00eam medo de mago\u00e1-la;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m a quer magoar.","id":1302938,"corpo":"Ningu\u00e9m a quer magoar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo dia, em uma empresa, chegam 300 fichas que devem ser digitadas no computador. Atualmente 5 pessoas fazem esse servi\u00e7o em 3h. Se forem colocadas mais 10 pessoas, o tempo para digitar essas 300 fichas ser\u00e1 de:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":366230,"hashId":"f92f9020be9ad6e737e58c184ae8fe02","enunciado":"Todo dia, em uma empresa, chegam 300 fichas que\r\ndevem ser digitadas no computador. Atualmente 5 pessoas\r\nfazem esse servi\u00e7o em 3h. Se forem colocadas mais 10\r\npessoas, o tempo para digitar essas 300 fichas ser\u00e1 de:","resposta":1305736,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1h;","id":1305736,"corpo":"1h;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2h;","id":1305737,"corpo":"2h;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3h;","id":1305738,"corpo":"3h;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6h;","id":1305739,"corpo":"6h;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9h.","id":1305740,"corpo":"9h.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/366230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe a figura a seguir extra\u00edda do MS-Word 2000: Para gerar uma lista de um n\u00edvel com um marcador que n\u00e3o aparece na figura, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":366166,"hashId":"593dc58db81b9755c7951310fc043b9b","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Observe a figura a seguir extra\u00edda do MS-Word 2000:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4733\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P><\/P>Para gerar uma lista de um n\u00edvel com um marcador que n\u00e3o aparece na figura, \u00e9 necess\u00e1rio clicar em:","resposta":1305552,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estilos de lista","id":1305550,"corpo":"Estilos de lista","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numerada","id":1305551,"corpo":"Numerada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Personalizar...","id":1305552,"corpo":"Personalizar...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redefinir","id":1305553,"corpo":"Redefinir","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios n\u00edveis","id":1305554,"corpo":"V\u00e1rios n\u00edveis","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 40, considerar as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados na sua vers\u00e3o em portugu\u00eas.","id":215939,"enunciado":"Para as quest\u00f5es de n\u00famero <STRONG>31<\/STRONG> at\u00e9 <STRONG>40<\/STRONG>, considerar as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de instala\u00e7\u00e3o dos softwares citados na sua vers\u00e3o em portugu\u00eas.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/366166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item em que a figura de linguagem presente no segmento destacado N\u00c3O est\u00e1 corretamente identificada, \u00e9:","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":365319,"hashId":"e46bd6a16ddbc6b9a66c9c541739e0a0","enunciado":"O item em que a figura de linguagem presente no segmento destacado N\u00c3O est\u00e1 corretamente identificada, \u00e9:","resposta":1302448,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Tem gente que nem pensa nisso. Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade\" = silepse de n\u00famero; ","id":1302446,"corpo":"\"Tem gente que nem pensa nisso. Falam com a secret\u00e1ria eletr\u00f4nica com a maior naturalidade\" = silepse de n\u00famero; ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Um telefonema \u00e9 como aqueles livros que a gente gosta de ler\" = compara\u00e7\u00e3o; ","id":1302447,"corpo":"\"Um telefonema \u00e9 como aqueles livros que a gente gosta de ler\" = compara\u00e7\u00e3o; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"\u00c9 a\u00ed que come\u00e7a o teste\" = met\u00e1fora;","id":1302448,"corpo":"\"\u00c9 a\u00ed que come\u00e7a o teste\" = met\u00e1fora;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Talvez seja a \u00fanica atitude sensata\" = ironia","id":1302449,"corpo":"\"Talvez seja a \u00fanica atitude sensata\" = ironia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"\u00c9 di\u00e1logo s\u00f3 de um\" = paradoxo.","id":1302450,"corpo":"\"\u00c9 di\u00e1logo s\u00f3 de um\" = paradoxo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na palavra regravar, o prefixo re- tem o sentido de \"de novo\"; o voc\u00e1bulo em que esse mesmo prefixo tem sentido diferente, \u00e9: ","provas":[{"id":4733,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9,"slug":"administracao-geral"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrobras-2007-nce-administracao-geral","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":365496,"hashId":"784508dd3d745dd0a6c2f4c2c2660809","enunciado":"Na palavra <EM>regravar<\/EM>, o prefixo re- tem o sentido de \"de novo\"; o voc\u00e1bulo em que esse mesmo prefixo tem sentido diferente, \u00e9: ","resposta":1302980,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refor\u00e7ar;","id":1302980,"corpo":"refor\u00e7ar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renovar;","id":1302981,"corpo":"renovar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o;","id":1302982,"corpo":"revis\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reescrever","id":1302983,"corpo":"reescrever","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"releitura.","id":1302984,"corpo":"releitura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_151945.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/365496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}