{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19559,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os layouts de instala\u00e7\u00e3o do MySQL, analise: I. Em uma distribui\u00e7\u00e3o baseada em fontes, o servidor mysqld \u00e9 instalado no diret\u00f3rio libexec. II. Em uma distribui\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria, o servidor mysqld \u00e9 instalado no diret\u00f3rio bin. III. Tanto na distribui\u00e7\u00e3o baseada em fontes quanto na bin\u00e1ria, os programas clientes s\u00e3o instalados no diret\u00f3rio bin. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:25:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354309,"hashId":"b95a2bdae8f8b8c648ff3131ee40df25","enunciado":"<P align=justify>Sobre os <EM>layouts<\/EM> de instala\u00e7\u00e3o do MySQL, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em uma distribui\u00e7\u00e3o baseada em fontes, o servidor <EM>mysqld<\/EM> \u00e9 instalado no diret\u00f3rio <EM>libexec<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em uma distribui\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria, o servidor <EM>mysqld<\/EM> \u00e9 instalado no diret\u00f3rio <EM>bin<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Tanto na distribui\u00e7\u00e3o baseada em fontes quanto na bin\u00e1ria, os programas clientes s\u00e3o instalados no diret\u00f3rio <EM>bin<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1258020,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1258018,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1258019,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1258020,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1258021,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1258022,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 especifica\u00e7\u00e3o das atividades que dever\u00e3o ser executadas no caso de falsa den\u00fancia, o caso de uso \"aceitar den\u00fancia\", em sua especifica\u00e7\u00e3o, deve","provas":[{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:14:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":356207,"hashId":"8475bd749ad1a3e93497738bad44445c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 especifica\u00e7\u00e3o das atividades que dever\u00e3o\r\nser executadas no caso de falsa den\u00fancia, o caso de uso\r\n\"aceitar den\u00fancia\", em sua especifica\u00e7\u00e3o, deve<\/p>","resposta":1264553,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclu\u00ed-la na p\u00f3s-condi\u00e7\u00e3o do ator principal.","id":1264552,"corpo":"<p align=justify>inclu\u00ed-la na p\u00f3s-condi\u00e7\u00e3o do ator principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"referenci\u00e1-la em um ponto de extens\u00e3o.","id":1264553,"corpo":"<p align=justify>referenci\u00e1-la em um ponto de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contempl\u00e1-la no cen\u00e1rio principal.","id":1264554,"corpo":"<p align=justify>contempl\u00e1-la no cen\u00e1rio principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excluir o ator principal.","id":1264555,"corpo":"<p align=justify>excluir o ator principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui-la na pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o.","id":1264556,"corpo":"<p align=justify>inclui-la na pr\u00e9-condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":209295,"enunciado":"<P align=justify><U><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_120.gif><\/U><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_121.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_122.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_123.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura de armazenamento dividida em gerenciador de banco de dados, gerenciador de arquivos e gerenciador de disco, este \u00faltimo, para localizar logicamente a primeira p\u00e1gina de cada conjunto de p\u00e1ginas de dados, normalmente utiliza informa\u00e7\u00f5es armazenadas","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:15:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354279,"hashId":"593e46ff2d8e1ff69461bb17277eadd7","enunciado":"<p align=justify>Na estrutura de armazenamento dividida em gerenciador\r\nde banco de dados, gerenciador de arquivos e gerenciador\r\nde disco, este \u00faltimo, para localizar logicamente a primeira\r\np\u00e1gina de cada conjunto de p\u00e1ginas de dados, normalmente\r\nutiliza informa\u00e7\u00f5es armazenadas<\/p>","resposta":1257877,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas trilhas do cilindro zero do disco.","id":1257873,"corpo":"<p align=justify>nas trilhas do cilindro zero do disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no cluster zero de trilhas zero do disco.","id":1257874,"corpo":"<P align=justify>no <EM>cluster<\/EM> zero de trilhas zero do disco.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na trilha zero de cada cilindro do disco.","id":1257875,"corpo":"<p align=justify>na trilha zero de cada cilindro do disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no clusterzero de cada cilindro do disco.","id":1257876,"corpo":"<p align=justify>no <EM>cluster<\/EM>zero de cada cilindro do disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na trilha zero do cilindro zero do disco.","id":1257877,"corpo":"<p align=justify>na trilha zero do cilindro zero do disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de armazenamento","oab":false,"nome":"Estrutura de armazenamento","pai":428518,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8100,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-armazenamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prioriza\u00e7\u00e3o da den\u00fancia dever\u00e1 ser representada por um atributo na classe","provas":[{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:14:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":356208,"hashId":"4a56e0be835c66bedec30b09bf968a5b","enunciado":"<p align=justify>A prioriza\u00e7\u00e3o da den\u00fancia dever\u00e1 ser representada por um\r\natributo na classe<\/p>","resposta":1264564,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Denunciante.","id":1264562,"corpo":"<p align=justify>Denunciante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcion\u00e1rio.","id":1264563,"corpo":"<p align=justify>Funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Den\u00fancia.","id":1264564,"corpo":"<p align=justify>Den\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o.","id":1264565,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamento.","id":1264566,"corpo":"<p align=justify>Departamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":209295,"enunciado":"<P align=justify><U><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_120.gif><\/U><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_121.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_122.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/451\/Imagem_123.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas tabelas abaixo com seus atributos e valores: \u00c9 correto afirmar que as tabelas est\u00e3o","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:15:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354277,"hashId":"62ec128575a8962fd29801dbb9b78ab0","enunciado":"<P align=justify>Considere as duas tabelas abaixo com seus atributos e valores: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/452\/imagem1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que as tabelas est\u00e3o<\/P>","resposta":1257869,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na 1FN.","id":1257868,"corpo":"<p align=justify>na 1FN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na 2FN.","id":1257869,"corpo":"<p align=justify>na 2FN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na 3FN.","id":1257870,"corpo":"<p align=justify>na 3FN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na 4FN.","id":1257871,"corpo":"<p align=justify>na 4FN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o normalizadas.","id":1257872,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o normalizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00edndices nas estruturas de armazenamento, analise: I. Um \u00edndice n\u00e3o denso ou esparso cont\u00e9m uma entrada para cada registro no arquivo indexado. II. Uma \u00e1rvore-b \u00e9 um tipo especial de \u00edndice apontando outros \u00edndices, estruturados em n\u00edveis de indexa\u00e7\u00e3o. III. Quando um arquivo cont\u00e9m um \u00edndice para cada campo, pode-se dizer que \u00e9 totalmente invertido. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:14:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354281,"hashId":"27db7e91e678e2895fc7fdc1e0c39195","enunciado":"<P align=justify>Sobre \u00edndices nas estruturas de armazenamento, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Um \u00edndice n\u00e3o denso ou esparso cont\u00e9m uma entrada para cada registro no arquivo indexado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma \u00e1rvore-b \u00e9 um tipo especial de \u00edndice apontando outros \u00edndices, estruturados em n\u00edveis de indexa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Quando um arquivo cont\u00e9m um \u00edndice para cada campo, pode-se dizer que \u00e9 totalmente invertido. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1257885,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1257883,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1257884,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1257885,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1257886,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1257887,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de armazenamento","oab":false,"nome":"Estrutura de armazenamento","pai":428518,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8100,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-armazenamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especificar um valor a ser armazenado na \u00e1rea de mem\u00f3ria referenciada por um nome descritivo caracteriza uma","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:22:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354267,"hashId":"88331aa7ab4ad2ce54a88e5e7fb6cfa2","enunciado":"<p align=justify>Especificar um valor a ser armazenado na \u00e1rea de\r\nmem\u00f3ria referenciada por um nome descritivo caracteriza\r\numa<\/p>","resposta":1257812,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vari\u00e1vel.","id":1257808,"corpo":"<p align=justify>vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o de controle.","id":1257809,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00e3o de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sintaxe de coment\u00e1rio.","id":1257810,"corpo":"<p align=justify>sintaxe de coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constante.","id":1257811,"corpo":"<p align=justify>constante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o.","id":1257812,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o das propriedades ACID, em transa\u00e7\u00f5es de BD, significam","provas":[{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:17:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":356241,"hashId":"c87c213cab9b47a0d93097fa97c15c82","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o das propriedades ACID, em transa\u00e7\u00f5es de\r\nBD, significam<\/p>","resposta":1264729,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Activity, Commit, Integrity e Direccion.","id":1264727,"corpo":"<P align=justify><EM>Activity, Commit, Integrity <\/EM>e <EM>Direccion.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o, Conclus\u00e3o, Infer\u00eancia e Di\u00e1logo.","id":1264728,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00e3o, Conclus\u00e3o, Infer\u00eancia e Di\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atomicidade, Consist\u00eancia, Isolamento e Durabilidade.","id":1264729,"corpo":"<p align=justify>Atomicidade, Consist\u00eancia, Isolamento e Durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o, Consulta, Inser\u00e7\u00e3o e Dele\u00e7\u00e3o.","id":1264730,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o, Consulta, Inser\u00e7\u00e3o e Dele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o, Consist\u00eancia, Independ\u00eancia e Dura\u00e7\u00e3o.","id":1264731,"corpo":"<p align=justify>Apresenta\u00e7\u00e3o, Consist\u00eancia, Independ\u00eancia e Dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades de Transa\u00e7\u00e3o (ACID)","oab":false,"nome":"Propriedades de Transa\u00e7\u00e3o (ACID)","pai":397488,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400726,"slug":"tecnologia-da-informacao-propriedades-de-transacao-acid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre autentica\u00e7\u00e3o de clientes no banco de dados PostgreSQL, considere: I. A autentica\u00e7\u00e3o \u00e9 tradicionalmente controlada pelo arquivo pg_hba.conf armazenado no diret\u00f3rio de dados. II. O arquivo de configura\u00e7\u00e3o da autentica\u00e7\u00e3o pode ser armazenado em outro local que n\u00e3o o diret\u00f3rio de dados. III. HBA significa autentica\u00e7\u00e3o baseada no hospedeiro. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:16:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":354305,"hashId":"c000a391e8f5ec72b515a522bc2dd65d","enunciado":"<P align=justify>Sobre autentica\u00e7\u00e3o de clientes no banco de dados PostgreSQL, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A autentica\u00e7\u00e3o \u00e9 tradicionalmente controlada pelo arquivo <EM>pg_hba.conf<\/EM> armazenado no diret\u00f3rio de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O arquivo de configura\u00e7\u00e3o da autentica\u00e7\u00e3o pode ser armazenado em outro local que n\u00e3o o diret\u00f3rio de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>III. HBA significa autentica\u00e7\u00e3o baseada no hospedeiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1258002,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1257998,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1257999,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1258000,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1258001,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1258002,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo de vida do Processo Unificado, os testes t\u00eam seu apogeu demonstrado na linha divis\u00f3ria entre","provas":[{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":356247,"hashId":"3dec2772a3a8467242cef8ab259d50d9","enunciado":"<p align=justify>No ciclo de vida do Processo Unificado, os testes t\u00eam seu\r\napogeu demonstrado na linha divis\u00f3ria entre<\/p>","resposta":1264761,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o e Elabora\u00e7\u00e3o.","id":1264757,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o e Elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requisitos e An\u00e1lise.","id":1264758,"corpo":"<p align=justify>Requisitos e An\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto e Constru\u00e7\u00e3o.","id":1264759,"corpo":"<p align=justify>Projeto e Constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o e Concep\u00e7\u00e3o.","id":1264760,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o e Concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":1264761,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crea-pe-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre SEGURAN\u00c7A EM AMBIENTES COMPUTACIONAIS. I. O Firewall \u00e9 um dispositivo de rede que tem como objetivo regular o tr\u00e1fego entre redes distintas, para impedir a transmiss\u00e3o de dados n\u00e3o autorizados, oriundos de uma externa. II. Uma Rede Privada Virtual (Virtual Private Network - VPN) \u00e9 uma rede de comunica\u00e7\u00f5es utilizada por uma empresa ou conjunto de empresas. A motiva\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o de uma VPN \u00e9 garantir a seguran\u00e7a da rede contra ataques externos. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar uma VPN a uma rede externa, como a Internet. III. Em algoritmos de criptografia assim\u00e9trica, mensagens cifradas com a chave p\u00fablica podem apenas ser decifradas, utilizando a chave privada correspondente. Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s). ","provas":[{"id":2400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crea-pe-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:37:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":346363,"hashId":"49c76ecdc6e99abed1d87b1db4692923","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><STRONG>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre SEGURAN\u00c7A EM AMBIENTES COMPUTACIONAIS<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O <EM>Firewall<\/EM> \u00e9 um dispositivo de rede que tem como objetivo regular o tr\u00e1fego entre redes distintas, para impedir a transmiss\u00e3o de dados n\u00e3o autorizados, oriundos de uma externa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma Rede Privada Virtual (<EM>Virtual Private Network<\/EM> - VPN) \u00e9 uma rede de comunica\u00e7\u00f5es utilizada por uma empresa ou conjunto de empresas. A motiva\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o de uma VPN \u00e9 garantir a seguran\u00e7a da rede contra ataques externos. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar uma VPN a uma rede externa, como a Internet. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em algoritmos de criptografia assim\u00e9trica, mensagens cifradas com a chave p\u00fablica podem apenas ser decifradas, utilizando a chave privada correspondente. <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s).<\/STRONG> <\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":1230546,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":1230544,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":1230545,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":1230546,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":1230547,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":1230548,"corpo":"<p align=justify>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/346363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana. Segundo o Estatuto da Cidade, o plano diretor","provas":[{"id":546,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":95073,"hashId":"b526629196cf9a7147b45cd7dc1d64bf","enunciado":"O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana. Segundo o\r\nEstatuto da Cidade, o plano diretor","resposta":449203,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 conter a delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas onde poder\u00e1 ser aplicado o parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios, considerando a exist\u00eancia de infra-estrutura e de demanda para utiliza\u00e7\u00e3o.","id":449203,"corpo":"dever\u00e1 conter a delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas onde poder\u00e1 ser aplicado o parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3rios, considerando a exist\u00eancia de infra-estrutura e de demanda para utiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio apenas para cidades com mais de trinta mil habitantes.","id":449204,"corpo":"\u00e9 obrigat\u00f3rio apenas para cidades com mais de trinta mil habitantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 englobar apenas o territ\u00f3rio urbano do Munic\u00edpio.","id":449205,"corpo":"dever\u00e1 englobar apenas o territ\u00f3rio urbano do Munic\u00edpio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter revista a lei que o instituiu pelo menos a cada vinte anos.","id":449206,"corpo":"dever\u00e1 ter revista a lei que o instituiu pelo menos a cada vinte anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem nele inserido, ou com ele compat\u00edvel, o plano de transporte urbano integrado, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de um milh\u00e3o de habitantes.","id":449207,"corpo":"tem nele inserido, ou com ele compat\u00edvel, o plano de transporte urbano integrado, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de\r\num milh\u00e3o de habitantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/95073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito da posse e do exerc\u00edcio: I. A suspens\u00e3o e a interrup\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, em regra, n\u00e3o ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor, tratando-se de expedientes ordinat\u00f3rios. II. A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, sendo que s\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o. III. \u00c9 de sessenta dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento. IV. A promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio, que \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":521,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":98838,"hashId":"2415df742c0278e1041680207b68dc3c","enunciado":"<P>Considere as seguintes assertivas a respeito da posse e do exerc\u00edcio:<\/P>\r\n<P>I. A suspens\u00e3o e a interrup\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio, em regra, n\u00e3o ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor, tratando-se de expedientes ordinat\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>II. A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, sendo que s\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. \u00c9 de sessenta dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento. <\/P>\r\n<P>IV. A promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio, que \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor. <\/P>\r\n<P>De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":466958,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":466955,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":466956,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":466957,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":466958,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":466959,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/98838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo administrativo (Lei n\u00ba 9.874\/99), considere: I. \u00c9 direito do administrado fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei. II. A compet\u00eancia \u00e9 renunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos. III. A omiss\u00e3o do dever de comunicar o impedimento constitui falta m\u00e9dia, para efeitos disciplinares. IV. Antes da tomada de decis\u00e3o, a ju\u00edzo da autoridade, diante da relev\u00e2ncia da quest\u00e3o, poder\u00e1 ser realizada audi\u00eancia p\u00fablica para debates sobre a mat\u00e9ria do processo. V. Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de dez dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo. \u00a0Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":521,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":98860,"hashId":"6ee53e6912dbf478a3b7caa1baee956d","enunciado":"<P>Sobre o processo administrativo (Lei n\u00ba 9.874\/99), considere: <\/P>\r\n<P>I. \u00c9 direito do administrado fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei. <\/P>\r\n<P>II. A compet\u00eancia \u00e9 renunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo os casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos. <\/P>\r\n<P>III. A omiss\u00e3o do dever de comunicar o impedimento constitui falta m\u00e9dia, para efeitos disciplinares. <\/P>\r\n<P>IV. Antes da tomada de decis\u00e3o, a ju\u00edzo da autoridade, diante da relev\u00e2ncia da quest\u00e3o, poder\u00e1 ser realizada audi\u00eancia p\u00fablica para debates sobre a mat\u00e9ria do processo. <\/P>\r\n<P>V. Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de dez dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.<\/P>\r\n<P>\u00a0Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":467053,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":467049,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":467050,"corpo":"II, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":467051,"corpo":"I, II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":467052,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":467053,"corpo":"I e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/98860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que as senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras. Se a temperatura est\u00e1 abaixo de 5 \u00b0C, h\u00e1 nevoeiro. Se h\u00e1 nevoeiro, os avi\u00f5es n\u00e3o decolam. Assim sendo, tamb\u00e9m \u00e9 verdadeira a senten\u00e7a:","provas":[{"id":519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":521,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":360851,"hashId":"c016ca9a32c7cf32833e3a6350a5a103","enunciado":"<P align=justify>Considere que as senten\u00e7as abaixo s\u00e3o verdadeiras. <\/P>\r\n<P align=justify>Se a temperatura est\u00e1 abaixo de 5 \u00b0C, h\u00e1 nevoeiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Se h\u00e1 nevoeiro, os avi\u00f5es n\u00e3o decolam. <\/P>\r\n<P align=justify>Assim sendo, tamb\u00e9m \u00e9 verdadeira a senten\u00e7a:<\/P>","resposta":1283359,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o h\u00e1 nevoeiro, os avi\u00f5es decolam.","id":1283358,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o h\u00e1 nevoeiro, os avi\u00f5es decolam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o h\u00e1 nevoeiro, a temperatura est\u00e1 igual a ou acima de 5 \u00b0C.","id":1283359,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o h\u00e1 nevoeiro, a temperatura est\u00e1 igual a ou\r\nacima de 5 \u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se os avi\u00f5es n\u00e3o decolam, ent\u00e3o h\u00e1 nevoeiro.","id":1283360,"corpo":"<p align=justify>Se os avi\u00f5es n\u00e3o decolam, ent\u00e3o h\u00e1 nevoeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se h\u00e1 nevoeiro, ent\u00e3o a temperatura est\u00e1 abaixo de 5 \u00b0C.","id":1283361,"corpo":"<p align=justify>Se h\u00e1 nevoeiro, ent\u00e3o a temperatura est\u00e1 abaixo de\r\n5 \u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a temperatura est\u00e1 igual a ou acima de 5 \u00b0C os avi\u00f5es decolam.","id":1283362,"corpo":"<p align=justify>Se a temperatura est\u00e1 igual a ou acima de 5 \u00b0C os\r\navi\u00f5es decolam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/360851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do adimplemento e extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, considere: I. O credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida se for mais valiosa. II. A pessoa obrigada, por dois ou mais d\u00e9bitos da mesma natureza, a um s\u00f3 devedor, tem o direito de indicar a qual deles oferece pagamento, se todos forem l\u00edquidos e vencidos. III. A compensa\u00e7\u00e3o efetua-se entre d\u00edvidas l\u00edquidas, vencidas e de coisas fung\u00edveis. IV. A remiss\u00e3o da d\u00edvida, aceita pelo devedor, extingue a obriga\u00e7\u00e3o, mas sem preju\u00edzo de terceiro. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":360857,"hashId":"f7abe716a1ac5e1183b834bdf9f8f7a1","enunciado":"<P align=justify>A respeito do adimplemento e extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida se for mais valiosa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A pessoa obrigada, por dois ou mais d\u00e9bitos da mesma natureza, a um s\u00f3 devedor, tem o direito de indicar a qual deles oferece pagamento, se todos forem l\u00edquidos e vencidos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A compensa\u00e7\u00e3o efetua-se entre d\u00edvidas l\u00edquidas, vencidas e de coisas fung\u00edveis.<\/P>\r\n<P align=justify> IV. A remiss\u00e3o da d\u00edvida, aceita pelo devedor, extingue a obriga\u00e7\u00e3o, mas sem preju\u00edzo de terceiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1283391,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1283388,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1283389,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1283390,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1283391,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1283392,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/360857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica N\u00c3O poder\u00e1","provas":[{"id":519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":360867,"hashId":"a08c0328d1008182779e3c46970d2cc2","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica N\u00c3O poder\u00e1<\/p>","resposta":1283421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser instaurada pelo juiz de direito de of\u00edcio.","id":1283421,"corpo":"<p align=justify>ser instaurada pelo juiz de direito de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser proposta pelos Estados e Munic\u00edpios.","id":1283422,"corpo":"<p align=justify>ser proposta pelos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter por objeto condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":1283423,"corpo":"<p align=justify>ter por objeto condena\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser ajuizada pela Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.","id":1283424,"corpo":"<p align=justify>ser ajuizada pela Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser ajuizada para reparar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica.","id":1283425,"corpo":"<p align=justify>ser ajuizada para reparar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/360867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, tesoureiro de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, agindo em concurso com Jos\u00e9 e em proveito deste, que n\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico mas que sabe que Jo\u00e3o o \u00e9, desvia certa quantia em dinheiro, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo. Por essa conduta","provas":[{"id":519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":360901,"hashId":"20f571cce1f9f892729bd9aa59a8406e","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o, tesoureiro de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, agindo em concurso com\r\nJos\u00e9 e em proveito deste, que n\u00e3o \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico mas\r\nque sabe que Jo\u00e3o o \u00e9, desvia certa quantia em dinheiro, de\r\nque tem a posse em raz\u00e3o do cargo. Por essa conduta<\/p>","resposta":1283538,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o responde por crime nenhum, j\u00e1 que foi Jo\u00e3o quem desviou o dinheiro.","id":1283536,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 n\u00e3o responde por crime nenhum, j\u00e1 que foi\r\nJo\u00e3o quem desviou o dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o responde por peculato e Jos\u00e9 por apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":1283537,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o responde por peculato e Jos\u00e9 por apropria\u00e7\u00e3o\r\nind\u00e9bita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Jos\u00e9 respondem pelo crime de peculato.","id":1283538,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o e Jos\u00e9 respondem pelo crime de peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o responde por crime porque o dinheiro foi todo entregue para Jos\u00e9, que \u00e9 quem deve ser processado.","id":1283539,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o responde por crime porque o dinheiro foi\r\ntodo entregue para Jos\u00e9, que \u00e9 quem deve ser\r\nprocessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Jos\u00e9 respondem pelo crime de peculato, mas este tem a pena reduzida pela metade, porque foi Jo\u00e3o quem desviou o dinheiro.","id":1283540,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o e Jos\u00e9 respondem pelo crime de peculato, mas\r\neste tem a pena reduzida pela metade, porque foi\r\nJo\u00e3o quem desviou o dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/360901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de Poderes Administrativos, considere: I. O poder discricion\u00e1rio \u00e9 sempre relativo e parcial, porque, quanto \u00e0 compet\u00eancia, \u00e0 forma e \u00e0 finalidade do auto, a autoridade est\u00e1 subordinada ao que a lei disp\u00f5e, como para qualquer ato vinculado. II. A puni\u00e7\u00e3o decorrente do poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o e a criminal t\u00eam fundamentos id\u00eanticos, com tamb\u00e9m id\u00eanticas a natureza das penas, pois a diferen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 de subst\u00e2ncia, mas de grau. III. O poder regulamentar \u00e9 a faculdade de que disp\u00f5e os chefes de executivo de explicar a lei para sua correta execu\u00e7\u00e3o, ou de expedir decretos aut\u00f4nomos sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia ainda n\u00e3o disciplinada por lei. IV. Poder hier\u00e1rquico \u00e9 o que disp\u00f5e o Executivo para distribuir e escalonar fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal. V. O ato administrativo decorrente do poder de pol\u00edcia n\u00e3o fica sujeito a invalida\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, sujeitando-se apenas a revis\u00e3o pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da sua autonomia, ainda que praticado com desvio de poder. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":519,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:55:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":360929,"hashId":"e7dc6c219b0d88b0d1ab284467fa4141","enunciado":"<P align=justify>Em tema de Poderes Administrativos, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O poder discricion\u00e1rio \u00e9 sempre relativo e parcial, porque, quanto \u00e0 compet\u00eancia, \u00e0 forma e \u00e0 finalidade do auto, a autoridade est\u00e1 subordinada ao que a lei disp\u00f5e, como para qualquer ato vinculado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A puni\u00e7\u00e3o decorrente do poder disciplinar da administra\u00e7\u00e3o e a criminal t\u00eam fundamentos id\u00eanticos, com tamb\u00e9m id\u00eanticas a natureza das penas, pois a diferen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 de subst\u00e2ncia, mas de grau. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O poder regulamentar \u00e9 a faculdade de que disp\u00f5e os chefes de executivo de explicar a lei para sua correta execu\u00e7\u00e3o, ou de expedir decretos aut\u00f4nomos sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia ainda n\u00e3o disciplinada por lei.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Poder hier\u00e1rquico \u00e9 o que disp\u00f5e o Executivo para distribuir e escalonar fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O ato administrativo decorrente do poder de pol\u00edcia n\u00e3o fica sujeito a invalida\u00e7\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, sujeitando-se apenas a revis\u00e3o pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da sua autonomia, ainda que praticado com desvio de poder. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1283643,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1283642,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1283643,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1283644,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1283645,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1283646,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/360929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Atuarial","id":156,"slug":"analista-area-atuarial"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia","id":171,"slug":"analista-area-pericial-arqueologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura","id":172,"slug":"analista-area-pericial-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil","id":175,"slug":"analista-area-pericial-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Economia","id":177,"slug":"analista-area-pericial-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma","id":179,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-agronoma"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil","id":181,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas","id":182,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal","id":183,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":186,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188,"slug":"analista-area-pericial-geografia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geologia","id":190,"slug":"analista-area-pericial-geologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia","id":195,"slug":"analista-area-saude-cardiologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":196,"slug":"analista-area-saude-clinica-medica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica","id":160,"slug":"analista-area-documentacao-estatistica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173,"slug":"analista-area-pericial-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"},{"id":578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2007"},{"id":576,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Atuarial","id":156,"slug":"analista-area-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-atuarial","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Atuarial - 2007"},{"id":572,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2007"},{"id":456,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"},{"id":455,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"},{"id":413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2007"},{"id":389,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia","id":171,"slug":"analista-area-pericial-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-arqueologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia - 2007"},{"id":388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura","id":172,"slug":"analista-area-pericial-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura - 2007"},{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"},{"id":414,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"},{"id":386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil","id":175,"slug":"analista-area-pericial-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":385,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Economia","id":177,"slug":"analista-area-pericial-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-economia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Economia - 2007"},{"id":373,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma","id":179,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-agronoma"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-agronoma","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma - 2007"},{"id":372,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil","id":181,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil - 2007"},{"id":356,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas","id":182,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas - 2007"},{"id":354,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal","id":183,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal - 2007"},{"id":298,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":297,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":355,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":186,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":296,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188,"slug":"analista-area-pericial-geografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geografia - 2007"},{"id":295,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geologia","id":190,"slug":"analista-area-pericial-geologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geologia - 2007"},{"id":234,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia","id":195,"slug":"analista-area-saude-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia - 2007"},{"id":233,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":196,"slug":"analista-area-saude-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":4896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica","id":160,"slug":"analista-area-documentacao-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica - 2007"},{"id":573,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":387,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173,"slug":"analista-area-pericial-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Biologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 09:14:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":351715,"hashId":"0a8cce4aaecb6acd310d2e01367fad06","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1247891,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o quer, repetida (linhas 6 e 7), estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre os termos aproximados, indicando a superioridade de um sobre o outro.","id":1247887,"corpo":"<P align=justify>a conjun\u00e7\u00e3o <EM>quer<\/EM>, repetida (linhas 6 e 7), estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre os termos aproximados, indicando a superioridade de um sobre o outro.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma verbal t\u00eam (linha 17) est\u00e1 em conformidade com as normas gramaticais, assim como a forma verbal destacada em \"Embora eles n\u00e3o lhe d\u00eam raz\u00e3o, ela sabe que est\u00e1 certa\".","id":1247888,"corpo":"<P align=justify>a forma verbal <EM>t\u00eam<\/EM> (linha 17) est\u00e1 em conformidade com as normas gramaticais, assim como a forma verbal destacada em \"Embora eles n\u00e3o lhe <U>d\u00eam<\/U> raz\u00e3o, ela sabe que est\u00e1 certa\".<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o emprego do sinal gr\u00e1fico indicativo da crase est\u00e1 correto em sujeitos \u00e0 supera\u00e7\u00e3o (linha 19), assim como est\u00e1 em \"Chegaram \u00e0 propor um acordo, mas n\u00e3o foram ouvidos\".","id":1247889,"corpo":"<P align=justify>o emprego do sinal gr\u00e1fico indicativo da crase est\u00e1 correto em <EM>sujeitos \u00e0 supera\u00e7\u00e3o<\/EM> (linha 19), assim como est\u00e1 em \"Chegaram \u00e0 propor um acordo, mas n\u00e3o foram ouvidos\".<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transposi\u00e7\u00e3o da frase essas constela\u00e7\u00f5es de id\u00e9ias foram geradas quer pelas tradi\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas (...) quer pelos grandes sistemas religiosos (linhas 5 a 7) para a voz ativa gera a forma verbal \"costumam gerar\".","id":1247890,"corpo":"<P align=justify>a transposi\u00e7\u00e3o da frase <EM>essas constela\u00e7\u00f5es de id\u00e9ias foram geradas quer pelas tradi\u00e7\u00f5es \u00e9tnicas (...) quer pelos grandes sistemas religiosos<\/EM> (linhas 5 a 7) para a voz ativa gera a forma verbal \"costumam gerar\".<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o emprego de melhor, em N\u00e3o h\u00e1 exemplo melhor (linha 30), est\u00e1 em conformidade com as normas gramaticais, assim como o do segmento assinalado em \"Foram os exemplos mais bem escolhidos\".","id":1247891,"corpo":"<P align=justify>o emprego de <EM>melhor<\/EM>, em <EM>N\u00e3o<\/EM> <EM>h\u00e1 exemplo melhor<\/EM> (linha 30), est\u00e1 em conformidade com as normas gramaticais, assim como o do segmento assinalado em \"Foram os exemplos<U> mais bem escolhidos<\/U>\".<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto apresentado abaixo.","id":206552,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_206552.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/351715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do procedimento licitat\u00f3rio, considere: I. O pedido de impugna\u00e7\u00e3o de edital de licita\u00e7\u00e3o deve ser protocolado at\u00e9 15 dias \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o. II. A impugna\u00e7\u00e3o feita tempestivamente pelo licitante n\u00e3o o impedir\u00e1 de participar do processo licitat\u00f3rio at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o a ela pertinente. III. A inabilita\u00e7\u00e3o do licitante importa preclus\u00e3o do seu direito de participar das fases subseq\u00fcentes. IV. Decair\u00e1 do direito de impugnar o edital de licita\u00e7\u00e3o o licitante que n\u00e3o o fizer at\u00e9 o quinto dia \u00fatil que anteceder a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o em concorr\u00eancia. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351966,"hashId":"610dacf59a3d78fc718c8ad6f269cd5c","enunciado":"<P align=justify>A respeito do procedimento licitat\u00f3rio, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O pedido de impugna\u00e7\u00e3o de edital de licita\u00e7\u00e3o deve ser protocolado at\u00e9 15 dias \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A impugna\u00e7\u00e3o feita tempestivamente pelo licitante n\u00e3o o impedir\u00e1 de participar do processo licitat\u00f3rio at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o a ela pertinente.<\/P>\r\n<P align=justify>III. A inabilita\u00e7\u00e3o do licitante importa preclus\u00e3o do seu direito de participar das fases subseq\u00fcentes.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Decair\u00e1 do direito de impugnar o edital de licita\u00e7\u00e3o o licitante que n\u00e3o o fizer at\u00e9 o quinto dia \u00fatil que anteceder a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o em concorr\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1248925,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1248923,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1248924,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1248925,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1248926,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1248927,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/351966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351937,"hashId":"f621f8ca8eb0e57f019675a812a7d803","enunciado":"<p align=justify>Em tema de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1248813,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, as entidades estatais s\u00e3o t\u00e9cnica e unicamente a Uni\u00e3o, os Estados-membros e os Munic\u00edpios.","id":1248813,"corpo":"<p align=justify>Na Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, as entidades estatais s\u00e3o\r\nt\u00e9cnica e unicamente a Uni\u00e3o, os Estados-membros\r\ne os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado \u00e9 constitu\u00eddo de tr\u00eas elementos origin\u00e1rios e indissoci\u00e1veis &#8211; Povo, Territ\u00f3rio e Governo soberano.","id":1248814,"corpo":"<p align=justify>O Estado \u00e9 constitu\u00eddo de tr\u00eas elementos origin\u00e1rios\r\ne indissoci\u00e1veis &#8211; Povo, Territ\u00f3rio e Governo soberano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 mat\u00e9ria constitucional no que concerne \u00e0 divis\u00e3o pol\u00edtica do territ\u00f3rio nacional, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o dos Poderes, \u00e0 forma de Governo, ao modo de investidura dos governantes, aos direitos e \u00e0s garantias dos governados.","id":1248815,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 mat\u00e9ria constitucional no\r\nque concerne \u00e0 divis\u00e3o pol\u00edtica do territ\u00f3rio nacional,\r\n\u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o dos Poderes, \u00e0 forma de Governo, ao\r\nmodo de investidura dos governantes, aos direitos e\r\n\u00e0s garantias dos governados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, como centro de compet\u00eancia governamental ou administrativa, tem necessariamente fun\u00e7\u00f5es, cargos e agentes, mas \u00e9 distinto desses elementos, que podem ser modificados, substitu\u00eddos ou retirados sem supress\u00e3o da unidade org\u00e2nica.","id":1248816,"corpo":"<p align=justify>Cada \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, como centro de compet\u00eancia\r\ngovernamental ou administrativa, tem necessariamente\r\nfun\u00e7\u00f5es, cargos e agentes, mas \u00e9 distinto\r\ndesses elementos, que podem ser modificados,\r\nsubstitu\u00eddos ou retirados sem supress\u00e3o da unidade\r\norg\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agentes administrativos s\u00e3o todos aqueles que se vinculam ao Estado ou \u00e0s suas entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais por rela\u00e7\u00f5es profissionais, sujeitos \u00e0 hierarquia funcional e ao regime jur\u00eddico determinado pela entidade estatal a que servem.","id":1248817,"corpo":"<p align=justify>Agentes administrativos s\u00e3o todos aqueles que se\r\nvinculam ao Estado ou \u00e0s suas entidades aut\u00e1rquicas\r\ne fundacionais por rela\u00e7\u00f5es profissionais, sujeitos\r\n\u00e0 hierarquia funcional e ao regime jur\u00eddico determinado\r\npela entidade estatal a que servem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/351937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es dos ju\u00edzes federais, considere: I. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar as causas entre Estado estrangeiro ou organismo internacional e Munic\u00edpio ou pessoa domiciliada ou residente no Pa\u00eds. II. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar os crimes cometidos a bordo de navios ou aeronaves, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar. III. Ser\u00e3o sempre processadas e julgadas na sede do Ju\u00edzo Federal mais pr\u00f3ximo do domic\u00edlio dos segurados ou benefici\u00e1rios as causas em que forem parte institui\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia social e segurado. IV. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar os crimes de ingresso ou perman\u00eancia irregular de estrangeiro. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351927,"hashId":"ea69010901079d9207b2f60fdf273203","enunciado":"<P align=justify>Sobre a compet\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es dos ju\u00edzes federais, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar as causas entre Estado estrangeiro ou organismo internacional e Munic\u00edpio ou pessoa domiciliada ou residente no Pa\u00eds. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar os crimes cometidos a bordo de navios ou aeronaves, ressalvada a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ser\u00e3o sempre processadas e julgadas na sede do Ju\u00edzo Federal mais pr\u00f3ximo do domic\u00edlio dos segurados ou benefici\u00e1rios as causas em que forem parte institui\u00e7\u00e3o de previd\u00eancia social e segurado. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Aos ju\u00edzes federais compete processar e julgar os crimes de ingresso ou perman\u00eancia irregular de estrangeiro.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1248765,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1248764,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1248765,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1248766,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1248767,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1248768,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a federal (artigo 109 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a federal (artigo 109 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407635,"slug":"direito-constitucional-competencia-da-justica-federal-artigo-109-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/351927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Atuarial","id":156,"slug":"analista-area-atuarial"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia","id":171,"slug":"analista-area-pericial-arqueologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura","id":172,"slug":"analista-area-pericial-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil","id":175,"slug":"analista-area-pericial-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Economia","id":177,"slug":"analista-area-pericial-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma","id":179,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-agronoma"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil","id":181,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas","id":182,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal","id":183,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":186,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188,"slug":"analista-area-pericial-geografia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geologia","id":190,"slug":"analista-area-pericial-geologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia","id":195,"slug":"analista-area-saude-cardiologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":196,"slug":"analista-area-saude-clinica-medica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica","id":160,"slug":"analista-area-documentacao-estatistica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173,"slug":"analista-area-pericial-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre a organiza\u00e7\u00e3o do texto. I. No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o autor valeu-se de testemunho autorizado. II. A fala do jesu\u00edta constitui argumento para a consolida\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de que a itiner\u00e2ncia passou a ser cada vez mais tolerada. III. A data de 1766 foi citada como comprova\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de que o rei era realmente signat\u00e1rio da carta. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"},{"id":578,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2007"},{"id":576,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Atuarial","id":156,"slug":"analista-area-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-atuarial","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Atuarial - 2007"},{"id":572,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158,"slug":"analista-area-documentacao-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2007"},{"id":456,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2007"},{"id":455,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163,"slug":"analista-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2007"},{"id":413,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2007"},{"id":389,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia","id":171,"slug":"analista-area-pericial-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-arqueologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Arqueologia - 2007"},{"id":388,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura","id":172,"slug":"analista-area-pericial-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Arquitetura - 2007"},{"id":451,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713,"slug":"analista-area-informatica-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"},{"id":414,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"},{"id":386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil","id":175,"slug":"analista-area-pericial-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":385,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Economia","id":177,"slug":"analista-area-pericial-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-economia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Economia - 2007"},{"id":373,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma","id":179,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-agronoma"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-agronoma","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Agr\u00f4noma - 2007"},{"id":372,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil","id":181,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Civil - 2007"},{"id":356,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas","id":182,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia de Minas - 2007"},{"id":354,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal","id":183,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Florestal - 2007"},{"id":298,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":297,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":355,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho","id":186,"slug":"analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-engenharia-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":296,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188,"slug":"analista-area-pericial-geografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geografia - 2007"},{"id":295,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geologia","id":190,"slug":"analista-area-pericial-geologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geologia - 2007"},{"id":234,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia","id":195,"slug":"analista-area-saude-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cardiologia - 2007"},{"id":233,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":196,"slug":"analista-area-saude-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":4896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica","id":160,"slug":"analista-area-documentacao-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica - 2007"},{"id":573,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":387,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173,"slug":"analista-area-pericial-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-pericial-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Biologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 09:14:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":351735,"hashId":"40a5abc1e4cbf1a7e2807470ee1393aa","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem sobre a organiza\u00e7\u00e3o do texto. <\/P>\r\n<P align=justify>I. No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o autor valeu-se de testemunho autorizado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A fala do jesu\u00edta constitui argumento para a consolida\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de que <EM>a itiner\u00e2ncia passou a ser cada vez mais tolerada. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>III. A data de 1766 foi citada como comprova\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de que o rei era realmente signat\u00e1rio da carta. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1247950,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1247947,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1247948,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1247949,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1247950,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1247951,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 15 referem-se ao texto apresentado abaixo. ","id":206580,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 15 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/387\/03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/351735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, no que concerne \u00e0 contagem dos prazos, de acordo com o C\u00f3digo Penal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351979,"hashId":"046102e24e4c9d8bb05ca063caefd18f","enunciado":"<p align=justify>A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, no que concerne \u00e0\r\ncontagem dos prazos, de acordo com o C\u00f3digo Penal, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":1248985,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dia do come\u00e7o n\u00e3o se inclui no c\u00f4mputo do prazo, mas inclui-se fra\u00e7\u00e3o deste.","id":1248982,"corpo":"<p align=justify>o dia do come\u00e7o n\u00e3o se inclui no c\u00f4mputo do prazo,\r\nmas inclui-se fra\u00e7\u00e3o deste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o dia do come\u00e7o inclui-se no c\u00f4mputo do prazo, mas n\u00e3o se inclui fra\u00e7\u00e3o deste.","id":1248983,"corpo":"<p align=justify>o dia do come\u00e7o inclui-se no c\u00f4mputo do prazo, mas\r\nn\u00e3o se inclui fra\u00e7\u00e3o deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dia do come\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o deste n\u00e3o se inclui no c\u00f4mputo do prazo.","id":1248984,"corpo":"<p align=justify>o dia do come\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o deste n\u00e3o se inclui no\r\nc\u00f4mputo do prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dia do come\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o deste inclui-se no c\u00f4mputo do prazo.","id":1248985,"corpo":"<p align=justify>o dia do come\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o deste inclui-se no c\u00f4mputo\r\ndo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os prazos em meses s\u00e3o contados pelo n\u00famero real de dias e n\u00e3o pelo calend\u00e1rio comum.","id":1248986,"corpo":"<p align=justify>os prazos em meses s\u00e3o contados pelo n\u00famero real\r\nde dias e n\u00e3o pelo calend\u00e1rio comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"}],"slug":"direito-penal\/351979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a doutrina dominante, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 \u00e9 classificada como","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351901,"hashId":"7d6060c0c7e8f4a3595a3b9705398808","enunciado":"<p align=justify>Conforme a doutrina dominante, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil de 1988 \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":1248635,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal, escrita, outorgada e r\u00edgida.","id":1248634,"corpo":"<p align=justify>formal, escrita, outorgada e r\u00edgida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formal, escrita, promulgada e r\u00edgida.","id":1248635,"corpo":"<p align=justify>formal, escrita, promulgada e r\u00edgida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material, escrita, promulgada e imut\u00e1vel.","id":1248636,"corpo":"<p align=justify>material, escrita, promulgada e imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formal, escrita, promulgada e flex\u00edvel.","id":1248637,"corpo":"<p align=justify>formal, escrita, promulgada e flex\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"material, escrita, outorgada e semi-r\u00edgida.","id":1248638,"corpo":"<p align=justify>material, escrita, outorgada e semi-r\u00edgida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/351901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio de cart\u00f3rio que aceita promessa de propina para retardar a expedi\u00e7\u00e3o de mandado em processo sob seus cuidados comete crime de","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351990,"hashId":"f74bbdf63d39ec848802d86cc73228c5","enunciado":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio de cart\u00f3rio que aceita promessa de propina\r\npara retardar a expedi\u00e7\u00e3o de mandado em processo sob\r\nseus cuidados comete crime de<\/p>","resposta":1249024,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":1249021,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":1249022,"corpo":"<p align=justify>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":1249023,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":1249024,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculato.","id":1249025,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/351990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9 o \u00faltimo dia do ano financeiro s\u00e3o denominadas","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 09:14:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352060,"hashId":"6d3cb9d664b3047f6ed8f1ff87ad4940","enunciado":"<p align=justify>As despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas e n\u00e3o pagas at\u00e9\r\no \u00faltimo dia do ano financeiro s\u00e3o denominadas<\/p>","resposta":1249342,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":1249339,"corpo":"<p align=justify>despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9bitos de tesouraria.","id":1249340,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bitos de tesouraria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"res\u00edduos ativos.","id":1249341,"corpo":"<p align=justify>res\u00edduos ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restos a pagar.","id":1249342,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas n\u00e3o processadas.","id":1249343,"corpo":"<p align=justify>despesas n\u00e3o processadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/352060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 correto afirmar que as contas","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 09:14:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352003,"hashId":"ebffe8c40e415785807d7f896088d936","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 correto afirmar que\r\nas contas<\/p>","resposta":1249086,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Ativo s\u00e3o debitadas quando aumentam de valor.","id":1249086,"corpo":"<p align=justify>do Ativo s\u00e3o debitadas quando aumentam de valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Patrim\u00f4nio L\u00edquido s\u00e3o creditadas quando diminuem de valor.","id":1249087,"corpo":"<p align=justify>do Patrim\u00f4nio L\u00edquido s\u00e3o creditadas quando diminuem\r\nde valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Passivo Exig\u00edvel s\u00e3o estornadas quando aumentam de valor.","id":1249088,"corpo":"<p align=justify>do Passivo Exig\u00edvel s\u00e3o estornadas quando aumentam\r\nde valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de resultado s\u00e3o sempre creditadas.","id":1249089,"corpo":"<p align=justify>de resultado s\u00e3o sempre creditadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"patrimoniais s\u00e3o sempre debitadas quando seu valor diminui.","id":1249090,"corpo":"<p align=justify>patrimoniais s\u00e3o sempre debitadas quando seu valor\r\ndiminui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/352003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente. II. Provocar a a\u00e7\u00e3o da autoridade, comunicando-lhe a ocorr\u00eancia de crime ou contraven\u00e7\u00e3o que sabe n\u00e3o ter se verificado. III. Dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente. Dentre as situa\u00e7\u00f5es acima descritas, configura o delito de Comunica\u00e7\u00e3o Falsa de Crime a conduta indicada SOMENTE em","provas":[{"id":631,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administrativa","id":152,"slug":"analista-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 09:14:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":351993,"hashId":"9abb798145dbe9563da8f616856988c3","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Provocar a a\u00e7\u00e3o da autoridade, comunicando-lhe a ocorr\u00eancia de crime ou contraven\u00e7\u00e3o que sabe n\u00e3o ter se verificado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente. <\/P>\r\n<P align=justify>Dentre as situa\u00e7\u00f5es acima descritas, configura o delito de Comunica\u00e7\u00e3o Falsa de Crime a conduta indicada SOMENTE em<\/P>","resposta":1249042,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":1249041,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1249042,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1249043,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1249044,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":1249045,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/351993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea: Administrativa","id":3107,"slug":"agente-de-apoio-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"mpe-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas quanto aos Princ\u00edpios Constitucionais do Direito Administrativo: I &#8211; A imoralidade administrativa gera efeitos jur\u00eddicos, pois acarreta a invalidade do ato, que deve ser decretada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de moralidade jur\u00eddica cuja invalida\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio. II &#8211;Em respeito ao princ\u00edpio da publicidade, o Poder P\u00fablico deve agir com total transpar\u00eancia atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos, sendo vedadas, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, informa\u00e7\u00f5es sigilosas. III &#8211; O princ\u00edpio da legalidade assenta-se na pr\u00f3pria estrutura do Estado de Direito e traduz a id\u00e9ia de que o administrador p\u00fablico s\u00f3 pode atuar onde a lei autoriza. Os particulares, no entanto, podem fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edba. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":4758,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea: Administrativa","id":3107,"slug":"agente-de-apoio-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"mpe-es-es"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-es-es-2007-nce-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"NCE - MPE ES - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 22:44:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":211630,"hashId":"ee834dcbcb3fa2954c127caa46d8a21c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas quanto aos Princ\u00edpios Constitucionais do Direito Administrativo: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; A imoralidade administrativa gera efeitos jur\u00eddicos, pois acarreta a invalidade do ato, que deve ser decretada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de moralidade jur\u00eddica cuja invalida\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211;Em respeito ao princ\u00edpio da publicidade, o Poder P\u00fablico deve agir com total transpar\u00eancia atrav\u00e9s da divulga\u00e7\u00e3o oficial de todos os atos, sendo vedadas, pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, informa\u00e7\u00f5es sigilosas. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; O princ\u00edpio da legalidade assenta-se na pr\u00f3pria estrutura do Estado de Direito e traduz a id\u00e9ia de que o administrador p\u00fablico s\u00f3 pode atuar onde a lei autoriza. Os particulares, no entanto, podem fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edba. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/P>","resposta":866623,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":866621,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":866622,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":866623,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":866624,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":866625,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/211630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autonomia universit\u00e1ria a que se refere o texto constitucional, reiterada na LDB, aplica-se ao conjunto das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pelo poder p\u00fablico (Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e DF), situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se aplica \u00e0s universidades privadas.","provas":[{"id":5004,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"agu-2007-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal da Segunda Categoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 23:06:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":250487,"hashId":"5fa77b6775f291c51bb20d310c007e03","enunciado":"<p align=justify>A autonomia universit\u00e1ria a que se refere o texto\r\nconstitucional, reiterada na LDB, aplica-se ao conjunto das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pelo poder\r\np\u00fablico (Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e DF), situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o\r\nse aplica \u00e0s universidades privadas.<\/p>","resposta":959764,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":959763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":959764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CF estabelece que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, a ser promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, tendo por finalidade o pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Ela enfatiza a obrigatoriedade do ensino fundamental e sua gratuidade nos estabelecimentos da rede escolar p\u00fablica, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. Quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior, a CF define as universidades como institui\u00e7\u00f5es dotadas de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, subordinadas ao princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Depois de prolongada e complexa tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) foi finalmente aprovada e sancionada em dezembro de 1996. Uma das caracter\u00edsticas marcantes dessa lei \u00e9 a margem de autonomia que confere aos sistemas de ensino e \u00e0s pr\u00f3prias escolas, chegando a oferecer alternativas para a organiza\u00e7\u00e3o das atividades escolares. Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos legais concernentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":165268,"enunciado":"<P>A CF estabelece que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, a ser promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, tendo por finalidade o pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Ela enfatiza a obrigatoriedade do ensino fundamental e sua gratuidade nos estabelecimentos da rede escolar p\u00fablica, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. Quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior, a CF define as universidades como institui\u00e7\u00f5es dotadas de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, subordinadas ao princ\u00edpio da indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Depois de prolongada e complexa tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) foi finalmente aprovada e sancionada em dezembro de 1996. Uma das caracter\u00edsticas marcantes dessa lei \u00e9 a margem de autonomia que confere aos sistemas de ensino e \u00e0s pr\u00f3prias escolas, chegando a oferecer alternativas para a organiza\u00e7\u00e3o das atividades escolares. <\/P>\r\n<P>Tendo as informa\u00e7\u00f5es acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos legais concernentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/250487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Havendo inadimplemento total pelo devedor da obriga\u00e7\u00e3o assumida em um contrato, no qual tenha sido estipulada cl\u00e1usula penal para o caso de total inadimplemento, o credor poder\u00e1, ao recorrer \u00e0s vias judiciais, exigir o recebimento da multa e o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, fundamentando corretamente o seu pedido na previs\u00e3o legal que autoriza a interpreta\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula penal em seu benef\u00edcio.","provas":[{"id":4821,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Advogado - 2007"},{"id":14820,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Advogado - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 22:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":225030,"hashId":"300bec651398c93a15daed7909a8a046","enunciado":"<p align=justify>Havendo inadimplemento total pelo devedor da obriga\u00e7\u00e3o\r\nassumida em um contrato, no qual tenha sido estipulada\r\ncl\u00e1usula penal para o caso de total inadimplemento, o credor\r\npoder\u00e1, ao recorrer \u00e0s vias judiciais, exigir o recebimento da\r\nmulta e o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, fundamentando\r\ncorretamente o seu pedido na previs\u00e3o legal que autoriza a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula penal em seu benef\u00edcio.<\/p>","resposta":896619,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":896618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":896619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":157120,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/225030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios constitucionais relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":3162,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 21:50:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":252488,"hashId":"3e91c59f27d702e044fb3c4180ae4610","enunciado":"<P align=justify>Considerando os princ\u00edpios constitucionais relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta.<\/STRONG><\/P>","resposta":966525,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 permitido ao agente p\u00fablico, quando no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, fazer tudo que n\u00e3o seja expressamente proibido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":966525,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 permitido ao\r\nagente p\u00fablico, quando no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, fazer tudo\r\nque n\u00e3o seja expressamente proibido pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do nepotismo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caracterizada pela nomea\u00e7\u00e3o de parentes para fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, pode ser considerada uma viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da impessoalidade.","id":966526,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica do nepotismo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\ncaracterizada pela nomea\u00e7\u00e3o de parentes para fun\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, pode ser considerada uma viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da\r\nimpessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conferir transpar\u00eancia aos atos dos agentes p\u00fablicos \u00e9 um dos objetivos do princ\u00edpio da publicidade.","id":966527,"corpo":"<p align=justify>Conferir transpar\u00eancia aos atos dos agentes p\u00fablicos \u00e9 um dos\r\nobjetivos do princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que a gest\u00e3o p\u00fablica deve ser direcionada, tanto quanto poss\u00edvel, ao atendimento mais adequado, razo\u00e1vel e eficaz do interesse p\u00fablico.","id":966528,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que a gest\u00e3o p\u00fablica deve\r\nser direcionada, tanto quanto poss\u00edvel, ao atendimento mais\r\nadequado, razo\u00e1vel e eficaz do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/252488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas podem seguir rito sumar\u00edssimo, se o valor dado \u00e0 causa for igual ou superior a 40 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Entretanto, se a causa envolver o Poder P\u00fablico, dever\u00e1 seguir sempre pelo rito ordin\u00e1rio do processo do trabalho.","provas":[{"id":4831,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 11:21:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":227069,"hashId":"bbc8ed618fb6c339e1b6dc923f304017","enunciado":"<p align=justify>As reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas podem seguir rito sumar\u00edssimo,\r\nse o valor dado \u00e0 causa for igual ou superior a 40 sal\u00e1rios\r\nm\u00ednimos. Entretanto, se a causa envolver o Poder P\u00fablico,\r\ndever\u00e1 seguir sempre pelo rito ordin\u00e1rio do processo do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":900757,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas, julgue os itens que se seguem.","id":157540,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/227069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terceiro propriet\u00e1rio ou possuidor de bem atingindo pela senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, que n\u00e3o tenha participado da rela\u00e7\u00e3o processual, pode validamente oferecer oposi\u00e7\u00e3o aos litigantes para assegurar o seu direito sobre o im\u00f3vel submetido \u00e0 constri\u00e7\u00e3o judicial ou, ainda, para a desconstitui\u00e7\u00e3o dos efeitos da senten\u00e7a.","provas":[{"id":4831,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 16:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":227103,"hashId":"a9e4845884850302fb102aa49be85de8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O terceiro propriet\u00e1rio ou possuidor de bem atingindo pela\r\nsenten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado, que n\u00e3o tenha\r\nparticipado da rela\u00e7\u00e3o processual, pode validamente oferecer\r\noposi\u00e7\u00e3o aos litigantes para assegurar o seu direito sobre o\r\nim\u00f3vel submetido \u00e0 constri\u00e7\u00e3o judicial ou, ainda, para a\r\ndesconstitui\u00e7\u00e3o dos efeitos da senten\u00e7a.<\/p><\/p>","resposta":900825,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da interven\u00e7\u00e3o de terceiros, julgue os seguintes itens.","id":157550,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da interven\u00e7\u00e3o de terceiros, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais Sobre a Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais Sobre a Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415598,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-consideracoes-gerais-sobre-a-intervencao-de-terceiros"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/227103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos sociais, conforme o artigo 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":23198,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2007-crs-pmmg-soldado","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:24:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":779563,"hashId":"df931292bf32b36b91fff8f2f2231c79","enunciado":"S\u00e3o direitos sociais, conforme o artigo 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil:","resposta":2699710,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, a previd\u00eancia social e a moradia.","id":2699710,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o, a previd\u00eancia social e a moradia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade, o trabalho e a propriedade.","id":2699711,"corpo":"A sa\u00fade, o trabalho e a propriedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, a liberdade de consci\u00eancia.","id":2699712,"corpo":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, a liberdade de consci\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social e a livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento.","id":2699713,"corpo":"O lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social e a livre manifesta\u00e7\u00e3o de\r\npensamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328401,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/779563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Sa\u00fade","id":443,"slug":"analista-de-sistemas-area-saude"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Sa\u00fade","id":470,"slug":"analista-area-gestao-de-saude"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Jornalista de Sa\u00fade","id":1493,"slug":"jornalista-de-saude"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o metas e objetivos do Pacto pela Vida, como resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e end\u00eamicas: I. Atingir 85% de cura de casos novos de tuberculose bacil\u00edfera diagnosticada a cada ano.II. Atingir o patamar de menos de 1 caso por 10.000 habitantes, para a hansen\u00edase, em todos os munic\u00edpios definidos como priorit\u00e1rios no ano de 2006.III. Elimina\u00e7\u00e3o da mal\u00e1ria, na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal. IV. Elimina\u00e7\u00e3o da infesta\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti nos munic\u00edpios definidos como priorit\u00e1rios para o ano de 2006. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":2649,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Sa\u00fade","id":443,"slug":"analista-de-sistemas-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-analista-de-sistemas-area-saude","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Analista de Sistemas - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"},{"id":2657,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Sa\u00fade","id":470,"slug":"analista-area-gestao-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-analista-area-gestao-de-saude","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Sa\u00fade - 2007"},{"id":2660,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Assistente Social - 2007"},{"id":2664,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":2670,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Bioqu\u00edmico - 2007"},{"id":2677,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":2680,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro - 2007"},{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":2697,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552,"slug":"medico-area-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2007"},{"id":2701,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-farmacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":2713,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":2718,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Sa\u00fade","id":1493,"slug":"jornalista-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-jornalista-de-saude","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Jornalista de Sa\u00fade - 2007"},{"id":2728,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":70760,"hashId":"76af2f8c5df19c8734318ad238573fde","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o metas e objetivos do Pacto pela Vida, como resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e end\u00eamicas:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Atingir 85% de cura de casos novos de tuberculose bacil\u00edfera diagnosticada a cada ano.<BR>II. Atingir o patamar de menos de 1 caso por 10.000 habitantes, para a hansen\u00edase, em todos os munic\u00edpios definidos como priorit\u00e1rios no ano de 2006.<BR>III. Elimina\u00e7\u00e3o da mal\u00e1ria, na regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Elimina\u00e7\u00e3o da infesta\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti nos munic\u00edpios definidos como priorit\u00e1rios para o ano de 2006.<\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/P>","resposta":334025,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":334025,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":334028,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":334030,"corpo":"<p align=justify>II e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":334034,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/70760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Seguran\u00e7a","id":41,"slug":"agente-comunitario-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo administrativo disciplinar deve ser conduzido por comiss\u00e3o disciplinar composta de 3 servidores est\u00e1veis.","provas":[{"id":4196,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Seguran\u00e7a","id":41,"slug":"agente-comunitario-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente Comunit\u00e1rio de Seguran\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":165610,"hashId":"657f2273cff4ced9dd614dc23037898c","enunciado":"<p align=justify>O processo administrativo disciplinar deve ser conduzido\r\npor comiss\u00e3o disciplinar composta de 3 servidores est\u00e1veis.<\/p>","resposta":720937,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":720937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":720938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos.","id":130790,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do regime disciplinar dos\r\nservidores p\u00fablicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/165610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303,"slug":"tecnico-em-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concurso p\u00fablico tem sempre validade de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","provas":[{"id":5185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303,"slug":"tecnico-em-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:35:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264431,"hashId":"f3d5700ed659ee8c718836049ad59296","enunciado":"O concurso\r\np\u00fablico tem sempre validade de dois anos, prorrog\u00e1vel uma\r\nvez, por igual per\u00edodo.","resposta":1012325,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1012324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1012325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":173867,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/264431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de seguridade social adotada no pa\u00eds \u00e9 uma inova\u00e7\u00e3o do ponto de vista conceitual. A principal refer\u00eancia dessa nova concep\u00e7\u00e3o para os parlamentares constituintes foi a experi\u00eancia desenvolvida na Espanha.","provas":[{"id":4822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 13:34:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":225108,"hashId":"acd1f7ff5700ea60852ad8d9cda44c7d","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de seguridade social adotada no pa\u00eds \u00e9 uma\r\ninova\u00e7\u00e3o do ponto de vista conceitual. A principal refer\u00eancia\r\ndessa nova concep\u00e7\u00e3o para os parlamentares constituintes foi\r\na experi\u00eancia desenvolvida na Espanha.<\/p>","resposta":896775,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":896774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":896775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 inaugurou um modelo de prote\u00e7\u00e3o social embasado na amplia\u00e7\u00e3o de direitos sociais. Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o dessas conquistas, julgue os itens a seguir.","id":157137,"enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 inaugurou um modelo de\r\nprote\u00e7\u00e3o social embasado na amplia\u00e7\u00e3o de direitos sociais.\r\nAcerca da regulamenta\u00e7\u00e3o e da implementa\u00e7\u00e3o dessas conquistas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/225108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS regulamenta e d\u00e1 abrang\u00eancia e significado \u00e0 assist\u00eancia social no Brasil. A partir da\u00ed concebemos","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-louveira-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:14:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":782272,"hashId":"2d31164546199996b5cc9286919d5cfd","enunciado":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS regulamenta\r\ne d\u00e1 abrang\u00eancia e significado \u00e0 assist\u00eancia social no Brasil.\r\nA partir da\u00ed concebemos","resposta":2707561,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os programas e projetos socioassistenciais inovadores.","id":2707558,"corpo":"os programas e projetos socioassistenciais inovadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de total cobertura do campo socioassistencial aos mais pobres.","id":2707559,"corpo":"a possibilidade de total cobertura do campo socioassistencial\r\naos mais pobres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia do cidad\u00e3o e de sua fam\u00edlia em receber servi\u00e7os e benef\u00edcios sociais.","id":2707560,"corpo":"a resist\u00eancia do cidad\u00e3o e de sua fam\u00edlia em receber\r\nservi\u00e7os e benef\u00edcios sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia social enquanto direito a qualquer cidad\u00e3o brasileiro.","id":2707561,"corpo":"a assist\u00eancia social enquanto direito a qualquer cidad\u00e3o\r\nbrasileiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fomento de a\u00e7\u00f5es que impulsionam a poupan\u00e7a popular.","id":2707562,"corpo":"o fomento de a\u00e7\u00f5es que impulsionam a poupan\u00e7a popular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/782272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O derrame pleural \u00e9 a presen\u00e7a de l\u00edquido no espa\u00e7o pleural. Sobre isto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2458,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":64307,"hashId":"c3ccef1459dc9cdf992049a78a03efb2","enunciado":"<p align=justify>O derrame pleural \u00e9 a presen\u00e7a de l\u00edquido no espa\u00e7o\r\npleural. Sobre isto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":303639,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as variedades incluem empiema, hemot\u00f3rax e quilot\u00f3rax.","id":303636,"corpo":"<p align=justify>as variedades incluem empiema, hemot\u00f3rax e quilot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sinais tor\u00e1cicos do derrame pleural incluem movimento reduzido do t\u00f3rax no lado afetado, aus\u00eancia de sons respirat\u00f3rios e macicez \u00e0 percuss\u00e3o.","id":303637,"corpo":"<p align=justify>os sinais tor\u00e1cicos do derrame pleural incluem movimento\r\nreduzido do t\u00f3rax no lado afetado, aus\u00eancia\r\nde sons respirat\u00f3rios e macicez \u00e0 percuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os transudatos tendem a maiores valores de desidrogenase l\u00e1ctica (LDH).","id":303638,"corpo":"<p align=justify>os transudatos tendem a maiores valores de desidrogenase\r\nl\u00e1ctica (LDH).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os exsudatos ocorrem como complica\u00e7\u00f5es da insufici\u00eancia card\u00edaca grave e outros estados edematosos.","id":303639,"corpo":"<p align=justify>os exsudatos ocorrem como complica\u00e7\u00f5es da insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca grave e outros estados edematosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o derrame pleural de longa dura\u00e7\u00e3o resulta em uma pleura fibr\u00f3tica que impede a expans\u00e3o pulmonar.","id":303640,"corpo":"<p align=justify>o derrame pleural de longa dura\u00e7\u00e3o resulta em uma\r\npleura fibr\u00f3tica que impede a expans\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/64307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito","id":2565,"slug":"tecnico-ministerial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 CORRETA em:","provas":[{"id":2588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito","id":2565,"slug":"tecnico-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:09:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":68354,"hashId":"f60dd132ef21f3f4b3e0ab7e7de306a7","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 CORRETA em:<\/p>","resposta":322576,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pa\u00edses como a China e a \u00cdndia j\u00e1 haviam aderido \u00e0 id\u00e9ia, que sofria oposi-\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos. Segundo o Itamaraty, a orienta\u00e7\u00e3o de que a con-voca\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum se d\u00ea pelo secret\u00e1rio-geral da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas), aprovada no texto, era uma reivindica\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":322576,"corpo":"<p align=justify>Pa\u00edses como a China e a \u00cdndia j\u00e1 haviam aderido \u00e0 id\u00e9ia, que sofria oposi-\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos. Segundo o Itamaraty, a orienta\u00e7\u00e3o de que a con-voca\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum se d\u00ea pelo secret\u00e1rio-geral da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas), aprovada no texto, era uma reivindica\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O F\u00f3rum de Governan\u00e7a da Internet foi pensado para reverter o quadro atu-al, em que todos os endere\u00e7os de p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas do mundo s\u00e3o admi-nistradas, em \u00faltima inst\u00e2ncia, por uma determinada institui\u00e7\u00e3o privada sem fins lucrativos sediada nos Estados Unidos.","id":322577,"corpo":"<p align=justify>O F\u00f3rum de Governan\u00e7a da Internet foi pensado para reverter o quadro atu-al, em que todos os endere\u00e7os de p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas do mundo s\u00e3o admi-nistradas, em \u00faltima inst\u00e2ncia, por uma determinada institui\u00e7\u00e3o privada sem fins lucrativos sediada nos Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foram adiados, conforme tem sido relatado, a defini\u00e7\u00e3o dos chamados \"me-canismos de coordena\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses\", sem os quais as decis\u00f5es do f\u00f3-rum podem tornar-se in\u00f3cuas, j\u00e1 que, em grande parte dos casos, s\u00e3o os governos que v\u00e3o garantir a efetiva\u00e7\u00e3o das delibera\u00e7\u00f5es.","id":322578,"corpo":"<p align=justify>Foram adiados, conforme tem sido relatado, a defini\u00e7\u00e3o dos chamados \"me-canismos de coordena\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses\", sem os quais as decis\u00f5es do f\u00f3-rum podem tornar-se in\u00f3cuas, j\u00e1 que, em grande parte dos casos, s\u00e3o os governos que v\u00e3o garantir a efetiva\u00e7\u00e3o das delibera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi realizado, em dezembro de 2003, a primeira fase da c\u00fapula. A proposta de estabelecimento do f\u00f3rum, que vinha sendo defendido pelo Brasil, aca-bou emplacando ap\u00f3s apoio decisivo da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, segundo a avalia-\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Bicalho, que representa a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica-\u00e7\u00f5es.","id":322579,"corpo":"<p align=justify>Foi realizado, em dezembro de 2003, a primeira fase da c\u00fapula. A proposta de estabelecimento do f\u00f3rum, que vinha sendo defendido pelo Brasil, aca-bou emplacando ap\u00f3s apoio decisivo da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, segundo a avalia-\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Bicalho, que representa a Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica-\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O marco hist\u00f3rico da previd\u00eancia complementar brasileira foi a Lei n.\u00ba 6.435\/1977. Seguindo esse modelo, atualmente regulado pelas Leis Complementares n.\u00ba 108 e 109, ambas de 2001, tem-se que essa presta\u00e7\u00e3o caracteriza-se por ser subsidi\u00e1ria, obrigatoriamente garantida por reservas matem\u00e1ticas, formalizada por contrato e facultativa para os que nela ingressam.","provas":[{"id":4469,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":19,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:08:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":184857,"hashId":"c53a196a1f3b16f05adaf77be05501b0","enunciado":"<p align=justify>O marco hist\u00f3rico da previd\u00eancia complementar brasileira\r\nfoi a Lei n.\u00ba 6.435\/1977. Seguindo esse modelo, atualmente\r\nregulado pelas Leis Complementares n.\u00ba 108 e 109, ambas\r\nde 2001, tem-se que essa presta\u00e7\u00e3o caracteriza-se por ser\r\nsubsidi\u00e1ria, obrigatoriamente garantida por reservas\r\nmatem\u00e1ticas, formalizada por contrato e facultativa para os\r\nque nela ingressam.<\/p>","resposta":788495,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":788494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":788495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":141598,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social no Brasil, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Origem e evolu\u00e7\u00e3o","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406990,"slug":"direito-previdenciario-origem-e-evolucao"}],"slug":"direito-previdenciario\/184857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vez de \u201cN\u00e3o fui eu quem disse isso\u201d (l.11-12), estaria igualmente correto escrever N\u00e3o fui eu aquele que disse isso.","provas":[{"id":14982,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Agente de Pol\u00edcia - 2007"},{"id":14999,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2007"},{"id":15000,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Papiloscopista - 2007"},{"id":15001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:57:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":539299,"hashId":"397c186926fd8f3a906dc2073470469b","enunciado":"<p align=justify>Em vez de \u201cN\u00e3o fui eu quem disse isso\u201d (l.11-12), estaria\r\nigualmente correto escrever N\u00e3o fui eu aquele que disse\r\nisso.<\/p>","resposta":1942380,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1942380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1942381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.","id":278950,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14982\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/539299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638,"slug":"tecnico-de-seguranca-i"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 concedido, como indeniza\u00e7\u00e3o, ao segurado que, ap\u00f3s sofrer acidente do trabalho de qualquer natureza, ficar seq\u00fcelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho que habitualmente exercia.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638,"slug":"tecnico-de-seguranca-i"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:56:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260619,"hashId":"600eae63629915e6abf891a899598c3a","enunciado":"<p align=justify>O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 concedido, como indeniza\u00e7\u00e3o, ao\r\nsegurado que, ap\u00f3s sofrer acidente do trabalho de qualquer\r\nnatureza, ficar seq\u00fcelas que impliquem redu\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade para o trabalho que habitualmente exercia.<\/p>","resposta":998079,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171468,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407028,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-doenca"}],"slug":"direito-previdenciario\/260619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":521,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vencer tais limita\u00e7\u00f5es tem sido um desafio constante lan\u00e7ado \u00e0 esp\u00e9cie humana.A frase acima, em seu contexto, abona a seguinte assertiva:","provas":[{"id":566,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":565,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":563,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":521,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":562,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":561,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":560,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":559,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":553,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":3109,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"},{"id":567,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":568,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504,"slug":"analista-judiciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2007"},{"id":558,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":557,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":88294,"hashId":"964c5f7ab04579b6b8ac552bb40c803b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vencer tais limita\u00e7\u00f5es tem sido um desafio constante lan\u00e7ado \u00e0 esp\u00e9cie humana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase acima, em seu contexto, abona a seguinte assertiva:<\/p>","resposta":416688,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vencer constitui emprego do infinitivo como substantivo, emprego tamb\u00e9m exemplificado por \"Recordar \u00e9 viver\", que equivale a \"A recorda\u00e7\u00e3o \u00e9 vida\".","id":416688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vencer<\/em> constitui emprego do infinitivo como substantivo, emprego tamb\u00e9m exemplificado por \"Recordar \u00e9 viver\", que equivale a \"A recorda\u00e7\u00e3o \u00e9 vida\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pronome tais introduz id\u00e9ia de indetermina\u00e7\u00e3o, para que se compreenda que o citado desafio est\u00e1 relacionado a qualquer que seja a limita\u00e7\u00e3o imposta \u00e0 esp\u00e9cie humana.","id":416689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome<em> tais<\/em> introduz id\u00e9ia de indetermina\u00e7\u00e3o, para que se compreenda que o citado desafio est\u00e1 relacionado a qualquer que seja a limita\u00e7\u00e3o imposta \u00e0 esp\u00e9cie humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a palavra limites, cognata de limita\u00e7\u00f5es (linha 25), foi empregada sem a no\u00e7\u00e3o de \"cerceamento\" notada no uso desta \u00faltima.","id":416690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra<em> limites<\/em>, cognata de <em>limita\u00e7\u00f5es<\/em> (linha 25), foi empregada sem a no\u00e7\u00e3o de \"cerceamento\" notada no uso desta \u00faltima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o emprego de tem sido constitui um deslize do autor, pois, de acordo com a norma padr\u00e3o, a forma correta a ser empregada \u00e9 \"t\u00eam sido\".","id":416691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de<em> tem sido<\/em> constitui um deslize do autor, pois, de acordo com a norma padr\u00e3o, a forma correta a ser empregada \u00e9 \"t\u00eam sido\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sinal indicativo da crase est\u00e1 usado em conformidade com a norma padr\u00e3o, assim como o est\u00e1 em \"lan\u00e7ado \u00e0 qualquer que seja o ser humano\".","id":416692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sinal indicativo da crase est\u00e1 usado em conformidade com a norma padr\u00e3o, assim como o est\u00e1 em \"lan\u00e7ado \u00e0 qualquer que seja o ser humano\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto apresentado abaixo. 1______Os princ\u00edpios \u00e9ticos s\u00e3o normas de comportamento ___social, e n\u00e3o simples ideais de vida, ou premissas ___doutrin\u00e1rias. Como normas de comportamento humano, os ___princ\u00edpios \u00e9ticos distinguem-se nitidamente n\u00e3o s\u00f3 das regras 5__do racioc\u00ednio matem\u00e1tico, mas tamb\u00e9m das leis naturais ou ___biol\u00f3gicas. Ao contr\u00e1rio do que sustentaram grandes ___pensadores, como Hobbes, Leibniz e Espinosa, a vida \u00e9tica ___n\u00e3o pode ser interpretada segundo o m\u00e9todo geom\u00e9trico ___(ordine geometrico demonstrata). As normas \u00e9ticas tampouco 10_podem ser reduzidas a enunciados cient\u00edficos, fundados na ___observa\u00e7\u00e3o e na experimenta\u00e7\u00e3o, como se se tratasse de___leis zool\u00f3gicas. Durante boa parte do s\u00e9culo XIX, alguns ___pensadores, impressionados pelo extraordin\u00e1rio progresso ___alcan\u00e7ado no campo das ci\u00eancias exatas, com a produ\u00e7\u00e3o 15_de certeza e previsibilidade no conhecimento dos dados ___da natureza, sucumbiram \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de explicar a vida ___humana segundo par\u00e2metros deterministas. ______Ora, por mais que se queira eliminar a liberdade do___mundo humano, ela teima em aparecer, desafiando 20_constantemente as previs\u00f5es \u201ccient\u00edficas\u201d. Somos o \u00fanico ___ser que combina, em sua vida social, a necessidade f\u00edsica e ___biol\u00f3gica com os deveres \u00e9ticos, a sujei\u00e7\u00e3o aos fatos naturais ___com a autonomia de a\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 pass\u00edvel de comprova\u00e7\u00e3o, ___em toda sociedade o ide\u00e1rio e as estruturas de poder de-25_senvolvem-se dentro dos limites postos por determinados___fatores b\u00e1sicos, como o patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, o meio ___geogr\u00e1fico ou o estado da t\u00e9cnica. Vencer tais limita\u00e7\u00f5es ___tem sido um desafio constante lan\u00e7ado \u00e0 esp\u00e9cie humana. ___Mas nem por isso devemos tomar esses fatores condi-30_cionantes da vida social como seus princ\u00edpios diretivos. (Adaptado de COMPARATO, F\u00e1bio Konder. \u00c9tica: direito, moral e religi\u00e3o no mundo moderno. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2006, p. 494-5) OBS.: Hobbes (1588-1679), Leibniz (1646-1717), Espinosa (1632- 1677) \u2212 fil\u00f3sofos ordine geometrico demonstrata \u2212 em tradu\u00e7\u00e3o livre, \"demonstrado segundo a ordem geom\u00e9trica\"","id":78123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto apresentado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><em>Os princ\u00edpios \u00e9ticos s\u00e3o normas de comportamento <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>social, e n\u00e3o simples ideais de vida, ou premissas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>doutrin\u00e1rias. Como normas de comportamento humano, os <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>princ\u00edpios \u00e9ticos distinguem-se nitidamente n\u00e3o s\u00f3 das regras <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><em>do racioc\u00ednio matem\u00e1tico, mas tamb\u00e9m das leis naturais ou <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>biol\u00f3gicas. Ao contr\u00e1rio do que sustentaram grandes <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>pensadores, como Hobbes, Leibniz e Espinosa, a vida \u00e9tica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>n\u00e3o pode ser interpretada segundo o m\u00e9todo geom\u00e9trico <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>(ordine geometrico demonstrata). As normas \u00e9ticas tampouco <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em>podem ser reduzidas a enunciados cient\u00edficos, fundados na <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>observa\u00e7\u00e3o e na experimenta\u00e7\u00e3o, como se se tratasse de<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>leis zool\u00f3gicas. Durante boa parte do s\u00e9culo XIX, alguns <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>pensadores, impressionados pelo extraordin\u00e1rio progresso <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>alcan\u00e7ado no campo das ci\u00eancias exatas, com a produ\u00e7\u00e3o <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em>de certeza e previsibilidade no conhecimento dos dados <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>da natureza, sucumbiram \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de explicar a vida <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>humana segundo par\u00e2metros deterministas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><em>Ora, por mais que se queira eliminar a liberdade do<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>mundo humano, ela teima em aparecer, desafiando <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em>constantemente as previs\u00f5es \u201ccient\u00edficas\u201d. Somos o \u00fanico <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>ser que combina, em sua vida social, a necessidade f\u00edsica e <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>biol\u00f3gica com os deveres \u00e9ticos, a sujei\u00e7\u00e3o aos fatos naturais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>com a autonomia de a\u00e7\u00e3o. Como \u00e9 pass\u00edvel de comprova\u00e7\u00e3o, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>em toda sociedade o ide\u00e1rio e as estruturas de poder de-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em>senvolvem-se dentro dos limites postos por determinados<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>fatores b\u00e1sicos, como o patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, o meio <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>geogr\u00e1fico ou o estado da t\u00e9cnica. Vencer tais limita\u00e7\u00f5es <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>tem sido um desafio constante lan\u00e7ado \u00e0 esp\u00e9cie humana. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>Mas nem por isso devemos tomar esses fatores condi-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em>cionantes da vida social como seus princ\u00edpios diretivos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de COMPARATO, F\u00e1bio Konder. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c9tica<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: direito, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">moral e religi\u00e3o no mundo moderno. S\u00e3o Paulo: Companhia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das Letras, 2006, p. 494-5) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">OBS.: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Hobbes <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">(1588-1679), <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Leibniz <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">(1646-1717), <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Espinosa <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(1632- 1677) \u2212 fil\u00f3sofos <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">ordine geometrico demonstrata<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> \u2212 em tradu\u00e7\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">livre, \"demonstrado segundo a ordem geom\u00e9trica\"<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/88294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de processo administrativo disciplinar instaurado para a apura\u00e7\u00e3o de falta funcional de servidor p\u00fablico do Estado de Minas Gerais, a suspens\u00e3o preventiva do servidor","provas":[{"id":5123,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-22 11:05:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":258534,"hashId":"7c4da98aff69e64bc03c948b9df8390c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso de processo administrativo disciplinar instaurado para a apura\u00e7\u00e3o de falta funcional de servidor p\u00fablico do Estado de Minas Gerais, a suspens\u00e3o preventiva do servidor<\/p>","resposta":990227,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decretada por 30 dias, sem preju\u00edzo da contagem do tempo de servi\u00e7o enquanto durar a suspens\u00e3o.","id":990226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser decretada por 30 dias, sem preju\u00edzo da contagem do tempo de servi\u00e7o enquanto durar a suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decretada por 30 dias, contando-se o tempo de servi\u00e7o correspondente apenas se o servidor for absolvido ou punido com advert\u00eancia, multa ou repreens\u00e3o.","id":990227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser decretada por 30 dias, contando-se o tempo de servi\u00e7o correspondente apenas se o servidor for absolvido ou punido com advert\u00eancia, multa ou repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decretada por tempo indeterminado, sem preju\u00edzo da contagem do tempo de servi\u00e7o enquanto durar a suspens\u00e3o.","id":990228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser decretada por tempo indeterminado, sem preju\u00edzo da contagem do tempo de servi\u00e7o enquanto durar a suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decretada por tempo indeterminado, contando-se o tempo de servi\u00e7o correspondente apenas se o servidor for absolvido ou punido com advert\u00eancia, multa ou repreens\u00e3o.","id":990229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser decretada por tempo indeterminado, contando-se o tempo de servi\u00e7o correspondente apenas se o servidor for absolvido ou punido com advert\u00eancia, multa ou repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada, por ser incompat\u00edvel com os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","id":990230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada, por ser incompat\u00edvel com os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/258534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019,"slug":"tecnico-administrativo-area-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente narrativo e exp\u00f5e situa\u00e7\u00f5es em que o trabalhador, ao estar impedido de trabalhar, recebe uma renda.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019,"slug":"tecnico-administrativo-area-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"ipc-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:58:55","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194301,"hashId":"ef493b6af8a6ffa631c8d8b099fd18ed","enunciado":"<p align=justify>O texto \u00e9 predominantemente narrativo e exp\u00f5e situa\u00e7\u00f5es\r\nem que o trabalhador, ao estar impedido de trabalhar,\r\nrecebe uma renda.<\/p>","resposta":813351,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 76 a 85 Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto.","id":145488,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para os itens de 76 a 85<\/STRONG><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/237.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita do primeiro per\u00edodo do texto mant\u00e9m a id\u00e9ia original do trecho e apresenta-se gramaticalmente correta.","provas":[{"id":5098,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4346,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177524,"hashId":"6a0a4b87813a8e2ef1b75efd3c2a06b9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita do primeiro per\u00edodo do texto\r\nmant\u00e9m a id\u00e9ia original do trecho e apresenta-se gramaticalmente\r\ncorreta.<\/p>","resposta":762411,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria da Prainha est\u00e1 impedida de ser criada pela justi\u00e7a federal, que concedeu liminar ao MPF.","id":762409,"corpo":"<p align=justify>A Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o\r\nAmbiental Santa Maria da Prainha est\u00e1 impedida de ser\r\ncriada pela justi\u00e7a federal, que concedeu liminar ao MPF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impedindo a cria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria da Prainha, o MPF recebeu concess\u00e3o pela justi\u00e7a federal de liminar.","id":762410,"corpo":"<p align=justify>Impedindo a cria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e a\r\n\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria da Prainha, o MPF\r\nrecebeu concess\u00e3o pela justi\u00e7a federal de liminar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A justi\u00e7a federal concedeu ao MPF liminar que impede a cria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria de Prainha.","id":762411,"corpo":"<p align=justify>A justi\u00e7a federal concedeu ao MPF liminar que impede a\r\ncria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e da \u00c1rea de\r\nProte\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria de Prainha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de liminar ao MPF pela justi\u00e7a federal que impede a cria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e da \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria de Prainha.","id":762412,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de liminar ao MPF pela justi\u00e7a federal que\r\nimpede a cria\u00e7\u00e3o da Floresta Estadual da Amaz\u00f4nia e da \u00c1rea\r\nde Prote\u00e7\u00e3o Ambiental Santa Maria de Prainha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5","id":136968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4343\/Imagem_34.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/177524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os programas de eleva\u00e7\u00e3o de renda das popula\u00e7\u00f5es mais pobres no Brasil est\u00e3o os Programas Bolsa Fam\u00edlia e Bolsa Escola. A respeito desses programas e das diferentes interpreta\u00e7\u00f5es acerca da sua efic\u00e1cia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5098,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4346,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177533,"hashId":"f6c585c01880acefe1b1adf00ee85f63","enunciado":"<p align=justify>Entre os programas de eleva\u00e7\u00e3o de renda das popula\u00e7\u00f5es mais\r\npobres no Brasil est\u00e3o os Programas Bolsa Fam\u00edlia e Bolsa Escola.\r\nA respeito desses programas e das diferentes interpreta\u00e7\u00f5es acerca\r\nda sua efic\u00e1cia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":762448,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa antigo na estrutura da prote\u00e7\u00e3o dos pobres no Brasil, a origem do Bolsa Escola data do per\u00edodo Vargas.","id":762446,"corpo":"<p align=justify>Programa antigo na estrutura da prote\u00e7\u00e3o dos pobres no Brasil,\r\na origem do Bolsa Escola data do per\u00edodo Vargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Programa Bolsa Escola transforma radicalmente a realidade econ\u00f4mica do seu benefici\u00e1rio ao inseri-lo no mercado de trabalho.","id":762447,"corpo":"<p align=justify>O Programa Bolsa Escola transforma radicalmente a realidade\r\necon\u00f4mica do seu benefici\u00e1rio ao inseri-lo no mercado de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma cr\u00edtica vigente a esses programas vem daqueles que os consideram assistencialista.","id":762448,"corpo":"<p align=justify>Uma cr\u00edtica vigente a esses programas vem daqueles que os\r\nconsideram assistencialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Copiados da experi\u00eancia argentina, o Bolsa Fam\u00edlia e o Bolsa Escola envolvem, no Brasil, um n\u00famero relativamente pequeno de benefici\u00e1rios.","id":762449,"corpo":"<p align=justify>Copiados da experi\u00eancia argentina, o Bolsa Fam\u00edlia e o Bolsa\r\nEscola envolvem, no Brasil, um n\u00famero relativamente pequeno\r\nde benefici\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/177533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reelei\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, um presidente advindo da classe oper\u00e1ria, demonstra que","provas":[{"id":4346,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177538,"hashId":"49ae14ae078c2f62f88a53044ca6b9f3","enunciado":"<p align=justify>A reelei\u00e7\u00e3o do presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, um\r\npresidente advindo da classe oper\u00e1ria, demonstra que<\/p>","resposta":762471,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a democracia brasileira, apesar das suas dificuldades internas, vem funcionando com uma certa normalidade.","id":762471,"corpo":"<p align=justify>a democracia brasileira, apesar das suas dificuldades\r\ninternas, vem funcionando com uma certa normalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sociedade brasileira ainda considera que a democracia n\u00e3o \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o pa\u00eds.","id":762472,"corpo":"<p align=justify>a sociedade brasileira ainda considera que a democracia n\u00e3o\r\n\u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sistema autorit\u00e1rio de governo segue, sob outras formas, dominando o Brasil.","id":762473,"corpo":"<p align=justify>o sistema autorit\u00e1rio de governo segue, sob outras formas,\r\ndominando o Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e as institui\u00e7\u00f5es faliram no Brasil.","id":762474,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e as institui\u00e7\u00f5es faliram no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/177538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a linguagem empregada no trecho apresentado \u00e9 adequada \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia oficial.","provas":[{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177542,"hashId":"6d772bb64a6c62d7fb1ef899a4a9eb24","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a linguagem empregada no trecho\r\napresentado \u00e9 adequada \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancia oficial.<\/p>","resposta":762509,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o estado do Par\u00e1 \u00e9 uma equaliza\u00e7\u00e3o, uma redistribui\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do poder. Isso foi sempre uma coisa muito restrita a profissionais do Sul, Sudeste e Nordeste. \u00c9 a primeira vez que o Norte tem um representante num \u00f3rg\u00e3o desta import\u00e2ncia. \u00c9 uma novidade geopol\u00edtica.","id":762507,"corpo":"<p align=justify>Para o estado do Par\u00e1 \u00e9 uma equaliza\u00e7\u00e3o, uma redistribui\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica do poder. Isso foi sempre uma coisa muito restrita\r\na profissionais do Sul, Sudeste e Nordeste. \u00c9 a primeira vez\r\nque o Norte tem um representante num \u00f3rg\u00e3o desta\r\nimport\u00e2ncia. \u00c9 uma novidade geopol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Que exportamos ferro-gusa com m\u00e3o-de-obra escrava, isso j\u00e1 se sabe faz tempo. O Instituto Observat\u00f3rio Social publicou uma \u00f3tima mat\u00e9ria a respeito, em 2004, e a pr\u00f3pria Rep\u00f3rter Brasil tem um estudo sobre isso. O ferro-gusa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico subproduto da explora\u00e7\u00e3o escrava. Temos outras soft commodities, na mesma situa\u00e7\u00e3o, compondo um card\u00e1pio indigesto, como soja, algod\u00e3o, carne, caf\u00e9.","id":762508,"corpo":"<P align=justify>Que exportamos ferro-gusa com m\u00e3o-de-obra escrava, isso j\u00e1 se sabe faz tempo. O Instituto Observat\u00f3rio Social publicou uma \u00f3tima mat\u00e9ria a respeito, em 2004, e a pr\u00f3pria Rep\u00f3rter Brasil tem um estudo sobre isso. O ferro-gusa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico subproduto da explora\u00e7\u00e3o escrava. Temos outras <EM>soft commodities<\/EM>, na mesma situa\u00e7\u00e3o, compondo um card\u00e1pio indigesto, como soja, algod\u00e3o, carne, caf\u00e9.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Par\u00e1 encaminhou em 23 de novembro pedido ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis para que fosse enviada, com urg\u00eancia, equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o ao munic\u00edpio de Prainha, no noroeste do estado, com o objetivo de evitar conflito, considerado iminente, entre ribeirinhos e madeireiros.","id":762509,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Par\u00e1 encaminhou em 23 de\r\nnovembro pedido ao Instituto Brasileiro do Meio Ambiente\r\ne dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis para que fosse enviada,\r\ncom urg\u00eancia, equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o ao munic\u00edpio de\r\nPrainha, no noroeste do estado, com o objetivo de evitar\r\nconflito, considerado iminente, entre ribeirinhos e\r\nmadeireiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o entendemos a pressa e muito menos o porqu\u00ea de somente agora ap\u00f3s 8 anos. Algu\u00e9m est\u00e1 interessado no dom\u00ednio? Estamos providenciando o pagamento das taxas de doa\u00e7\u00e3o dos dom\u00ednios, mas a federa\u00e7\u00e3o das empresas bloqueou e-mail, homepage, lojas virtuais e todos os outros servi\u00e7os das duas empresas, inclusive a gera\u00e7\u00e3o da Carta de Transfer\u00eancia de Dom\u00ednios.","id":762510,"corpo":"<P align=justify>N\u00e3o entendemos a pressa e muito menos o porqu\u00ea de somente agora ap\u00f3s 8 anos. Algu\u00e9m est\u00e1 interessado no dom\u00ednio? Estamos providenciando o pagamento das taxas de doa\u00e7\u00e3o dos dom\u00ednios, mas a federa\u00e7\u00e3o das empresas bloqueou <EM>e-mail, homepage<\/EM>, lojas virtuais e todos os outros servi\u00e7os das duas empresas, inclusive a gera\u00e7\u00e3o da Carta de Transfer\u00eancia de Dom\u00ednios.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/177542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o, cada vez mais, direcionadas para a satisfa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, em virtude da eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de exig\u00eancia da sociedade em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados. Acerca da qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens que se seguem. I A qualidade no atendimento est\u00e1 relacionada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de maneira a satisfazer as necessidades internas da organiza\u00e7\u00e3o. II Considerar o trabalho que se presta como um servi\u00e7o que adiciona valor para os usu\u00e1rios \u00e9 fazer al\u00e9m do esperado. III A atitude positiva no atendimento independe das diferentes necessidades que venham a ser apresentadas pelo p\u00fablico externo. IV Lidar com o p\u00fablico \u00e9 uma tarefa simples, que n\u00e3o exige maiores aten\u00e7\u00f5es e cuidados especiais por parte dos atendentes. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177547,"hashId":"8a0d123654f671df4bab1d183c9da4ac","enunciado":"<P align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o, cada vez mais, direcionadas para a satisfa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios, em virtude da eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de exig\u00eancia da sociedade em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados. Acerca da qualidade no atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens que se seguem. <\/P>\r\n<P align=justify>I A qualidade no atendimento est\u00e1 relacionada \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de maneira a satisfazer as necessidades internas da organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II Considerar o trabalho que se presta como um servi\u00e7o que adiciona valor para os usu\u00e1rios \u00e9 fazer al\u00e9m do esperado. <\/P>\r\n<P align=justify>III A atitude positiva no atendimento independe das diferentes necessidades que venham a ser apresentadas pelo p\u00fablico externo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Lidar com o p\u00fablico \u00e9 uma tarefa simples, que n\u00e3o exige maiores aten\u00e7\u00f5es e cuidados especiais por parte dos atendentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":762529,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":762527,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":762528,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":762529,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":762530,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/177547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na figura acima \u00e9 mostrado, em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o y = f(x) = ax2 + bx + c, em que f(-2) = f(4) = 0. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, no gr\u00e1fico e na fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":4343,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":177671,"hashId":"3d5e5a38e11802c33aae3fbc3d0b33fa","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4343\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P>Na figura acima \u00e9 mostrado, em um sistema de coordenadas cartesianas<EM> x<\/EM>O<EM>y<\/EM>, o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o <EM>y<\/EM> = <EM>f<\/EM>(<EM>x<\/EM>) =<EM> ax<\/EM><SUP>2<\/SUP> + <EM>bx<\/EM> + <EM>c<\/EM>, em que <EM>f<\/EM>(-2) =<EM> f<\/EM>(4) = 0. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, no gr\u00e1fico e na fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":763164,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a &gt; 0.","id":763163,"corpo":"<P align=justify><EM>a <\/EM>&gt; 0.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o intervalo [-2, 4].","id":763164,"corpo":"<P align=justify>o dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4343\/Imagem_38.gif> \u00e9 o intervalo [-2, 4].<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c &lt; 0.","id":763165,"corpo":"<P align=justify><EM>c <\/EM>&lt; 0.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a figura abaixo representa o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o y = h(x) =| f(x)| . ","id":763166,"corpo":"<P align=justify>a figura abaixo representa o gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o <EM>y <\/EM>= <EM>h<\/EM>(<EM>x<\/EM>) =| <EM>f<\/EM>(<EM>x<\/EM>)| .<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4343\/Imagem_39.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"}],"slug":"matematica\/177671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o do sinal de travess\u00e3o por sinal de dois-pontos preservaria a corre\u00e7\u00e3o e a coer\u00eancia textuais; a substitui\u00e7\u00e3o do travess\u00e3o pela forma verbal s\u00e3o transformaria a frase em ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222303,"hashId":"e86788aeedb98662eb9b59dbfdf70625","enunciado":"<P align=justify>Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o do sinal de travess\u00e3o por sinal de dois-pontos preservaria a corre\u00e7\u00e3o e a coer\u00eancia textuais; a substitui\u00e7\u00e3o do travess\u00e3o pela forma verbal <STRONG>s\u00e3o <\/STRONG>transformaria a frase em ora\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":890704,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ___ Escassez de petr\u00f3leo e escassez de \u00e1gua \u2014problemas que vieram para ficar na agenda mundial.O Brasil \u00e9 ator importante nessa pauta. Possui, como4 nenhum outro, condi\u00e7\u00f5es para produzir energia deorigem vegetal e est\u00e1 situado sobre o maior reservat\u00f3riode \u00e1gua doce do mundo. Tamanhas benesses n\u00e3o est\u00e3o7 isentas de perigo. O maior deles \u00e9 a invas\u00e3o de capitaisestrangeiros. Em um mundo temeroso de ficar sedentodentro de umas quantas d\u00e9cadas, a cobi\u00e7a por essas10 terras \u00e9 grande e maior ainda o risco de que sejampolu\u00eddas pela expans\u00e3o de uma cultura dependente dealtas doses de agrot\u00f3xicos.13 ___ Na metade dos anos 50 do s\u00e9culo XX, o Brasilcedeu ao capital estrangeiro o controle de sua ind\u00fastria,mas a propriedade do solo permaneceu16 majoritariamente nas m\u00e3os do capital nacional.A transfer\u00eancia desse patrim\u00f4nio aos estrangeiros ter\u00e1conseq\u00fc\u00eancias n\u00e3o apenas econ\u00f4micas, mas19 desdobramentos sociais e pol\u00edticos certamentegrav\u00edssimos do ponto de vista da soberania dosbrasileiros sobre o seu territ\u00f3rio.Pl\u00ednio de Arruda Sampaio. Energia, \u00e1gua e soberania.In: Isto\u00e9, 11\/7\/2007, p. 44 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156467,"enunciado":"<p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Escassez de petr\u00f3leo e escassez de \u00e1gua \u2014<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">problemas que vieram para ficar na agenda mundial.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O Brasil \u00e9 ator importante nessa pauta. Possui, como<\/p><p><em>4 <\/em>nenhum outro, condi\u00e7\u00f5es para produzir energia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">origem vegetal e est\u00e1 situado sobre o maior reservat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de \u00e1gua doce do mundo. Tamanhas benesses n\u00e3o est\u00e3o<\/p><p><em>7 <\/em>isentas de perigo. O maior deles \u00e9 a invas\u00e3o de capitais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estrangeiros. Em um mundo temeroso de ficar sedento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">dentro de umas quantas d\u00e9cadas, a cobi\u00e7a por essas<\/p><p><em>10 <\/em>terras \u00e9 grande e maior ainda o risco de que sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">polu\u00eddas pela expans\u00e3o de uma cultura dependente de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">altas doses de agrot\u00f3xicos.<\/p><p><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Na metade dos anos 50 do s\u00e9culo XX, o Brasil<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cedeu ao capital estrangeiro o controle de sua ind\u00fastria,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">mas a propriedade do solo permaneceu<\/p><p><em>16 <\/em>majoritariamente nas m\u00e3os do capital nacional.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">A transfer\u00eancia desse patrim\u00f4nio aos estrangeiros ter\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conseq\u00fc\u00eancias n\u00e3o apenas econ\u00f4micas, mas<\/p><p><em>19 <\/em>desdobramentos sociais e pol\u00edticos certamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grav\u00edssimos do ponto de vista da soberania dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">brasileiros sobre o seu territ\u00f3rio.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pl\u00ednio de Arruda Sampaio. <strong>Energia, \u00e1gua e soberania.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Isto\u00e9<\/strong>, 11\/7\/2007, p. 44 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/222303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se DEPARTAMENTO em CURSOS referencia CODIGO em DEPARTAMENTOS, ent\u00e3o a cada registro em DEPARTAMENTOS podem estar associados v\u00e1rios registros em CURSOS e a cada registro em CURSOS podem estar associados v\u00e1rios registros em DEPARTAMENTOS.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243675,"hashId":"630c0bf72202ecba3305bb8bd159aae5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Se DEPARTAMENTO em CURSOS referencia CODIGO em\r\nDEPARTAMENTOS, ent\u00e3o a cada registro em\r\nDEPARTAMENTOS podem estar associados v\u00e1rios registros\r\nem CURSOS e a cada registro em CURSOS podem estar\r\nassociados v\u00e1rios registros em DEPARTAMENTOS.<\/p><\/p>","resposta":938467,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, nas tabelas acima, FK e PK sejam, respectivamente, chaves estrangeira e prim\u00e1ria em um banco relacional, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162003,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, nas tabelas acima, FK e PK sejam, respectivamente, chaves estrangeira e prim\u00e1ria em um banco relacional, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do comando 3 produz o seguinte resultado. Netuno Multimercado 1,5 RF Mercurio Renda fixa 1,5","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243671,"hashId":"bcf7aa96e466291f4eb2ca0e5ac1ab85","enunciado":"<p align=justify><P>A execu\u00e7\u00e3o do comando 3 produz o seguinte resultado. <\/P>\r\n<P>Netuno Multimercado 1,5 <\/P>\r\n<P>RF Mercurio Renda fixa 1,5<\/P><\/p>","resposta":938460,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as tabelas e os comandos SQL apresentados, julgue os itens seguintes.","id":162001,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/11.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as tabelas e os comandos SQL apresentados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e1tono em \"fala-se\" (L.20) para antes do verbo desrespeitaria as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal da norma culta brasileira.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222291,"hashId":"4686a8539208041ca7ee1d85cc931546","enunciado":"<p align=justify>A mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o do pronome \u00e1tono em \"fala-se\" (L.20)\r\npara antes do verbo desrespeitaria as regras de coloca\u00e7\u00e3o\r\npronominal da norma culta brasileira.<\/p>","resposta":890681,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ___ O aumento do controle e do uso, por parte do\thomem, da energia contida nos combust\u00edveis f\u00f3sseis,\tabundantes e baratos, foi determinante para as4 transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, tecnol\u00f3gicas \u2014 e\tinfelizmente ambientais \u2014 que v\u00eam ocorrendo desde a\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial.7 ___ Dentre as conseq\u00fc\u00eancias ambientais do processo de\tindustrializa\u00e7\u00e3o e do inerente e progressivo consumo de\tcombust\u00edveis f\u00f3sseis \u2014 leia-se energia \u2014, destaca-se o10 aumento da contamina\u00e7\u00e3o do ar por gases e material\tparticulado provenientes justamente da queima desses\tcombust\u00edveis.13 ___ Cabe lembrar que o efeito estufa existe na Terra\tindependentemente da a\u00e7\u00e3o do homem. \u00c9 importante que\teste fen\u00f4meno n\u00e3o seja visto como um problema: sem o16 efeito estufa, o Sol n\u00e3o conseguiria aquecer a Terra o\tsuficiente para que ela fosse habit\u00e1vel. Portanto o problema\tn\u00e3o \u00e9 o efeito estufa, mas, sim, sua intensifica\u00e7\u00e3o.19 A mudan\u00e7a clim\u00e1tica coloca em quest\u00e3o os padr\u00f5es\tde produ\u00e7\u00e3o e consumo hoje vigentes. Atualmente fala-se\tmuito em descarbonizar a matriz energ\u00e9tica mundial, isto \u00e9,22 em aumentar a participa\u00e7\u00e3o das energias renov\u00e1veis em\tdetrimento de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Isto seria uma condi\u00e7\u00e3o\tnecess\u00e1ria mas n\u00e3o suficiente para a atenua\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a25 do clima, que depende tamb\u00e9m de outras mudan\u00e7as na infra-\testrutura, na tecnologia e na economia.Andr\u00e9 Santos Pereira. Mudan\u00e7a clim\u00e1tica eenergias renov\u00e1veis. (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.","id":156464,"enunciado":"<p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>O aumento do controle e do uso, por parte do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thomem, da energia contida nos combust\u00edveis f\u00f3sseis,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tabundantes e baratos, foi determinante para as<\/p><p><em>4 <\/em>transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, tecnol\u00f3gicas \u2014 e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinfelizmente ambientais \u2014 que v\u00eam ocorrendo desde a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p><p><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Dentre as conseq\u00fc\u00eancias ambientais do processo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindustrializa\u00e7\u00e3o e do inerente e progressivo consumo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcombust\u00edveis f\u00f3sseis \u2014 leia-se energia \u2014, destaca-se o<\/p><p><em>10 <\/em>aumento da contamina\u00e7\u00e3o do ar por gases e material<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparticulado provenientes justamente da queima desses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcombust\u00edveis.<\/p><p><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Cabe lembrar que o efeito estufa existe na Terra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindependentemente da a\u00e7\u00e3o do homem. \u00c9 importante que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teste fen\u00f4meno n\u00e3o seja visto como um problema: sem o<\/p><p><em>16 <\/em>efeito estufa, o Sol n\u00e3o conseguiria aquecer a Terra o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuficiente para que ela fosse habit\u00e1vel. Portanto o problema<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o \u00e9 o efeito estufa, mas, sim, sua intensifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p><em>19 <\/em>A mudan\u00e7a clim\u00e1tica coloca em quest\u00e3o os padr\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde produ\u00e7\u00e3o e consumo hoje vigentes. Atualmente fala-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmuito em descarbonizar a matriz energ\u00e9tica mundial, isto \u00e9,<\/p><p><em>22 <\/em>em aumentar a participa\u00e7\u00e3o das energias renov\u00e1veis em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdetrimento de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Isto seria uma condi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria mas n\u00e3o suficiente para a atenua\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a<\/p><p><em>25 <\/em>do clima, que depende tamb\u00e9m de outras mudan\u00e7as na infra-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrutura, na tecnologia e na economia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Santos Pereira. <strong>Mudan\u00e7a clim\u00e1tica e<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>energias renov\u00e1veis. <\/strong>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/222291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"some broken windows mentioned for New York do not differ much from those in Brazil.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222318,"hashId":"948a610d0bbd0ca7cc15f70a8f04a1d7","enunciado":"<p align=justify>some broken windows mentioned for New York do not differ\r\nmuch from those in Brazil.<\/p>","resposta":890734,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items 26 through 45.\tBroken windows, broken business1 ___ The book Broken Windows, Broken Business, byMichael Levine, was inspired by an article entitled BrokenWindows, by criminologists James Q. Wilson and George L.4 Kelling in the March, 1982 issue of Atlantic Monthly. Wilsonand Kelling suggested that when laws against minor crimes,such as graffiti and turnstile1 jumping, are enforced, and broken7 windows are promptly repaired, major crime rates will decline.\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New YorkCity in 1994, he worked with police commissioner William10 Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windowspolicy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes13 were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jamsor red lights to jump in front of cars with a squeegee2, quicklycleaning the windshield and begging for money were arrested16 on the grounds of jaywalking3! A good many of them werecarrying weapons. Over the following few years, the number ofmurders, assaults, robberies and other violent crimes went down19 dramatically. It was made clear that the good guys would be incharge there, not wrongdoers.\tLevine says the same principle applies to businesses.22 Business owners and their employees must become fanatics inattending to the details of presenting outstanding customerservice and in the image presented by the business to inspire25 customer confidence and loyalty. The broken windows theoryis all about the unmistakable power of perception, about whatpeople see and the conclusions they draw from it. In business,28 perception is even more critical. The way a customer(or potential customer) perceives your business is a crucialelement in your success or failure. Make one mistake, have one31 rude employee, let that customer walk away with a negativeexperience one time, and you are inviting disaster. Small thingsmake a huge difference in business. The messy condiment area34 at a fast food restaurant may lead consumers to believe thecompany as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,and therefore the food itself might be in question. Indifferent37 help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if justone clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standardshere aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An40 employee at the gas station who wears a T-shirt with anoffensive slogan can certainly cause some customers to switchbrands of gasoline and lose an enormous company those43 customers for life.\tMystery shoppers should be regularly employed tolearn whether customers are having a positive experience46 dealing with a company. Candidates for mystery shoppers torecruit include customers who already complain about theirexperiences with the company.49 ___ It is critical that the right kind of people (those whoenjoy dealing with people) be hired for customer contactpositions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in52 my job description\u201d must be told that a smile certainly isrequired, and to find other employment if they can\u2019t fulfill therequired behavior.55 ___ The worst business scenario is \u201cbroken windowhubris4\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffersfrom broken window hubris when management thinks the58 business is so successful that it\u2019s no longer important to pleasecustomers.Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).1turnstile \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.2squeegee \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.3jaywalking \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.4hubris \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.It can be inferred from the text that","id":156468,"enunciado":"<p><strong>This text refers to items 26 through 45.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<strong>Broken windows, broken business<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The book <strong>Broken Windows, Broken Business<\/strong>, by<\/p><p>Michael Levine, was inspired by an article entitled <strong>Broken<\/strong><\/p><p><strong>Windows<\/strong>, by criminologists James Q. Wilson and George L.<\/p><p><em>4 <\/em>Kelling in the March, 1982 issue of <strong>Atlantic Monthly<\/strong>. Wilson<\/p><p>and Kelling suggested that when laws against minor crimes,<\/p><p>such as graffiti and turnstile<sup>1 <\/sup>jumping, are enforced, and broken<\/p><p><em>7 <\/em>windows are promptly repaired, major crime rates will decline.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New York<\/p><p>City in 1994, he worked with police commissioner William<\/p><p><em>10 <\/em>Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windows<\/p><p>policy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.<\/p><p>Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes<\/p><p><em>13 <\/em>were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jams<\/p><p>or red lights to jump in front of cars with a squeegee<sup>2<\/sup>, quickly<\/p><p>cleaning the windshield and begging for money were arrested<\/p><p><em>16 <\/em>on the grounds of jaywalking<sup>3<\/sup>! A good many of them were<\/p><p>carrying weapons. Over the following few years, the number of<\/p><p>murders, assaults, robberies and other violent crimes went down<\/p><p><em>19 <\/em>dramatically. It was made clear that the good guys would be in<\/p><p>charge there, not wrongdoers.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLevine says the same principle applies to businesses.<\/p><p><em>22 <\/em>Business owners and their employees must become fanatics in<\/p><p>attending to the details of presenting outstanding customer<\/p><p>service and in the image presented by the business to inspire<\/p><p><em>25 <\/em>customer confidence and loyalty. The broken windows theory<\/p><p>is all about the unmistakable power of perception, about what<\/p><p>people see and the conclusions they draw from it. In business,<\/p><p><em>28 <\/em>perception is even more critical. The way a customer<\/p><p>(or potential customer) perceives your business is a crucial<\/p><p>element in your success or failure. Make one mistake, have one<\/p><p><em>31 <\/em>rude employee, let that customer walk away with a negative<\/p><p>experience <em>one time<\/em>, and you are inviting disaster. Small things<\/p><p>make a huge difference in business. The messy condiment area<\/p><p><em>34 <\/em>at a fast food restaurant may lead consumers to believe the<\/p><p>company as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,<\/p><p>and therefore the food itself might be in question. Indifferent<\/p><p><em>37 <\/em>help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if just<\/p><p>one clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standards<\/p><p>here aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An<\/p><p><em>40 <\/em>employee at the gas station who wears a T-shirt with an<\/p><p>offensive slogan can certainly cause some customers to switch<\/p><p>brands of gasoline and lose an enormous company those<\/p><p><em>43 <\/em>customers for life.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMystery shoppers should be regularly employed to<\/p><p>learn whether customers are having a positive experience<\/p><p><em>46 <\/em>dealing with a company. Candidates for mystery shoppers to<\/p><p>recruit include customers who already complain about their<\/p><p>experiences with the company.<\/p><p><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>It is critical that the right kind of people (those who<\/p><p>enjoy dealing with people) be hired for customer contact<\/p><p>positions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in<\/p><p><em>52 <\/em>my job description\u201d must be told that a smile certainly is<\/p><p>required, and to find other employment if they can\u2019t fulfill the<\/p><p>required behavior.<\/p><p><em>55 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The worst business scenario is \u201cbroken window<\/p><p>hubris<sup>4<\/sup>\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffers<\/p><p>from broken window hubris when management thinks the<\/p><p><em>58 <\/em>business is so successful that it\u2019s no longer important to please<\/p><p>customers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>1<\/strong><\/sup><strong>turnstile<\/strong> \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong>squeegee<\/strong> \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>3<\/strong><\/sup><strong>jaywalking<\/strong> \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>4<\/strong><\/sup><strong>hubris<\/strong> \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It can be inferred from the text that<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/222318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 gramaticalmente correta e coerente com as informa\u00e7\u00f5es dos trechos finais das duas colunas a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: Apesar de a reativa\u00e7\u00e3o do etanol gerasse milh\u00f5es de empregos, as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o degradantes de trabalho \u00e9 exig\u00eancia das autoridades europ\u00e9ias, amea\u00e7ando impor-lhe barreiras.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222302,"hashId":"829fac3bcbe651b2830e7dad5c54f9d5","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 gramaticalmente correta e coerente com as informa\u00e7\u00f5es dos\r\ntrechos finais das duas colunas a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: Apesar de a\r\nreativa\u00e7\u00e3o do etanol gerasse milh\u00f5es de empregos, as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\ndegradantes de trabalho \u00e9 exig\u00eancia das autoridades europ\u00e9ias,\r\namea\u00e7ando impor-lhe barreiras.<\/p>","resposta":890703,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Compare as informa\u00e7\u00f5es da figura acima e julgue os seguintes itens.","id":156466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/4809\/grupo-questao\/156466-20211007172911000000-0.png\" width=\"550\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compare as informa\u00e7\u00f5es da figura acima e julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/222302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"time and money spent training employees on how to deal with people really pays off.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222317,"hashId":"7c8720848a6e1b906294f49440d8589c","enunciado":"<p align=justify>time and money spent training employees on how to deal\r\nwith people really pays off.<\/p>","resposta":890732,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items 26 through 45.\tBroken windows, broken business1 ___ The book Broken Windows, Broken Business, byMichael Levine, was inspired by an article entitled BrokenWindows, by criminologists James Q. Wilson and George L.4 Kelling in the March, 1982 issue of Atlantic Monthly. Wilsonand Kelling suggested that when laws against minor crimes,such as graffiti and turnstile1 jumping, are enforced, and broken7 windows are promptly repaired, major crime rates will decline.\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New YorkCity in 1994, he worked with police commissioner William10 Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windowspolicy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes13 were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jamsor red lights to jump in front of cars with a squeegee2, quicklycleaning the windshield and begging for money were arrested16 on the grounds of jaywalking3! A good many of them werecarrying weapons. Over the following few years, the number ofmurders, assaults, robberies and other violent crimes went down19 dramatically. It was made clear that the good guys would be incharge there, not wrongdoers.\tLevine says the same principle applies to businesses.22 Business owners and their employees must become fanatics inattending to the details of presenting outstanding customerservice and in the image presented by the business to inspire25 customer confidence and loyalty. The broken windows theoryis all about the unmistakable power of perception, about whatpeople see and the conclusions they draw from it. In business,28 perception is even more critical. The way a customer(or potential customer) perceives your business is a crucialelement in your success or failure. Make one mistake, have one31 rude employee, let that customer walk away with a negativeexperience one time, and you are inviting disaster. Small thingsmake a huge difference in business. The messy condiment area34 at a fast food restaurant may lead consumers to believe thecompany as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,and therefore the food itself might be in question. Indifferent37 help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if justone clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standardshere aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An40 employee at the gas station who wears a T-shirt with anoffensive slogan can certainly cause some customers to switchbrands of gasoline and lose an enormous company those43 customers for life.\tMystery shoppers should be regularly employed tolearn whether customers are having a positive experience46 dealing with a company. Candidates for mystery shoppers torecruit include customers who already complain about theirexperiences with the company.49 ___ It is critical that the right kind of people (those whoenjoy dealing with people) be hired for customer contactpositions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in52 my job description\u201d must be told that a smile certainly isrequired, and to find other employment if they can\u2019t fulfill therequired behavior.55 ___ The worst business scenario is \u201cbroken windowhubris4\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffersfrom broken window hubris when management thinks the58 business is so successful that it\u2019s no longer important to pleasecustomers.Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).1turnstile \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.2squeegee \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.3jaywalking \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.4hubris \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.It can be inferred from the text that","id":156468,"enunciado":"<p><strong>This text refers to items 26 through 45.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<strong>Broken windows, broken business<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The book <strong>Broken Windows, Broken Business<\/strong>, by<\/p><p>Michael Levine, was inspired by an article entitled <strong>Broken<\/strong><\/p><p><strong>Windows<\/strong>, by criminologists James Q. Wilson and George L.<\/p><p><em>4 <\/em>Kelling in the March, 1982 issue of <strong>Atlantic Monthly<\/strong>. Wilson<\/p><p>and Kelling suggested that when laws against minor crimes,<\/p><p>such as graffiti and turnstile<sup>1 <\/sup>jumping, are enforced, and broken<\/p><p><em>7 <\/em>windows are promptly repaired, major crime rates will decline.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New York<\/p><p>City in 1994, he worked with police commissioner William<\/p><p><em>10 <\/em>Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windows<\/p><p>policy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.<\/p><p>Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes<\/p><p><em>13 <\/em>were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jams<\/p><p>or red lights to jump in front of cars with a squeegee<sup>2<\/sup>, quickly<\/p><p>cleaning the windshield and begging for money were arrested<\/p><p><em>16 <\/em>on the grounds of jaywalking<sup>3<\/sup>! A good many of them were<\/p><p>carrying weapons. Over the following few years, the number of<\/p><p>murders, assaults, robberies and other violent crimes went down<\/p><p><em>19 <\/em>dramatically. It was made clear that the good guys would be in<\/p><p>charge there, not wrongdoers.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLevine says the same principle applies to businesses.<\/p><p><em>22 <\/em>Business owners and their employees must become fanatics in<\/p><p>attending to the details of presenting outstanding customer<\/p><p>service and in the image presented by the business to inspire<\/p><p><em>25 <\/em>customer confidence and loyalty. The broken windows theory<\/p><p>is all about the unmistakable power of perception, about what<\/p><p>people see and the conclusions they draw from it. In business,<\/p><p><em>28 <\/em>perception is even more critical. The way a customer<\/p><p>(or potential customer) perceives your business is a crucial<\/p><p>element in your success or failure. Make one mistake, have one<\/p><p><em>31 <\/em>rude employee, let that customer walk away with a negative<\/p><p>experience <em>one time<\/em>, and you are inviting disaster. Small things<\/p><p>make a huge difference in business. The messy condiment area<\/p><p><em>34 <\/em>at a fast food restaurant may lead consumers to believe the<\/p><p>company as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,<\/p><p>and therefore the food itself might be in question. Indifferent<\/p><p><em>37 <\/em>help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if just<\/p><p>one clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standards<\/p><p>here aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An<\/p><p><em>40 <\/em>employee at the gas station who wears a T-shirt with an<\/p><p>offensive slogan can certainly cause some customers to switch<\/p><p>brands of gasoline and lose an enormous company those<\/p><p><em>43 <\/em>customers for life.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMystery shoppers should be regularly employed to<\/p><p>learn whether customers are having a positive experience<\/p><p><em>46 <\/em>dealing with a company. Candidates for mystery shoppers to<\/p><p>recruit include customers who already complain about their<\/p><p>experiences with the company.<\/p><p><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>It is critical that the right kind of people (those who<\/p><p>enjoy dealing with people) be hired for customer contact<\/p><p>positions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in<\/p><p><em>52 <\/em>my job description\u201d must be told that a smile certainly is<\/p><p>required, and to find other employment if they can\u2019t fulfill the<\/p><p>required behavior.<\/p><p><em>55 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The worst business scenario is \u201cbroken window<\/p><p>hubris<sup>4<\/sup>\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffers<\/p><p>from broken window hubris when management thinks the<\/p><p><em>58 <\/em>business is so successful that it\u2019s no longer important to please<\/p><p>customers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>1<\/strong><\/sup><strong>turnstile<\/strong> \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong>squeegee<\/strong> \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>3<\/strong><\/sup><strong>jaywalking<\/strong> \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>4<\/strong><\/sup><strong>hubris<\/strong> \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It can be inferred from the text that<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/222317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia da argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao se substituir \"que este fen\u00f4meno n\u00e3o seja\" (L.14-15) por este fen\u00f4meno n\u00e3o ser.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222289,"hashId":"bb4db099cbd5792700451fe670680a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservam-se a coer\u00eancia da argumenta\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao se substituir \"que este fen\u00f4meno n\u00e3o seja\" (L.14-15) por <strong>este fen\u00f4meno n\u00e3o ser<\/strong>.<\/p>","resposta":890676,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890676,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890677,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ___ O aumento do controle e do uso, por parte do\thomem, da energia contida nos combust\u00edveis f\u00f3sseis,\tabundantes e baratos, foi determinante para as4 transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, tecnol\u00f3gicas \u2014 e\tinfelizmente ambientais \u2014 que v\u00eam ocorrendo desde a\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial.7 ___ Dentre as conseq\u00fc\u00eancias ambientais do processo de\tindustrializa\u00e7\u00e3o e do inerente e progressivo consumo de\tcombust\u00edveis f\u00f3sseis \u2014 leia-se energia \u2014, destaca-se o10 aumento da contamina\u00e7\u00e3o do ar por gases e material\tparticulado provenientes justamente da queima desses\tcombust\u00edveis.13 ___ Cabe lembrar que o efeito estufa existe na Terra\tindependentemente da a\u00e7\u00e3o do homem. \u00c9 importante que\teste fen\u00f4meno n\u00e3o seja visto como um problema: sem o16 efeito estufa, o Sol n\u00e3o conseguiria aquecer a Terra o\tsuficiente para que ela fosse habit\u00e1vel. Portanto o problema\tn\u00e3o \u00e9 o efeito estufa, mas, sim, sua intensifica\u00e7\u00e3o.19 A mudan\u00e7a clim\u00e1tica coloca em quest\u00e3o os padr\u00f5es\tde produ\u00e7\u00e3o e consumo hoje vigentes. Atualmente fala-se\tmuito em descarbonizar a matriz energ\u00e9tica mundial, isto \u00e9,22 em aumentar a participa\u00e7\u00e3o das energias renov\u00e1veis em\tdetrimento de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Isto seria uma condi\u00e7\u00e3o\tnecess\u00e1ria mas n\u00e3o suficiente para a atenua\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a25 do clima, que depende tamb\u00e9m de outras mudan\u00e7as na infra-\testrutura, na tecnologia e na economia.Andr\u00e9 Santos Pereira. Mudan\u00e7a clim\u00e1tica eenergias renov\u00e1veis. (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.","id":156464,"enunciado":"<p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>O aumento do controle e do uso, por parte do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thomem, da energia contida nos combust\u00edveis f\u00f3sseis,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tabundantes e baratos, foi determinante para as<\/p><p><em>4 <\/em>transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, tecnol\u00f3gicas \u2014 e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinfelizmente ambientais \u2014 que v\u00eam ocorrendo desde a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tRevolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p><p><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Dentre as conseq\u00fc\u00eancias ambientais do processo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindustrializa\u00e7\u00e3o e do inerente e progressivo consumo de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcombust\u00edveis f\u00f3sseis \u2014 leia-se energia \u2014, destaca-se o<\/p><p><em>10 <\/em>aumento da contamina\u00e7\u00e3o do ar por gases e material<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparticulado provenientes justamente da queima desses<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcombust\u00edveis.<\/p><p><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Cabe lembrar que o efeito estufa existe na Terra<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindependentemente da a\u00e7\u00e3o do homem. \u00c9 importante que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teste fen\u00f4meno n\u00e3o seja visto como um problema: sem o<\/p><p><em>16 <\/em>efeito estufa, o Sol n\u00e3o conseguiria aquecer a Terra o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuficiente para que ela fosse habit\u00e1vel. Portanto o problema<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o \u00e9 o efeito estufa, mas, sim, sua intensifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p><em>19 <\/em>A mudan\u00e7a clim\u00e1tica coloca em quest\u00e3o os padr\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde produ\u00e7\u00e3o e consumo hoje vigentes. Atualmente fala-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmuito em descarbonizar a matriz energ\u00e9tica mundial, isto \u00e9,<\/p><p><em>22 <\/em>em aumentar a participa\u00e7\u00e3o das energias renov\u00e1veis em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdetrimento de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Isto seria uma condi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria mas n\u00e3o suficiente para a atenua\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a<\/p><p><em>25 <\/em>do clima, que depende tamb\u00e9m de outras mudan\u00e7as na infra-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrutura, na tecnologia e na economia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Santos Pereira. <strong>Mudan\u00e7a clim\u00e1tica e<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>energias renov\u00e1veis. <\/strong>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os seguintes itens, a respeito do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/222289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e atribuise maior formalidade ao texto ao se empregar de os brasileiros em vez da express\u00e3o \"dos brasileiros\" (L20-21).","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222309,"hashId":"f1694868a3b7347b3464a9831f0190df","enunciado":"<P align=justify>Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo e atribuise maior formalidade ao texto ao se empregar <STRONG>de os brasileiros<\/STRONG> em vez da express\u00e3o \"dos brasileiros\" (L20-21).<\/P>","resposta":890717,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":890716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":890717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ___ Escassez de petr\u00f3leo e escassez de \u00e1gua \u2014problemas que vieram para ficar na agenda mundial.O Brasil \u00e9 ator importante nessa pauta. Possui, como4 nenhum outro, condi\u00e7\u00f5es para produzir energia deorigem vegetal e est\u00e1 situado sobre o maior reservat\u00f3riode \u00e1gua doce do mundo. Tamanhas benesses n\u00e3o est\u00e3o7 isentas de perigo. O maior deles \u00e9 a invas\u00e3o de capitaisestrangeiros. Em um mundo temeroso de ficar sedentodentro de umas quantas d\u00e9cadas, a cobi\u00e7a por essas10 terras \u00e9 grande e maior ainda o risco de que sejampolu\u00eddas pela expans\u00e3o de uma cultura dependente dealtas doses de agrot\u00f3xicos.13 ___ Na metade dos anos 50 do s\u00e9culo XX, o Brasilcedeu ao capital estrangeiro o controle de sua ind\u00fastria,mas a propriedade do solo permaneceu16 majoritariamente nas m\u00e3os do capital nacional.A transfer\u00eancia desse patrim\u00f4nio aos estrangeiros ter\u00e1conseq\u00fc\u00eancias n\u00e3o apenas econ\u00f4micas, mas19 desdobramentos sociais e pol\u00edticos certamentegrav\u00edssimos do ponto de vista da soberania dosbrasileiros sobre o seu territ\u00f3rio.Pl\u00ednio de Arruda Sampaio. Energia, \u00e1gua e soberania.In: Isto\u00e9, 11\/7\/2007, p. 44 (com adapta\u00e7\u00f5es).A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":156467,"enunciado":"<p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Escassez de petr\u00f3leo e escassez de \u00e1gua \u2014<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">problemas que vieram para ficar na agenda mundial.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O Brasil \u00e9 ator importante nessa pauta. Possui, como<\/p><p><em>4 <\/em>nenhum outro, condi\u00e7\u00f5es para produzir energia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">origem vegetal e est\u00e1 situado sobre o maior reservat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">de \u00e1gua doce do mundo. Tamanhas benesses n\u00e3o est\u00e3o<\/p><p><em>7 <\/em>isentas de perigo. O maior deles \u00e9 a invas\u00e3o de capitais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estrangeiros. Em um mundo temeroso de ficar sedento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">dentro de umas quantas d\u00e9cadas, a cobi\u00e7a por essas<\/p><p><em>10 <\/em>terras \u00e9 grande e maior ainda o risco de que sejam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">polu\u00eddas pela expans\u00e3o de uma cultura dependente de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">altas doses de agrot\u00f3xicos.<\/p><p><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Na metade dos anos 50 do s\u00e9culo XX, o Brasil<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cedeu ao capital estrangeiro o controle de sua ind\u00fastria,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">mas a propriedade do solo permaneceu<\/p><p><em>16 <\/em>majoritariamente nas m\u00e3os do capital nacional.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">A transfer\u00eancia desse patrim\u00f4nio aos estrangeiros ter\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conseq\u00fc\u00eancias n\u00e3o apenas econ\u00f4micas, mas<\/p><p><em>19 <\/em>desdobramentos sociais e pol\u00edticos certamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grav\u00edssimos do ponto de vista da soberania dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">brasileiros sobre o seu territ\u00f3rio.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pl\u00ednio de Arruda Sampaio. <strong>Energia, \u00e1gua e soberania.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Isto\u00e9<\/strong>, 11\/7\/2007, p. 44 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/222309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem computadores que usam unidades de ger\u00eancia de mem\u00f3ria para converter endere\u00e7os l\u00f3gicos em f\u00edsicos. Essas unidades podem usar tabelas mantidas por sistemas operacionais e acelerar as convers\u00f5es, armazenando dados dessas tabelas em caches implementadas com mem\u00f3rias associativas.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243647,"hashId":"06b88b33c84549da3625c90577ccc10a","enunciado":"<p align=justify>Existem computadores que usam unidades de ger\u00eancia de\r\nmem\u00f3ria para converter endere\u00e7os l\u00f3gicos em f\u00edsicos. Essas\r\nunidades podem usar tabelas mantidas por sistemas\r\noperacionais e acelerar as convers\u00f5es, armazenando dados\r\ndessas tabelas em caches implementadas com mem\u00f3rias\r\nassociativas.<\/p>","resposta":938403,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquitetura de computadores e sistemas de numera\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":161995,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquitetura de computadores e sistemas de numera\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 64","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"HTTP (hyper text transfer protocol), na sua vers\u00e3o 1.1, \u00e9 o protocolo mais usado na WWW para a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o entre servidores e browsers, usando, normalmente, a porta 80 no lado servidor.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243715,"hashId":"3e2713d7a3db2d133d86f3e0587432b0","enunciado":"<p align=justify>HTTP (hyper text transfer protocol), na sua vers\u00e3o 1.1, \u00e9 o\r\nprotocolo mais usado na WWW para a transfer\u00eancia de\r\ninforma\u00e7\u00e3o entre servidores e browsers, usando,\r\nnormalmente, a porta 80 no lado servidor.<\/p>","resposta":938563,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o da arquitetura TCP\/IP, julgue os itens que se seguem.","id":162013,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o da arquitetura TCP\/IP,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aspecto importante da configura\u00e7\u00e3o de um cliente Samba em ambiente Windows \u00e9 o uso de nomes de computador e workgroup apropriados.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243737,"hashId":"6dc632d1c706715b83a2a6b25ed38a86","enunciado":"<p align=justify>Um aspecto importante da configura\u00e7\u00e3o de um cliente\r\nSamba em ambiente Windows \u00e9 o uso de nomes de\r\ncomputador e workgroup apropriados.<\/p>","resposta":938614,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre o Windows e o Unix, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162021,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre o Windows e o Unix, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 136","ordem":132},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O escalonamento de transa\u00e7\u00f5es em run-time \u00e9 efetuado em maior intensidade pelo m\u00f3dulo numerado por #6.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243679,"hashId":"5062422cf6d76f9c987328fe348e198f","enunciado":"<p align=justify>O escalonamento de transa\u00e7\u00f5es em run-time \u00e9 efetuado em\r\nmaior intensidade pelo m\u00f3dulo numerado por #6.<\/p>","resposta":938479,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta os elementos centrais da arquitetura de um SGBD. Na figura, s\u00e3o destacados os usu\u00e1rios t\u00edpicos; os m\u00f3dulos do SGBD, numerados de #1 a #7; e os fluxos de dados entre m\u00f3dulos e os pontos de controle de acesso a dados efetuados pelo gerenciador de dados armazenados, nomeados de A a E. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, julgue os itens a seguir.","id":162004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/13.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta os elementos centrais da arquitetura de um SGBD. Na figura, s\u00e3o destacados os usu\u00e1rios t\u00edpicos; os m\u00f3dulos do SGBD, numerados de #1 a #7; e os fluxos de dados entre m\u00f3dulos e os pontos de controle de acesso a dados efetuados pelo gerenciador de dados armazenados, nomeados de A a E. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"the more successful a company is, the more satisfied its customers are.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"},{"id":4913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11634,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4908,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-dentista-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Dentista - 2007"},{"id":4912,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio","id":4772,"slug":"analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-processos-de-negocio-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Processos de Neg\u00f3cio - 2007"},{"id":4907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional","id":4774,"slug":"analista-area-pesquisa-operacional"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-pesquisa-operacional-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea Pesquisa Operacional - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null},{"id":4917,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2007"},{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":4914,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11632,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"},{"id":4815,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Assistente Social - 2007"},{"id":4909,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4810,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":4808,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2007"},{"id":4811,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2007"},{"id":4813,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2007"},{"id":4814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica","id":4775,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletrica-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea El\u00e9trica - 2007"},{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":222474,"hashId":"ac16af919bbf780c093e3dcc09761228","enunciado":"<p align=justify>the more successful a company is, the more satisfied its\r\ncustomers are.<\/p>","resposta":891047,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":891047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"This text refers to items 26 through 45.\tBroken windows, broken business1 ___ The book Broken Windows, Broken Business, byMichael Levine, was inspired by an article entitled BrokenWindows, by criminologists James Q. Wilson and George L.4 Kelling in the March, 1982 issue of Atlantic Monthly. Wilsonand Kelling suggested that when laws against minor crimes,such as graffiti and turnstile1 jumping, are enforced, and broken7 windows are promptly repaired, major crime rates will decline.\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New YorkCity in 1994, he worked with police commissioner William10 Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windowspolicy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes13 were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jamsor red lights to jump in front of cars with a squeegee2, quicklycleaning the windshield and begging for money were arrested16 on the grounds of jaywalking3! A good many of them werecarrying weapons. Over the following few years, the number ofmurders, assaults, robberies and other violent crimes went down19 dramatically. It was made clear that the good guys would be incharge there, not wrongdoers.\tLevine says the same principle applies to businesses.22 Business owners and their employees must become fanatics inattending to the details of presenting outstanding customerservice and in the image presented by the business to inspire25 customer confidence and loyalty. The broken windows theoryis all about the unmistakable power of perception, about whatpeople see and the conclusions they draw from it. In business,28 perception is even more critical. The way a customer(or potential customer) perceives your business is a crucialelement in your success or failure. Make one mistake, have one31 rude employee, let that customer walk away with a negativeexperience one time, and you are inviting disaster. Small thingsmake a huge difference in business. The messy condiment area34 at a fast food restaurant may lead consumers to believe thecompany as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,and therefore the food itself might be in question. Indifferent37 help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if justone clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standardshere aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An40 employee at the gas station who wears a T-shirt with anoffensive slogan can certainly cause some customers to switchbrands of gasoline and lose an enormous company those43 customers for life.\tMystery shoppers should be regularly employed tolearn whether customers are having a positive experience46 dealing with a company. Candidates for mystery shoppers torecruit include customers who already complain about theirexperiences with the company.49 ___ It is critical that the right kind of people (those whoenjoy dealing with people) be hired for customer contactpositions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in52 my job description\u201d must be told that a smile certainly isrequired, and to find other employment if they can\u2019t fulfill therequired behavior.55 ___ The worst business scenario is \u201cbroken windowhubris4\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffersfrom broken window hubris when management thinks the58 business is so successful that it\u2019s no longer important to pleasecustomers.Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).1turnstile \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.2squeegee \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.3jaywalking \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.4hubris \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.According to the text,","id":156498,"enunciado":"<p><strong>This text refers to items 26 through 45.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<strong>Broken windows, broken business<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The book <strong>Broken Windows, Broken Business<\/strong>, by<\/p><p>Michael Levine, was inspired by an article entitled <strong>Broken<\/strong><\/p><p><strong>Windows<\/strong>, by criminologists James Q. Wilson and George L.<\/p><p><em>4 <\/em>Kelling in the March, 1982 issue of <strong>Atlantic Monthly<\/strong>. Wilson<\/p><p>and Kelling suggested that when laws against minor crimes,<\/p><p>such as graffiti and turnstile<sup>1 <\/sup>jumping, are enforced, and broken<\/p><p><em>7 <\/em>windows are promptly repaired, major crime rates will decline.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tWhen Rudolph Giuliani became mayor of New York<\/p><p>City in 1994, he worked with police commissioner William<\/p><p><em>10 <\/em>Bratton to implement a \u201czero tolerance\u201d broken windows<\/p><p>policy. Graffiti was promptly cleaned up on subway cars.<\/p><p>Turnstile jumping wasn\u2019t tolerated. Laws against petty crimes<\/p><p><em>13 <\/em>were enforced. Those guys who\u2019d take advantage of traffic jams<\/p><p>or red lights to jump in front of cars with a squeegee<sup>2<\/sup>, quickly<\/p><p>cleaning the windshield and begging for money were arrested<\/p><p><em>16 <\/em>on the grounds of jaywalking<sup>3<\/sup>! A good many of them were<\/p><p>carrying weapons. Over the following few years, the number of<\/p><p>murders, assaults, robberies and other violent crimes went down<\/p><p><em>19 <\/em>dramatically. It was made clear that the good guys would be in<\/p><p>charge there, not wrongdoers.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLevine says the same principle applies to businesses.<\/p><p><em>22 <\/em>Business owners and their employees must become fanatics in<\/p><p>attending to the details of presenting outstanding customer<\/p><p>service and in the image presented by the business to inspire<\/p><p><em>25 <\/em>customer confidence and loyalty. The broken windows theory<\/p><p>is all about the unmistakable power of perception, about what<\/p><p>people see and the conclusions they draw from it. In business,<\/p><p><em>28 <\/em>perception is even more critical. The way a customer<\/p><p>(or potential customer) perceives your business is a crucial<\/p><p>element in your success or failure. Make one mistake, have one<\/p><p><em>31 <\/em>rude employee, let that customer walk away with a negative<\/p><p>experience <em>one time<\/em>, and you are inviting disaster. Small things<\/p><p>make a huge difference in business. The messy condiment area<\/p><p><em>34 <\/em>at a fast food restaurant may lead consumers to believe the<\/p><p>company as a whole doesn\u2019t care about cleanliness,<\/p><p>and therefore the food itself might be in question. Indifferent<\/p><p><em>37 <\/em>help at the counter in an upscale clothing store \u2014 even if just<\/p><p>one clerk \u2014 can signal to the consumer that perhaps standards<\/p><p>here aren\u2019t as high as they might be (or used to be). An<\/p><p><em>40 <\/em>employee at the gas station who wears a T-shirt with an<\/p><p>offensive slogan can certainly cause some customers to switch<\/p><p>brands of gasoline and lose an enormous company those<\/p><p><em>43 <\/em>customers for life.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMystery shoppers should be regularly employed to<\/p><p>learn whether customers are having a positive experience<\/p><p><em>46 <\/em>dealing with a company. Candidates for mystery shoppers to<\/p><p>recruit include customers who already complain about their<\/p><p>experiences with the company.<\/p><p><em>49 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>It is critical that the right kind of people (those who<\/p><p>enjoy dealing with people) be hired for customer contact<\/p><p>positions. Employees exhibiting an attitude of \u201ca smile isn\u2019t in<\/p><p><em>52 <\/em>my job description\u201d must be told that a smile certainly is<\/p><p>required, and to find other employment if they can\u2019t fulfill the<\/p><p>required behavior.<\/p><p><em>55 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>The worst business scenario is \u201cbroken window<\/p><p>hubris<sup>4<\/sup>\u201d. Examples are Kmart and Enron. A company suffers<\/p><p>from broken window hubris when management thinks the<\/p><p><em>58 <\/em>business is so successful that it\u2019s no longer important to please<\/p><p>customers.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.profitadvisors.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>1<\/strong><\/sup><strong>turnstile<\/strong> \u2013 a narrow gate at the entrance of something, with metal bars that move in a circle so that only one person at a time can go through.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong>squeegee<\/strong> \u2013 an object used for cleaning windows, consisting of a short handle with a rubber blade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>3<\/strong><\/sup><strong>jaywalking<\/strong> \u2013 a dangerous or illegal way of crossing a street at a place where cars do not usually stop.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup><strong>4<\/strong><\/sup><strong>hubris<\/strong> \u2013 a very proud way of talking or behaving that offends people.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/222474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma VPN \u00e9 uma conex\u00e3o estabelecida sobre uma infraestrutura p\u00fablica ou compartilhada usando-se tecnologias de criptografia e autentica\u00e7\u00e3o para garantir a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es trafegadas.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243750,"hashId":"4f95dc2835eb19a3b5fd848bfbdd5418","enunciado":"<p align=justify>Uma VPN \u00e9 uma conex\u00e3o estabelecida sobre uma infraestrutura\r\np\u00fablica ou compartilhada usando-se tecnologias de\r\ncriptografia e autentica\u00e7\u00e3o para garantir a seguran\u00e7a das\r\ninforma\u00e7\u00f5es trafegadas.<\/p>","resposta":938648,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia e VPN, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162026,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia e VPN, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150","ordem":146},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","oab":false,"nome":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8162,"slug":"tecnologia-da-informacao-cavalo-de-troia-trojan-horse"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A camada de transporte engloba servi\u00e7os orientados a conex\u00e3o, oferecidos pelo protocolo UDP, e n\u00e3o-orientados a conex\u00e3o, providos pelo TCP.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243708,"hashId":"360ba291260b90b4220be47a5892b4c8","enunciado":"<p align=justify>A camada de transporte engloba servi\u00e7os orientados a\r\nconex\u00e3o, oferecidos pelo protocolo UDP, e n\u00e3o-orientados\r\na conex\u00e3o, providos pelo TCP.<\/p>","resposta":938547,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162011,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SMTP (simple mail transfer protocol) disponibiliza servi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico, usando a porta 25.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243713,"hashId":"23df2dba52a302bfbd365158a508c714","enunciado":"<p align=justify>O SMTP (simple mail transfer protocol) disponibiliza\r\nservi\u00e7o de correio eletr\u00f4nico, usando a porta 25.<\/p>","resposta":938559,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o da arquitetura TCP\/IP, julgue os itens que se seguem.","id":162013,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos de aplica\u00e7\u00e3o da arquitetura TCP\/IP,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A camada de internetworking utiliza comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, sendo orientada a conex\u00e3o.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243707,"hashId":"4f08d9d1b85cf9ae04ee995c683a9806","enunciado":"<p align=justify>A camada de internetworking utiliza comuta\u00e7\u00e3o de pacotes,\r\nsendo orientada a conex\u00e3o.<\/p>","resposta":938545,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162011,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 2003, o gerenciamento do active directory \u00e9 feito utilizando-se o MMC (Microsoft management console).","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243729,"hashId":"e4c2cc9cff060ff97a3cb455b2f7cb47","enunciado":"<p align=justify>No Windows 2003, o gerenciamento do active directory \u00e9\r\nfeito utilizando-se o MMC (Microsoft management console).<\/p>","resposta":938595,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ambiente Windows 2000\/2003, julgue os itens a seguir.","id":162019,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ambiente Windows 2000\/2003, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 131","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 2003, a execu\u00e7\u00e3o da seguinte seq\u00fc\u00eancia permite que seja disponibilizada uma impressora para compartilhamento: clicar Start \u00f7 Printers and Faxes; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse no \u00edcone correspondente \u00e0 impressora a ser compartilhada e escolher Sharing; no tab de Sharing, escolher a op\u00e7\u00e3o Share This Printer e fornecer um nome descritivo do compartilhamento; se for desejado que a impressora seja listada no active directory, marcar a caixa List in the Directory; clicar finalmente OK.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243730,"hashId":"7fe8b2544702f26e0a1070b6cd5a1892","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No Windows 2003, a execu\u00e7\u00e3o da seguinte seq\u00fc\u00eancia\r\npermite que seja disponibilizada uma impressora para\r\ncompartilhamento: clicar Start\r\n\u00f7\r\nPrinters and Faxes;\r\nclicar com o bot\u00e3o direito do mouse no \u00edcone correspondente\r\n\u00e0 impressora a ser compartilhada e escolher Sharing; no\r\ntab de Sharing, escolher a op\u00e7\u00e3o Share This Printer\r\ne fornecer um nome descritivo do compartilhamento; se for\r\ndesejado que a impressora seja listada no active directory,\r\nmarcar a caixa List in the Directory; clicar\r\nfinalmente OK.<\/p><\/p>","resposta":938597,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ambiente Windows 2000\/2003, julgue os itens a seguir.","id":162019,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ambiente Windows 2000\/2003, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 131","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integridade diz respeito \u00e0 garantia de que a informa\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 alterada ou deletada por quem tem autoriza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita para tal.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243741,"hashId":"faad5bd38461b6b7ca7b3328c509752f","enunciado":"<p align=justify>A integridade diz respeito \u00e0 garantia de que a informa\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\nser\u00e1 alterada ou deletada por quem tem autoriza\u00e7\u00e3o expl\u00edcita\r\npara tal.<\/p>","resposta":938627,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":162023,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 141","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confidencialidade diz respeito \u00e0 garantia de que a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 acessada por qualquer um que dispuser de recursos tecnol\u00f3gicos apropriados, explicitamente ou n\u00e3o.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243740,"hashId":"74d6562675f54445a0d5f0986a310d18","enunciado":"<p align=justify>A confidencialidade diz respeito \u00e0 garantia de que a\r\ninforma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 acessada por qualquer um que dispuser de\r\nrecursos tecnol\u00f3gicos apropriados, explicitamente ou n\u00e3o.<\/p>","resposta":938626,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":162023,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 141","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Proxies t\u00eam fun\u00e7\u00f5es id\u00eanticas a firewalls, mas, enquanto os proxies operam nas camadas TCP\/IP 3 e 4, os firewalls atuam no n\u00edvel da aplica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243748,"hashId":"6b2d83754885eb9710fbaf8c1abc1297","enunciado":"<p align=justify>Proxies t\u00eam fun\u00e7\u00f5es id\u00eanticas a firewalls, mas, enquanto os\r\nproxies operam nas camadas TCP\/IP 3 e 4, os firewalls\r\natuam no n\u00edvel da aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":938640,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a firewalls, proxies e IDS, julgue os itens seguintes.","id":162025,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a firewalls, proxies e IDS, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a  145","ordem":142},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de escopo e o livro de visitantes s\u00e3o, respectivamente, exemplos de registros e documentos de um SGSI.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243697,"hashId":"998dfcfb6a589809a7f248ef88446f30","enunciado":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o de escopo e o livro de visitantes s\u00e3o,\r\nrespectivamente, exemplos de registros e documentos\r\nde um SGSI.<\/p>","resposta":938517,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta um diagrama utilizado para suporte \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do gerenciamento da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, no qual s\u00e3o destacados estados ou fases numerados de #1 a #6, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o e pol\u00edticas de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e norma ISO 27001.","id":162007,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta um diagrama utilizado para suporte \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do gerenciamento da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, no qual s\u00e3o destacados estados ou fases numerados de #1 a #6, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o e pol\u00edticas de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e norma ISO 27001.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a101","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os planos de queries s\u00e3o produzidos pelos elementos indicados por #3 e #5 e n\u00e3o pelo elemento indicado por #4.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243677,"hashId":"15bf18f26cba5a4fc2161bb916f4826b","enunciado":"<p align=justify>Os planos de queries s\u00e3o produzidos pelos elementos\r\nindicados por #3 e #5 e n\u00e3o pelo elemento indicado por #4.<\/p>","resposta":938475,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta os elementos centrais da arquitetura de um SGBD. Na figura, s\u00e3o destacados os usu\u00e1rios t\u00edpicos; os m\u00f3dulos do SGBD, numerados de #1 a #7; e os fluxos de dados entre m\u00f3dulos e os pontos de controle de acesso a dados efetuados pelo gerenciador de dados armazenados, nomeados de A a E. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, julgue os itens a seguir.","id":162004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/13.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta os elementos centrais da arquitetura de um SGBD. Na figura, s\u00e3o destacados os usu\u00e1rios t\u00edpicos; os m\u00f3dulos do SGBD, numerados de #1 a #7; e os fluxos de dados entre m\u00f3dulos e os pontos de controle de acesso a dados efetuados pelo gerenciador de dados armazenados, nomeados de A a E. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ALUNO em MATRICULAS referencia MATRICULA em ALUNOS, e TURMA em MATRICULAS referencia CODIGO em TURMAS, ent\u00e3o a cada registro em ALUNOS podem estar associados v\u00e1rios registros em TURMAS e a cada registro em TURMAS podem estar associados v\u00e1rios registros em ALUNOS.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243674,"hashId":"a3ee8eb8f6cce0fcaf1b7dcbdc7550df","enunciado":"<p align=justify>Se ALUNO em MATRICULAS referencia MATRICULA em\r\nALUNOS, e TURMA em MATRICULAS referencia CODIGO em\r\nTURMAS, ent\u00e3o a cada registro em ALUNOS podem estar\r\nassociados v\u00e1rios registros em TURMAS e a cada registro\r\nem TURMAS podem estar associados v\u00e1rios registros em\r\nALUNOS.<\/p>","resposta":938464,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, nas tabelas acima, FK e PK sejam, respectivamente, chaves estrangeira e prim\u00e1ria em um banco relacional, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162003,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, nas tabelas acima, FK e PK sejam, respectivamente, chaves estrangeira e prim\u00e1ria em um banco relacional, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de uma rede de preced\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o de tarefas deve ser efetuada ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do projeto.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243684,"hashId":"0492e1669df7b29b4abd6871d31083a5","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de uma rede de preced\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o de tarefas\r\ndeve ser efetuada ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do\r\nprojeto.<\/p>","resposta":938487,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta um diagrama relacionado com gerenciamento de projetos, julgue os itens a seguir.","id":162006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4910\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta um diagrama relacionado com gerenciamento de projetos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criptografia assim\u00e9trica prov\u00ea confidencialidade, integridade, autenticidade e irretratabilidade.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:28:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243754,"hashId":"8a178356c382f136d4a6535fe35427d9","enunciado":"<p align=justify>A criptografia assim\u00e9trica prov\u00ea confidencialidade,\r\nintegridade, autenticidade e irretratabilidade.<\/p>","resposta":938656,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia e VPN, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":162026,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia e VPN, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150","ordem":146},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disponibilidade diz respeito \u00e0 garantia de que ser\u00e1 poss\u00edvel a qualquer pessoa acessar a informa\u00e7\u00e3o sempre que for necess\u00e1rio.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243742,"hashId":"e179946ae52d086921796131d9fd50e2","enunciado":"<p align=justify>A disponibilidade diz respeito \u00e0 garantia de que ser\u00e1 poss\u00edvel\r\na qualquer pessoa acessar a informa\u00e7\u00e3o sempre que for\r\nnecess\u00e1rio.<\/p>","resposta":938630,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":162023,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 141","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No algoritmo de escalonamento de disco denominado circular SCAN (C-SCAN), quando a cabe\u00e7a de leituragrava\u00e7\u00e3o chega ao final do disco, ela retorna ao in\u00edcio do disco sem servir solicita\u00e7\u00f5es de acesso ao disco durante o retorno. No algoritmo SCAN, solicita\u00e7\u00f5es s\u00e3o servidas independentemente da dire\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a. O C-SCAN resulta, portanto, em tempos de espera menos uniformes que o SCAN.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243664,"hashId":"3d63d717b0531884ab13a0b09fc7e754","enunciado":"<p align=justify>No algoritmo de escalonamento de disco denominado\r\ncircular SCAN (C-SCAN), quando a cabe\u00e7a de leituragrava\u00e7\u00e3o\r\nchega ao final do disco, ela retorna ao in\u00edcio do\r\ndisco sem servir solicita\u00e7\u00f5es de acesso ao disco durante o\r\nretorno. No algoritmo SCAN, solicita\u00e7\u00f5es s\u00e3o servidas\r\nindependentemente da dire\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a.\r\nO C-SCAN resulta, portanto, em tempos de espera menos\r\nuniformes que o SCAN.<\/p>","resposta":938439,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens a seguir.","id":161997,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas operacionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 73","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Firewalls s\u00e3o embasados em sniffing do tr\u00e1fego, que \u00e9 inspecionado e confrontado com padr\u00f5es.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243746,"hashId":"4554d41a6b69a4b922699884a610d0b4","enunciado":"<p align=justify>Firewalls s\u00e3o embasados em sniffing do tr\u00e1fego, que \u00e9\r\ninspecionado e confrontado com padr\u00f5es.<\/p>","resposta":938636,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a firewalls, proxies e IDS, julgue os itens seguintes.","id":162025,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a firewalls, proxies e IDS, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a  145","ordem":142},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo OSI, cada camada corresponde a uma abstra\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00f5es bem definidas no que diz respeito \u00e0 interoperabilidade entre hosts e(ou) servi\u00e7os.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243701,"hashId":"529de035a8a9fc79acb9b18b258e0075","enunciado":"<p align=justify>No modelo OSI, cada camada corresponde a uma\r\nabstra\u00e7\u00e3o e a fun\u00e7\u00f5es bem definidas no que diz\r\nrespeito \u00e0 interoperabilidade entre hosts e(ou)\r\nservi\u00e7os.<\/p>","resposta":938527,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura OSI, julgue os itens a seguir.","id":162009,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura OSI, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo de configura\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os par\u00e2metros de inicializa\u00e7\u00e3o tem o nome named.boot.","provas":[{"id":4910,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura","id":429,"slug":"analista-de-sistemas-area-infra-estrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infra-estrutura-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":243721,"hashId":"6aabe3212bda3e661fdf784e033e563a","enunciado":"<p align=justify>O arquivo de configura\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m os par\u00e2metros de\r\ninicializa\u00e7\u00e3o tem o nome named.boot.<\/p>","resposta":938578,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":938578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":938579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao DNS no ambiente Unix, julgue os itens seguintes","id":162015,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao DNS no ambiente Unix, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 121","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/243721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise por pontos de fun\u00e7\u00e3o se enquadra melhor no setor Constru\u00e7\u00e3o que no setor Avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":255914,"hashId":"7c347abdf3543ab91d3e81c0376f483b","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de an\u00e1lise por pontos de fun\u00e7\u00e3o se\r\nenquadra melhor no setor Constru\u00e7\u00e3o que no setor\r\nAvalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":980587,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta um modelo no qual o ciclo de vida de desenvolvimento de sistemas \u00e9 dividido em tr\u00eas setores, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.","id":168543,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta um modelo no qual o ciclo de vida de desenvolvimento de sistemas \u00e9 dividido em tr\u00eas setores, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/255914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se referir a um novo modelo democr\u00e1tico de recupera\u00e7\u00e3o ambiental, o governador mineiro parece sugerir que a melhor sa\u00edda para enfrentar e vencer o problema da degrada\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o conjunta do poder p\u00fablico, da iniciativa privada e da sociedade.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":5099,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2007"},{"id":20383,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29557,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":255894,"hashId":"57b028cb3933410b6c9a347b03041da3","enunciado":"<p align=justify>Ao se referir a um novo modelo democr\u00e1tico de recupera\u00e7\u00e3o\r\nambiental, o governador mineiro parece sugerir que a melhor\r\nsa\u00edda para enfrentar e vencer o problema da degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental \u00e9 a a\u00e7\u00e3o conjunta do poder p\u00fablico, da iniciativa\r\nprivada e da sociedade.<\/p>","resposta":980546,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" . Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, al\u00e9m dos demais aspectos que suscita, julgue os itens que se seguem. ","id":168541,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/10.JPG><\/P>.\r\n<P><\/P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, al\u00e9m dos demais aspectos que suscita, julgue os itens que se seguem.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/255894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs) projetaram-se sobretudo nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX e muitas delas, a exemplo das conhecidas SOS Mata Atl\u00e2ntica e Greenpeace, voltam-se para as mais variadas formas de defesa do meio ambiente.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":5099,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2007"},{"id":20383,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29557,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":255898,"hashId":"2788d4b93ae835f55a6b975184d3a120","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs) projetaram-se\r\nsobretudo nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX e muitas delas,\r\na exemplo das conhecidas SOS Mata Atl\u00e2ntica e\r\nGreenpeace, voltam-se para as mais variadas formas de\r\ndefesa do meio ambiente.<\/p>","resposta":980554,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" . Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, al\u00e9m dos demais aspectos que suscita, julgue os itens que se seguem. ","id":168541,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/10.JPG><\/P>.\r\n<P><\/P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, al\u00e9m dos demais aspectos que suscita, julgue os itens que se seguem.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/255898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":460,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o script ColdFusion for executado, a cadeia de caracteres ser\u00e1 inserida na sa\u00edda de uma p\u00e1gina de aplica\u00e7\u00e3o web.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":460,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":256306,"hashId":"cb783e75b4083e3ab2024073453f6e00","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Quando o <EM>script<\/EM> ColdFusion for executado, a cadeia de caracteres <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/Imagem_113.gif> ser\u00e1 inserida na sa\u00edda de uma p\u00e1gina de aplica\u00e7\u00e3o <EM>web<\/EM>.<\/P><\/p>","resposta":982025,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":982025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":982026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao script apresentado acima, escrito com a tecnologia ColdFusion, julgue os itens que se seguem.","id":168769,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao <EM>script<\/EM> apresentado acima, escrito com a tecnologia ColdFusion, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/256306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \"Ap\u00f3ia\" (L.13) tem como sujeito \"c\u00e2mara municipal\" (L.11-12).","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":5099,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2007"},{"id":20383,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29557,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:58:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":255861,"hashId":"e69be5bc8f815b4899fc8ed665da5da4","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \"Ap\u00f3ia\" (L.13) tem como sujeito \"c\u00e2mara\r\nmunicipal\" (L.11-12).<\/p>","resposta":980481,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":168534,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/2.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/255861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de requisitos, no modelo apresentado, \u00e9 mais bem enquadrado no setor denominado Constru\u00e7\u00e3o que no setor denominado Avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:58:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":255912,"hashId":"cdd18256371d0997adde16c49381a912","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de requisitos, no modelo apresentado, \u00e9\r\nmais bem enquadrado no setor denominado Constru\u00e7\u00e3o que\r\nno setor denominado Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":980583,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta um modelo no qual o ciclo de vida de desenvolvimento de sistemas \u00e9 dividido em tr\u00eas setores, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.","id":168543,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/12.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta um modelo no qual o ciclo de vida de desenvolvimento de sistemas \u00e9 dividido em tr\u00eas setores, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/255912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem Object Pascal, usada no Borland Delphi, \u00e9 uma linguagem que combina elementos dos paradigmas imperativos e dos paradigmas orientados a objetos.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:58:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":256329,"hashId":"765b973472caeb4c773376fa492b0b07","enunciado":"<p align=justify>A linguagem Object Pascal, usada no Borland Delphi, \u00e9 uma\r\nlinguagem que combina elementos dos paradigmas imperativos e\r\ndos paradigmas orientados a objetos.<\/p>","resposta":982077,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":982077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":982078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela da ferramenta Borland Delphi, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":168774,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/17.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela da ferramenta Borland Delphi, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/256329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As marcas ou tags ASP e s\u00e3o tags HTML do tipo EMPTY.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:58:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":256314,"hashId":"f835dcfa40b6acd4f7045d53100de0ae","enunciado":"<P align=justify>As marcas ou <EM>tags<\/EM> ASP <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/Imagem_114.gif> e <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/Imagem_115.gif> s\u00e3o <EM>tags<\/EM> HTML do tipo EMPTY.<\/P>","resposta":982048,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":982047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":982048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, considerando os trechos I e II acima, que apresentam partes de c\u00f3digos de uma aplica\u00e7\u00e3o web implementada por meio das tecnologias ASP.NET e C#.","id":168772,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/16.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando os trechos I e II acima, que apresentam partes de c\u00f3digos de uma aplica\u00e7\u00e3o <EM>web<\/EM> implementada por meio das tecnologias ASP.NET e C#.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 93","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/256314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de diagramas de Gantt est\u00e1 mais relacionado ao aspecto prazo que ao aspecto custo.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:58:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":256334,"hashId":"9bba6fb2508fec580a91b7bf3370bb52","enunciado":"<p align=justify>O uso de diagramas de Gantt est\u00e1 mais relacionado ao\r\naspecto prazo que ao aspecto custo.<\/p>","resposta":982087,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":982087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":982088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta a tr\u00edade de crit\u00e9rios determinantes do sucesso de um projeto. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes no que se refere a conceitos de ger\u00eancia de projetos.","id":168775,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/18.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta a tr\u00edade de crit\u00e9rios determinantes do sucesso de um projeto. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes no que se refere a conceitos de ger\u00eancia de projetos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/256334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 11, o emprego dos pronomes \"nosso\" e \"n\u00f3s\" insere, nas afirma\u00e7\u00f5es em que ocorrem, Alexandre Passos e a popula\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria, respectivamente.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":5099,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2007"},{"id":20383,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29557,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":15015,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2007"},{"id":29558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14575,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":255872,"hashId":"fc0dd094412cd377ceecedbf8554fffb","enunciado":"<p align=justify>Na linha 11, o emprego dos pronomes \"nosso\" e \"n\u00f3s\"\r\ninsere, nas afirma\u00e7\u00f5es em que ocorrem, Alexandre Passos e\r\na popula\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria, respectivamente.<\/p>","resposta":980502,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":980502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":980503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":168536,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/5.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/255872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia de dados na dire\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente mais sigilosa, com rela\u00e7\u00e3o ao uso dos m\u00e9todos do protocolo http, durante a etapa #1 que durante a etapa #5.","provas":[{"id":5076,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"},{"id":29559,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 08:57:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":256301,"hashId":"958cc88599ea4cf97e5e06ddff71cff5","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A transfer\u00eancia de dados na dire\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/Imagem_112.gif> \u00e9 relativamente mais sigilosa, com rela\u00e7\u00e3o ao uso dos m\u00e9todos do protocolo http, durante a etapa #1 que durante a etapa #5.<\/P><\/p>","resposta":982010,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":982009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":982010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura ao lado apresenta um diagrama de especifica\u00e7\u00e3o de um software embasada em tecnologia de browsers web e XHTML 1.0 Strict. Trechos da especifica\u00e7\u00e3o foram destacados em etapas numeradas de #1 a #8, \u00e0 direita do diagrama. Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas nesse diagrama, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":168544,"enunciado":"<P align=justify>A figura ao lado apresenta um diagrama de especifica\u00e7\u00e3o de um <EM>software<\/EM> embasada em tecnologia de <EM>browsers web<\/EM> e XHTML 1.0 Strict. Trechos da especifica\u00e7\u00e3o foram destacados em etapas numeradas de #1 a #8, \u00e0 direita do diagrama. Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas nesse diagrama, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5076\/13.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 73","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/256301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}