{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19569,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":13096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capoeira \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural originada na \u00c1frica, bastante difundida no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa manifesta\u00e7\u00e3o cultural, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5239,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":25884,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":13096},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":271082,"hashId":"8f88a62c8566e84d2082a9eb666047c8","enunciado":"<p align=justify>A capoeira \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o cultural originada na \u00c1frica,\r\nbastante difundida no Brasil. Com rela\u00e7\u00e3o a essa manifesta\u00e7\u00e3o\r\ncultural, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1031546,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a dan\u00e7a, os m\u00fasculos das pernas s\u00e3o os que menos trabalham.","id":1031543,"corpo":"<p align=justify>Durante a dan\u00e7a, os m\u00fasculos das pernas s\u00e3o os que menos\r\ntrabalham.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos quilombos, durante a escravid\u00e3o, a capoeira era usada pelos negros como dan\u00e7a em rituais.","id":1031544,"corpo":"<p align=justify>Nos quilombos, durante a escravid\u00e3o, a capoeira era usada\r\npelos negros como dan\u00e7a em rituais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas rodas de capoeira, s\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, tr\u00eas pessoas para iniciar a dan\u00e7a, com passos combinados.","id":1031545,"corpo":"<p align=justify>Nas rodas de capoeira, s\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, tr\u00eas\r\npessoas para iniciar a dan\u00e7a, com passos combinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os movimentos executados durante a dan\u00e7a, incluem-se a ginga, a armada, a meia-lua, a cabe\u00e7ada, a rasteira e a queixada.","id":1031546,"corpo":"<p align=justify>Entre os movimentos executados durante a dan\u00e7a, incluem-se\r\na ginga, a armada, a meia-lua, a cabe\u00e7ada, a rasteira e a\r\nqueixada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"educacao-artistica\/271082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":13096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN de Arte, o professor precisa compreender a multiplicidade de situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem para detectar, problematizar e ampliar as experi\u00eancias dos alunos. Nesse contexto, durante uma aula de artes, o professor deve","provas":[{"id":5239,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":25884,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":13096},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":271085,"hashId":"648b80dcb9c9a1fed63fe282b88c2022","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os PCN de Arte, o professor precisa compreender\r\na multiplicidade de situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem para detectar,\r\nproblematizar e ampliar as experi\u00eancias dos alunos. Nesse\r\ncontexto, durante uma aula de artes, o professor deve<\/p>","resposta":1031555,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar atividades para estimular o percurso criador de cada aluno em particular e do grupo.","id":1031555,"corpo":"<p align=justify>criar atividades para estimular o percurso criador de cada\r\naluno em particular e do grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer o ritmo pessoal dos alunos e estimular aqueles mais lentos a acompanharem os mais espertos.","id":1031556,"corpo":"<p align=justify>reconhecer o ritmo pessoal dos alunos e estimular aqueles\r\nmais lentos a acompanharem os mais espertos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisar os trabalhos produzidos pelos alunos sem a presen\u00e7a deles, para que a aprendizagem possa ocorrer a partir dessa an\u00e1lise.","id":1031557,"corpo":"<p align=justify>analisar os trabalhos produzidos pelos alunos sem a presen\u00e7a\r\ndeles, para que a aprendizagem possa ocorrer a partir dessa\r\nan\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trazer para a sala de aula id\u00e9ias fechadas de projetos, evitando, assim, interfer\u00eancia dos alunos.","id":1031558,"corpo":"<p align=justify>trazer para a sala de aula id\u00e9ias fechadas de projetos,\r\nevitando, assim, interfer\u00eancia dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"educacao-artistica\/271085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, os princ\u00edpios da","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206834,"hashId":"3da1d8760aedc4c7702c36081ffb8f1f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, os princ\u00edpios da<\/p><\/p>","resposta":855059,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade, unidade, anualidade, transpar\u00eancia e publicidade.","id":855059,"corpo":"<p align=justify>universalidade, unidade, anualidade, transpar\u00eancia e\r\npublicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, isonomia, publicidade e irretroatividade.","id":855060,"corpo":"<p align=justify>legalidade, impessoalidade, isonomia, publicidade e\r\nirretroatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterioridade, irretroatividade, legalidade, isonomia e imunidade.","id":855061,"corpo":"<p align=justify>anterioridade, irretroatividade, legalidade, isonomia e\r\nimunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade, isonomia, procedimento formal, sigilo, vincula\u00e7\u00e3o ao edital e julgamento objetivo.","id":855062,"corpo":"<p align=justify>legalidade, isonomia, procedimento formal, sigilo,\r\nvincula\u00e7\u00e3o ao edital e julgamento objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anualidade, anterioridade, transpar\u00eancia, isonomia, legalidade e irretroatividade.","id":855063,"corpo":"<p align=justify>anualidade, anterioridade, transpar\u00eancia, isonomia,\r\nlegalidade e irretroatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411561,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405674,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/206834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caso de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206844,"hashId":"ad834978b6e4c2840a3e4f85e8fe51f1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caso de suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio<\/p>","resposta":855111,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o.","id":855109,"corpo":"a compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transa\u00e7\u00e3o.","id":855110,"corpo":"a transa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dep\u00f3sito do seu montante integral.","id":855111,"corpo":"o dep\u00f3sito do seu montante integral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda.","id":855112,"corpo":"a convers\u00e3o do dep\u00f3sito em renda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o.","id":855113,"corpo":"a isen\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Dep\u00f3sito do Montante Integral","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sito do Montante Integral","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417912,"slug":"direito-tributario-deposito-do-montante-integral"}],"slug":"direito-tributario\/206844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por for\u00e7a de lei promulgada em 2001, inseriu-se no C\u00f3digo de Processo Civil a possibilidade de o magistrado impor multa \u00e0queles que, participantes do processo, praticassem atos especificados de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a, ressalva feita aos advogados que se sujeitassem exclusivamente aos estatutos da Ordem dos Advogados do Brasil. Referido dispositivo foi objeto de impugna\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ao final julgada procedente pelo Supremo Tribunal Federal, para o fim de \"declarar que a ressalva contida na parte inicial desse artigo alcan\u00e7a todos os advogados, com esse t\u00edtulo atuando em ju\u00edzo, independentemente de estarem sujeitos tamb\u00e9m a outros regimes jur\u00eddicos\" (ADI 2652-DF, Rel. Min. Maur\u00edcio Corr\u00eaa, publ. DJU de 14 nov. 2003). Na hip\u00f3tese relatada, procedeu o Supremo Tribunal Federal \u00e0","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206861,"hashId":"7ee0da4e055847a7b9f74417bd8b2296","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Por for\u00e7a de lei promulgada em 2001, inseriu-se no\r\nC\u00f3digo de Processo Civil a possibilidade de o magistrado\r\nimpor multa \u00e0queles que, participantes do processo,\r\npraticassem atos especificados de obstru\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a,\r\nressalva feita aos advogados que se sujeitassem\r\nexclusivamente aos estatutos da Ordem dos Advogados\r\ndo Brasil. Referido dispositivo foi objeto de impugna\u00e7\u00e3o\r\npor meio de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, ao final\r\njulgada procedente pelo Supremo Tribunal Federal, para o\r\nfim de \"declarar que a ressalva contida na parte inicial\r\ndesse artigo alcan\u00e7a todos os advogados, com esse t\u00edtulo\r\natuando em ju\u00edzo, independentemente de estarem sujeitos\r\ntamb\u00e9m a outros regimes jur\u00eddicos\" (ADI 2652-DF, Rel.\r\nMin. Maur\u00edcio Corr\u00eaa, publ. DJU de 14 nov. 2003).<\/p>\r\nNa hip\u00f3tese relatada, procedeu o Supremo Tribunal\r\nFederal \u00e0<\/p>","resposta":855194,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto normativo.","id":855194,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o\r\nde texto normativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o parcial de inconstitucionalidade, com redu\u00e7\u00e3o de texto normativo.","id":855195,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o parcial de inconstitucionalidade, com\r\nredu\u00e7\u00e3o de texto normativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o total de inconstitucionalidade, com redu\u00e7\u00e3o de texto normativo.","id":855196,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o total de inconstitucionalidade, com\r\nredu\u00e7\u00e3o de texto normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o de texto normativo.","id":855197,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o\r\nde texto normativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de norma ainda constitucional.","id":855198,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de norma ainda\r\nconstitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/206861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atributo que distingue os atos administrativos dos atos de direito privado, dentre outros,","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206870,"hashId":"d313f543a0b80f303d772ff54aa1df76","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 atributo que distingue os atos administrativos dos atos\r\nde direito privado, dentre outros,<\/p>","resposta":855240,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imperatividade, traduzida pela possibilidade de o ato ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel a todos os atos administrativos.","id":855239,"corpo":"<p align=justify>a imperatividade, traduzida pela possibilidade de o\r\nato ser posto em execu\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sem necessidade de\r\ninterven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, aplic\u00e1vel a todos os\r\natos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de veracidade e legitimidade, aplic\u00e1vel a todos os atos administrativos, segundo a qual estes se presumem verdadeiros e conformes \u00e0 lei at\u00e9 prova em contr\u00e1rio.","id":855240,"corpo":"<p align=justify>a presun\u00e7\u00e3o de veracidade e legitimidade, aplic\u00e1vel\r\na todos os atos administrativos, segundo a qual\r\nestes se presumem verdadeiros e conformes \u00e0 lei\r\nat\u00e9 prova em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a auto-executoriedade, pela qual os atos administrativos imp\u00f5em-se a terceiros independentemente de sua concord\u00e2ncia, aplic\u00e1vel a todos os atos administrativos.","id":855241,"corpo":"<p align=justify>a auto-executoriedade, pela qual os atos administrativos\r\nimp\u00f5em-se a terceiros independentemente de\r\nsua concord\u00e2ncia, aplic\u00e1vel a todos os atos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a arbitrariedade, traduzida pela ampla margem de escolha deixada pela lei a certos atos administrativos, para tomada de decis\u00e3o de acordo com o caso concreto.","id":855242,"corpo":"<p align=justify>a arbitrariedade, traduzida pela ampla margem de\r\nescolha deixada pela lei a certos atos administrativos,\r\npara tomada de decis\u00e3o de acordo com o caso\r\nconcreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tipicidade, pela qual o ato administrativo deve corresponder a figuras definidas previamente em normas administrativas como aptas a produzir determinados resultados, aplic\u00e1vel a todos os atos administrativos.","id":855243,"corpo":"<p align=justify>a tipicidade, pela qual o ato administrativo deve\r\ncorresponder a figuras definidas previamente em\r\nnormas administrativas como aptas a produzir\r\ndeterminados resultados, aplic\u00e1vel a todos os atos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/206870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo, nos termos da Lei no 9.784, de 29 de janeiro de 1999:","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206881,"hashId":"fc35d8b92961254a22379884a719510e","enunciado":"<P align=justify>T\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo, nos termos da Lei n<SUP><U>o<\/U><\/SUP> 9.784, de 29 de janeiro de 1999:<\/P>","resposta":855296,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os titulares de direitos e interesses que n\u00e3o forem parte no processo.","id":855294,"corpo":"<p align=justify>os titulares de direitos e interesses que n\u00e3o forem\r\nparte no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aqueles cujos direitos ou interesses n\u00e3o forem afetados pela decis\u00e3o recorrida.","id":855295,"corpo":"<p align=justify>aqueles cujos direitos ou interesses n\u00e3o forem afetados\r\npela decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos.","id":855296,"corpo":"<p align=justify>as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos\r\ne interesses coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as organiza\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses individuais.","id":855297,"corpo":"<p align=justify>as organiza\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a\r\ndireitos e interesses individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cidad\u00e3os quanto a direitos ou interesses individuais.","id":855298,"corpo":"os cidad\u00e3os quanto a direitos ou interesses individuais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/206881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes e penas previstos na Lei no 8.666\/93, a pena de multa consiste no pagamento de quantia fixada na senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente. Levando-se em conta o valor do contrato licitado ou celebrado com dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, esses \u00edndices percentuais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206890,"hashId":"f73e6f56a32ec66afb0c4b2ea8e9edfe","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes e penas previstos na Lei n<SUP><U>o<\/U><\/SUP> 8.666\/93, a pena de multa consiste no pagamento de quantia fixada na senten\u00e7a e calculada em \u00edndices percentuais, cuja base corresponder\u00e1 ao valor da vantagem efetivamente obtida ou potencialmente aufer\u00edvel pelo agente. Levando-se em conta o valor do contrato licitado ou celebrado com dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, esses \u00edndices percentuais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a<\/P>","resposta":855339,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2%, nem superiores a 5% do valor do contrato.","id":855339,"corpo":"2%, nem superiores a 5% do valor do contrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","id":855340,"corpo":"1%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5%, nem superiores a 4,5% do valor do contrato.","id":855341,"corpo":"2,5%, nem superiores a 4,5% do valor do contrato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5%, nem superiores a 1,5% do valor do contrato.","id":855342,"corpo":"0,5%, nem superiores a 1,5% do valor do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","id":855343,"corpo":"2%, nem superiores a 4% do valor do contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408298,"slug":"direito-administrativo-crimes-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/206890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo: I. Os Conselheiros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que possuam, entre outros requisitos, not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e financeiros ou de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. II. As decis\u00f5es do Tribunal de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. III. Qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edtico, associa\u00e7\u00e3o ou sindicato \u00e9 parte leg\u00edtima para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. IV. Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":4728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":2162},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":206893,"hashId":"86fd948ed758afe25c877f5cadf36187","enunciado":"<P align=justify>Considere as assertivas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Os Conselheiros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que possuam, entre outros requisitos, not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e financeiros ou de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As decis\u00f5es do Tribunal de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edtico, associa\u00e7\u00e3o ou sindicato \u00e9 parte leg\u00edtima para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Os Ministros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ter\u00e3o as mesmas garantias, prerrogativas, impedimentos, vencimentos e vantagens dos Ministros do Supremo Tribunal Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":855357,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":855354,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":855355,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":855356,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":855357,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":855358,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395815,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/206893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As personagens dessa narrativa s\u00e3o chamadas apenas de l\u00edder e de liderado porque ao narrador interessa identific\u00e1-las em suas respectivas fun\u00e7\u00f5es. II. Ao agradecer o bel\u00edssimo serm\u00e3o do l\u00edder, o liderado mostrou compreender que h\u00e1 gestos que equivalem a uma boa exposi\u00e7\u00e3o discursiva. III. O estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas simbolizam, na narrativa, a disposi\u00e7\u00e3o rancorosa com que o liderado recebeu o l\u00edder. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206902,"hashId":"8d8d736e3c93c1650fadedff64456f5c","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As personagens dessa narrativa s\u00e3o chamadas apenas de <EM>l\u00edder<\/EM> e de <EM>liderado<\/EM> porque ao narrador interessa identific\u00e1-las em suas respectivas fun\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ao agradecer o <EM>bel\u00edssimo serm\u00e3o<\/EM> do l\u00edder, o liderado mostrou compreender que h\u00e1 gestos que equivalem a uma boa exposi\u00e7\u00e3o discursiva. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O <EM>estalar<\/EM> <EM>da<\/EM> <EM>lenha<\/EM> e a <EM>dan\u00e7a das chamas<\/EM> simbolizam, na narrativa, a disposi\u00e7\u00e3o rancorosa com que o liderado recebeu o l\u00edder. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":855400,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":855399,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":855400,"corpo":"I e II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":855401,"corpo":"II e III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":855402,"corpo":"I e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":855403,"corpo":"II, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. A verdadeira lideran\u00e7a Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\" (Ad","id":152223,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>A verdadeira lideran\u00e7a<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. <\/P>\r\n<P>Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. <\/P>\r\n<P>Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. <\/P>\r\n<P>O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. <\/P>\r\n<P>O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. <\/P>\r\n<P>Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\"<\/P><FONT face=Arial size=1>\r\n<P>(Ad","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, a transposi\u00e7\u00e3o para a voz ativa da frase Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial levar\u00e1 \u00e0 seguinte forma verbal:","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206906,"hashId":"5e006808863f24059674b77f868f7890","enunciado":"<P align=justify>Considerando-se o contexto, a transposi\u00e7\u00e3o para a voz ativa da frase <EM>Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial<\/EM> levar\u00e1 \u00e0 seguinte forma verbal:<\/P>","resposta":855422,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora dita.","id":855419,"corpo":"fora dita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se disse.","id":855420,"corpo":"se disse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"havia dito.","id":855421,"corpo":"havia dito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tinham dito.","id":855422,"corpo":"tinham dito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teriam dito.","id":855423,"corpo":"teriam dito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. A verdadeira lideran\u00e7a Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\" (Ad","id":152223,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>A verdadeira lideran\u00e7a<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. <\/P>\r\n<P>Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. <\/P>\r\n<P>Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. <\/P>\r\n<P>O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. <\/P>\r\n<P>O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. <\/P>\r\n<P>Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\"<\/P><FONT face=Arial size=1>\r\n<P>(Ad","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a articula\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais na frase:","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206907,"hashId":"be1df5dd05e4e40df5b175cac3e9f00a","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correta a articula\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos\r\nverbais na frase:<\/p>","resposta":855425,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O l\u00edder levantara-se, tendo ido de novo para junto da lareira e manipulando novamente o carv\u00e3o que se apagou.","id":855424,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edder levantara-se, tendo ido de novo para junto da\r\nlareira e manipulando novamente o carv\u00e3o que se\r\napagou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sentaram-se, e assim ficariam algum tempo, a olhar as chamas que dan\u00e7avam na lareira, produzidas pelo queimar das achas.","id":855425,"corpo":"<p align=justify>Sentaram-se, e assim ficariam algum tempo, a olhar\r\nas chamas que dan\u00e7avam na lareira, produzidas\r\npelo queimar das achas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que fossem queimando, as achas ensejam uma esp\u00e9cie de dan\u00e7a, que os dois acompanhariam com deleite.","id":855426,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que fossem queimando, as achas ensejam\r\numa esp\u00e9cie de dan\u00e7a, que os dois acompanhariam\r\ncom deleite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O liderado acompanhava com aten\u00e7\u00e3o o cuidado com que o l\u00edder aproximaria o carv\u00e3o das chamas que ardem com intensidade.","id":855427,"corpo":"<p align=justify>O liderado acompanhava com aten\u00e7\u00e3o o cuidado\r\ncom que o l\u00edder aproximaria o carv\u00e3o das chamas\r\nque ardem com intensidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se nenhuma palavra tinha sido dita, ainda assim fora evidente que cada gesto valesse por si s\u00f3 um belo serm\u00e3o.","id":855428,"corpo":"<p align=justify>Se nenhuma palavra tinha sido dita, ainda assim fora\r\nevidente que cada gesto valesse por si s\u00f3 um belo\r\nserm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. A verdadeira lideran\u00e7a Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\" (Ad","id":152223,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>A verdadeira lideran\u00e7a<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. <\/P>\r\n<P>Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. <\/P>\r\n<P>Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. <\/P>\r\n<P>O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. <\/P>\r\n<P>O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. <\/P>\r\n<P>Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\"<\/P><FONT face=Arial size=1>\r\n<P>(Ad","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe a um l\u00edder, ...... iniciativa costuma depender a orienta\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho, incentivar aquele integrante ...... nota um decl\u00ednio da auto-estima. Preenchem corretamente as lacunas da frase acima, respectivamente:","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206909,"hashId":"93e9534c51fefea91ce493f7cb2e2b9e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Cabe a um l\u00edder, ...... iniciativa costuma depender a\r\norienta\u00e7\u00e3o de um grupo de trabalho, incentivar aquele\r\nintegrante ...... nota um decl\u00ednio da auto-estima.<\/p>\r\nPreenchem corretamente as lacunas da frase acima,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":855434,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cuja &#8722; em quem","id":855434,"corpo":"de cuja &#8722; em quem","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do qual a &#8722; com quem","id":855435,"corpo":"do qual a &#8722; com quem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuja &#8722; em quem","id":855436,"corpo":"cuja &#8722; em quem","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cuja &#8722; a quem","id":855437,"corpo":"de cuja &#8722; a quem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do qual a &#8722; com quem","id":855438,"corpo":"do qual a &#8722; com quem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. A verdadeira lideran\u00e7a Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\" (Ad","id":152223,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>A verdadeira lideran\u00e7a<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>Uma organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os foi contratada para realizar um trabalho que envolveria v\u00e1rios de seus integrantes. Um destes, a certa altura, deixou de participar das atividades programadas. Ent\u00e3o, o l\u00edder do grupo decidiu visit\u00e1lo. Era uma noite muito fria, e encontrou o seu liderado em casa, sozinho, sentado diante da lareira, onde um fogo brilhante e acolhedor queimava as achas. <\/P>\r\n<P>Sabendo o porqu\u00ea da visita do l\u00edder, o liderado deu-lhe as boas-vindas, convidou-o a sentar-se em uma cadeira que estava perto da lareira e ficou quieto, esperando. O l\u00edder acomodou-se confortavelmente, por\u00e9m n\u00e3o disse nada. Em sil\u00eancio, ambos contemplavam o estalar da lenha e a dan\u00e7a das chamas. <\/P>\r\n<P>Quando passaram alguns minutos, o l\u00edder se levantou, foi para junto da lareira, examinou as brasas que se formaram e, cuidadosamente, selecionou a mais incandescente de todas, separando-a das demais e empurrando-a para o lado. Em seguida, sentou-se novamente, permanecendo silencioso. <\/P>\r\n<P>O liderado quieto, por\u00e9m fascinado, analisava todos os gestos do l\u00edder. Aos poucos, percebeu que a brasa, antes a mais viva de todas, ia perdendo, agora solit\u00e1ria, o brilho e o calor. Passados alguns minutos, apagou-se de vez. <\/P>\r\n<P>O l\u00edder levantou-se, foi de novo para junto da lareira e manipulou novamente o carv\u00e3o apagado, colocando-o de volta entre as brasas, no meio do fogo. Imediatamente o carv\u00e3o voltou a incandescer, alimentado pelo calor dos outros carv\u00f5es ardentes. <\/P>\r\n<P>Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial. O l\u00edder levantou-se para ir embora. Quando se aproximou da porta, seu liderado lhe disse: \"Voc\u00ea \u00e9 um l\u00edder verdadeiro, obrigado por ter vindo e por me ensinar tanto por meio desse seu bel\u00edssimo serm\u00e3o. Quero voltar ao conv\u00edvio do nosso grupo.\"<\/P><FONT face=Arial size=1>\r\n<P>(Ad","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ao final do ano v\u00eam as frustra\u00e7\u00f5es e, j\u00e1 que n\u00e3o podemos evitar as frustra\u00e7\u00f5es, descarregamos essas frustra\u00e7\u00f5es nas costas dos outros, atribuindo aos outros a responsabilidade por nossa decep\u00e7\u00e3o.Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo-se os elementos sublinhados, respectivamente, por: ","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206918,"hashId":"8bc5f26012a8854bb9a7841d6a8c82b3","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Ao final do ano v\u00eam as frustra\u00e7\u00f5es e, j\u00e1 que n\u00e3o <U>podemos evitar as frustra\u00e7\u00f5es<\/U>, <U>descarregamos essas frustra\u00e7\u00f5es<\/U> nas costas dos outros, <U>atribuindo aos outros<\/U> a responsabilidade por nossa decep\u00e7\u00e3o.<\/P>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo-se os elementos sublinhados, respectivamente, por: \r\n<P><\/P>","resposta":855481,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podemos evitar-lhe &#8722; descarregamos elas &#8722; atribuindo- lhes","id":855479,"corpo":"<p align=justify>podemos evitar-lhe &#8722; descarregamos elas &#8722; atribuindo-\r\nlhes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as podemos evitar &#8722; as descarregamos &#8722; atribuindo- os","id":855480,"corpo":"<p align=justify>as podemos evitar &#8722; as descarregamos &#8722; atribuindo-\r\nos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as podemos evitar &#8722; descarregamo-las &#8722; atribuindo- lhes","id":855481,"corpo":"<p align=justify>as podemos evitar &#8722; descarregamo-las &#8722; atribuindo-\r\nlhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podemos evit\u00e1-las &#8722; descarregamos-lhes &#8722; lhes atribuindo","id":855482,"corpo":"<p align=justify>podemos evit\u00e1-las &#8722; descarregamos-lhes &#8722; lhes\r\natribuindo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podemos as evitar &#8722; as descarregamos &#8722; lhes atribuindo","id":855483,"corpo":"<p align=justify>podemos as evitar &#8722; as descarregamos &#8722; lhes\r\natribuindo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte. Prop\u00f3sitos para o Ano Novo O que conseguimos neste \u00faltimo ano? Quanto falta para a meta? Quanto nos desviamos? Quais foram os erros? Era isso mesmo o que a gente queria da vida? Os balan\u00e7os prosperam no fim do ano. O problema \u00e9 que, muitas vezes, eles se apresentam como listas de frustra\u00e7\u00f5es: algumas coisas n\u00e3o deram certo, algo iludiu nossos esfor\u00e7os, fracassamos. E qual \u00e9 o problema? N\u00e3o seria bom dispor do cat\u00e1logo de nossos desacertos? Afinal, com ele na m\u00e3o, deveria ser mais f\u00e1cil inventar um futuro que corrija o passado. Faz sentido. Mas n\u00e3o \u00e9 bem isso o que acontece: de regra, a lista das frustra\u00e7\u00f5es transforma-se numa cantilena n\u00e3o de emendas e projetos, mas de acusa\u00e7\u00f5es. A coisa \u00e9 particularmente sens\u00edvel quando os membros de um casal fazem seu balan\u00e7o: nesse caso, as frustra\u00e7\u00f5es de um s\u00e3o sempre culpa do outro. \"N\u00e3o escrevi o grande romance brasileiro deste s\u00e9culo porque voc\u00ea n\u00e3o soube me proteger do choro das crian\u00e7as.\" \"Deixei de formar-me em biologia porque voc\u00ea quis ter filhos logo.\" \"N\u00e3o fui para a Ant\u00e1rtida porque voc\u00ea se esqueceria de tomar seu rem\u00e9dio contra a press\u00e3o alta\". O extraordin\u00e1rio \u00e9 que, mesmo enunciadas na frente de um terceiro, essas frases n\u00e3o suscitam o riso. Ao contr\u00e1rio, elas solidificam o ressentimento. Aparentemente, o milagre de conseguir conviver, de inventar a cada dia compromissos vi\u00e1veis entre desejos diferentes, n\u00e3o vale nada. Na hora de fazer as contas, s\u00f3 importa o sacrif\u00edcio imposto \u00e0 liberdade absoluta e triste que seria a nossa, se pud\u00e9ssemos viver sem concess\u00f5es, ou seja, sem fazer caso de nenhum semelhante. (Contardo Calligaris, Terra de ningu\u00e9m)","id":152224,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>Prop\u00f3sitos para o Ano Novo<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>O que conseguimos neste \u00faltimo ano? Quanto falta para a meta? Quanto nos desviamos? Quais foram os erros? Era isso mesmo o que a gente queria da vida? Os balan\u00e7os prosperam no fim do ano. <\/P>\r\n<P>O problema \u00e9 que, muitas vezes, eles se apresentam como listas de frustra\u00e7\u00f5es: algumas coisas n\u00e3o deram certo, algo iludiu nossos esfor\u00e7os, fracassamos. E qual \u00e9 o problema? N\u00e3o seria bom dispor do cat\u00e1logo de nossos desacertos? Afinal, com ele na m\u00e3o, deveria ser mais f\u00e1cil inventar um futuro que corrija o passado. Faz sentido. Mas n\u00e3o \u00e9 bem isso o que acontece: de regra, a lista das frustra\u00e7\u00f5es transforma-se numa cantilena n\u00e3o de emendas e projetos, mas de acusa\u00e7\u00f5es. A coisa \u00e9 particularmente sens\u00edvel quando os membros de um casal fazem seu balan\u00e7o: nesse caso, as frustra\u00e7\u00f5es de um s\u00e3o sempre culpa do outro. <\/P>\r\n<P>\"N\u00e3o escrevi o grande romance brasileiro deste s\u00e9culo porque voc\u00ea n\u00e3o soube me proteger do choro das crian\u00e7as.\" \"Deixei de formar-me em biologia porque voc\u00ea quis ter filhos logo.\" \"N\u00e3o fui para a Ant\u00e1rtida porque voc\u00ea se esqueceria de tomar seu rem\u00e9dio contra a press\u00e3o alta\". O extraordin\u00e1rio \u00e9 que, mesmo enunciadas na frente de um terceiro, essas frases n\u00e3o suscitam o riso. Ao contr\u00e1rio, elas solidificam o ressentimento. <\/P>\r\n<P>Aparentemente, o milagre de conseguir conviver, de inventar a cada dia compromissos vi\u00e1veis entre desejos diferentes, n\u00e3o vale nada. Na hora de fazer as contas, s\u00f3 importa o sacrif\u00edcio imposto \u00e0 liberdade absoluta e triste que seria a nossa, se pud\u00e9ssemos viver sem concess\u00f5es, ou seja, sem fazer caso de nenhum semelhante.<FONT face=Arial size=1><\/P>\r\n<P>(Contardo Calligaris, <\/FONT><B><FONT face=Arial size=1>Terra de ningu<\/FONT><FONT face=Arial size=1>\u00e9<\/FONT><FONT face=Arial size=1>m<\/B><\/FONT><FONT face=Arial size=1>)<\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego e a grafia de todas as palavras est\u00e3o corretos na frase:","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206919,"hashId":"4fb48dedb80d13c9fc89b1ac28aeb0f0","enunciado":"<p align=justify>O emprego e a grafia de todas as palavras est\u00e3o corretos\r\nna frase:<\/p>","resposta":855488,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando deixamos de avaliar a justesa de nossos prop\u00f3sitos, sobrevem uma s\u00e9rie de frustra\u00e7\u00f5es.","id":855484,"corpo":"<p align=justify>Quando deixamos de avaliar a justesa de nossos\r\nprop\u00f3sitos, sobrevem uma s\u00e9rie de frustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o requisermos de nosso pr\u00f3ximo o que ele n\u00e3o pode oferecer, n\u00e3o agiremos tipo assim aqueles que vivem enculpando os outros.","id":855485,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o requisermos de nosso pr\u00f3ximo o que ele n\u00e3o\r\npode oferecer, n\u00e3o agiremos tipo assim aqueles que\r\nvivem enculpando os outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer concess\u00f5es n\u00e3o significa demonstrar complasc\u00eancia ou alimentar algum sentimento de pretenciosa superioridade sobre o outro.","id":855486,"corpo":"<p align=justify>Fazer concess\u00f5es n\u00e3o significa demonstrar\r\ncomplasc\u00eancia ou alimentar algum sentimento de\r\npretenciosa superioridade sobre o outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seria prefer\u00edvel que nos precav\u00edssemos ao formular metas de fim de ano do que amargarmos seu mal planejamento. ","id":855487,"corpo":"<p align=justify>Seria prefer\u00edvel que nos precav\u00edssemos ao formular\r\nmetas de fim de ano do que amargarmos seu mal\r\nplanejamento.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As metas mais bem planejadas s\u00e3o as que levam em conta nossa prontid\u00e3o para alcan\u00e7\u00e1-las, e n\u00e3o as que nos imp\u00f5em desafios excessivos.","id":855488,"corpo":"<p align=justify>As metas mais bem planejadas s\u00e3o as que levam\r\nem conta nossa prontid\u00e3o para alcan\u00e7\u00e1-las, e n\u00e3o as\r\nque nos imp\u00f5em desafios excessivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte. Prop\u00f3sitos para o Ano Novo O que conseguimos neste \u00faltimo ano? Quanto falta para a meta? Quanto nos desviamos? Quais foram os erros? Era isso mesmo o que a gente queria da vida? Os balan\u00e7os prosperam no fim do ano. O problema \u00e9 que, muitas vezes, eles se apresentam como listas de frustra\u00e7\u00f5es: algumas coisas n\u00e3o deram certo, algo iludiu nossos esfor\u00e7os, fracassamos. E qual \u00e9 o problema? N\u00e3o seria bom dispor do cat\u00e1logo de nossos desacertos? Afinal, com ele na m\u00e3o, deveria ser mais f\u00e1cil inventar um futuro que corrija o passado. Faz sentido. Mas n\u00e3o \u00e9 bem isso o que acontece: de regra, a lista das frustra\u00e7\u00f5es transforma-se numa cantilena n\u00e3o de emendas e projetos, mas de acusa\u00e7\u00f5es. A coisa \u00e9 particularmente sens\u00edvel quando os membros de um casal fazem seu balan\u00e7o: nesse caso, as frustra\u00e7\u00f5es de um s\u00e3o sempre culpa do outro. \"N\u00e3o escrevi o grande romance brasileiro deste s\u00e9culo porque voc\u00ea n\u00e3o soube me proteger do choro das crian\u00e7as.\" \"Deixei de formar-me em biologia porque voc\u00ea quis ter filhos logo.\" \"N\u00e3o fui para a Ant\u00e1rtida porque voc\u00ea se esqueceria de tomar seu rem\u00e9dio contra a press\u00e3o alta\". O extraordin\u00e1rio \u00e9 que, mesmo enunciadas na frente de um terceiro, essas frases n\u00e3o suscitam o riso. Ao contr\u00e1rio, elas solidificam o ressentimento. Aparentemente, o milagre de conseguir conviver, de inventar a cada dia compromissos vi\u00e1veis entre desejos diferentes, n\u00e3o vale nada. Na hora de fazer as contas, s\u00f3 importa o sacrif\u00edcio imposto \u00e0 liberdade absoluta e triste que seria a nossa, se pud\u00e9ssemos viver sem concess\u00f5es, ou seja, sem fazer caso de nenhum semelhante. (Contardo Calligaris, Terra de ningu\u00e9m)","id":152224,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=center><STRONG>Prop\u00f3sitos para o Ano Novo<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>O que conseguimos neste \u00faltimo ano? Quanto falta para a meta? Quanto nos desviamos? Quais foram os erros? Era isso mesmo o que a gente queria da vida? Os balan\u00e7os prosperam no fim do ano. <\/P>\r\n<P>O problema \u00e9 que, muitas vezes, eles se apresentam como listas de frustra\u00e7\u00f5es: algumas coisas n\u00e3o deram certo, algo iludiu nossos esfor\u00e7os, fracassamos. E qual \u00e9 o problema? N\u00e3o seria bom dispor do cat\u00e1logo de nossos desacertos? Afinal, com ele na m\u00e3o, deveria ser mais f\u00e1cil inventar um futuro que corrija o passado. Faz sentido. Mas n\u00e3o \u00e9 bem isso o que acontece: de regra, a lista das frustra\u00e7\u00f5es transforma-se numa cantilena n\u00e3o de emendas e projetos, mas de acusa\u00e7\u00f5es. A coisa \u00e9 particularmente sens\u00edvel quando os membros de um casal fazem seu balan\u00e7o: nesse caso, as frustra\u00e7\u00f5es de um s\u00e3o sempre culpa do outro. <\/P>\r\n<P>\"N\u00e3o escrevi o grande romance brasileiro deste s\u00e9culo porque voc\u00ea n\u00e3o soube me proteger do choro das crian\u00e7as.\" \"Deixei de formar-me em biologia porque voc\u00ea quis ter filhos logo.\" \"N\u00e3o fui para a Ant\u00e1rtida porque voc\u00ea se esqueceria de tomar seu rem\u00e9dio contra a press\u00e3o alta\". O extraordin\u00e1rio \u00e9 que, mesmo enunciadas na frente de um terceiro, essas frases n\u00e3o suscitam o riso. Ao contr\u00e1rio, elas solidificam o ressentimento. <\/P>\r\n<P>Aparentemente, o milagre de conseguir conviver, de inventar a cada dia compromissos vi\u00e1veis entre desejos diferentes, n\u00e3o vale nada. Na hora de fazer as contas, s\u00f3 importa o sacrif\u00edcio imposto \u00e0 liberdade absoluta e triste que seria a nossa, se pud\u00e9ssemos viver sem concess\u00f5es, ou seja, sem fazer caso de nenhum semelhante.<FONT face=Arial size=1><\/P>\r\n<P>(Contardo Calligaris, <\/FONT><B><FONT face=Arial size=1>Terra de ningu<\/FONT><FONT face=Arial size=1>\u00e9<\/FONT><FONT face=Arial size=1>m<\/B><\/FONT><FONT face=Arial size=1>)<\/P><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/206919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na data em que comemorava seu anivers\u00e1rio &#8722; 27\/09\/1994 &#8722; Lafaiete comentou que a sua idade era igual ao n\u00famero formado pelos dois \u00faltimos algarismos do ano de seu nascimento. Supondo que Lafaiete estar\u00e1 gozando de boa sa\u00fade at\u00e9 o final de 2008, quantos anos ele completar\u00e1 no dia 27 de setembro desse ano?","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206926,"hashId":"d4fa225f9845afd33c3c980a21c91fcb","enunciado":"<p align=justify>Na data em que comemorava seu anivers\u00e1rio\r\n&#8722; 27\/09\/1994 &#8722; Lafaiete comentou que a sua idade era\r\nigual ao n\u00famero formado pelos dois \u00faltimos algarismos do\r\nano de seu nascimento. Supondo que Lafaiete estar\u00e1\r\ngozando de boa sa\u00fade at\u00e9 o final de 2008, quantos anos\r\nele completar\u00e1 no dia 27 de setembro desse ano?<\/p>","resposta":855522,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"67","id":855519,"corpo":"67","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65","id":855520,"corpo":"65","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"63","id":855521,"corpo":"63","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"61","id":855522,"corpo":"61","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"59","id":855523,"corpo":"59","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/206926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dizem que \"os gatos t\u00eam sete vidas\". Admitindo que essa afirma\u00e7\u00e3o seja verdadeira, considere que: uma certa gata j\u00e1 viveu cinco das suas sete vidas; dos filhotes dessa gata, cada macho j\u00e1 viveu tr\u00eas vidas, enquanto que cada f\u00eamea viveu duas. Se para a gata e seus filhotes, juntos, restam 58 vidas, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de filhotes","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206929,"hashId":"6c38ca5e193a1735644083302716e03d","enunciado":"<p align=justify>Dizem que \"os gatos t\u00eam sete vidas\". Admitindo que essa\r\nafirma\u00e7\u00e3o seja verdadeira, considere que: uma certa gata\r\nj\u00e1 viveu cinco das suas sete vidas; dos filhotes dessa gata,\r\ncada macho j\u00e1 viveu tr\u00eas vidas, enquanto que cada f\u00eamea\r\nviveu duas. Se para a gata e seus filhotes, juntos, restam\r\n58 vidas, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de filhotes<\/p>","resposta":855534,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00eameas pode ser 4.","id":855534,"corpo":"f\u00eameas pode ser 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"machos pode ser 8.","id":855535,"corpo":"machos pode ser 8.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"machos deve ser menor que 3.","id":855536,"corpo":"machos deve ser menor que 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00eameas deve ser maior que 8.","id":855537,"corpo":"f\u00eameas deve ser maior que 8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"totalizam 10 unidades.","id":855538,"corpo":"totalizam 10 unidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/206929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o da qualidade, efic\u00e1cia do processo \u00e9","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206931,"hashId":"8a60ba53ab080af8b2d85a04ffefec29","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o da qualidade, efic\u00e1cia do processo \u00e9<\/p>","resposta":855548,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o resultado de um processo.","id":855544,"corpo":"o resultado de um processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maneira especificada de realizar um processo.","id":855545,"corpo":"a maneira especificada de realizar um processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conjunto de atividades inter-relacionadas e interativas.","id":855546,"corpo":"<p align=justify>o conjunto de atividades inter-relacionadas e\r\ninterativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o resultado obtido versus recursos utilizados.","id":855547,"corpo":"o resultado obtido versus recursos utilizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade de atingir os resultados desejados.","id":855548,"corpo":"a capacidade de atingir os resultados desejados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/206931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de treinamento e desenvolvimento de pessoas, a t\u00e9cnica utilizada para provocar a criatividade e a rapidez de racioc\u00ednio dos participantes que, estimulados pelo instrutor, expressam seu ponto de vista a respeito de um assunto em pauta \u00e9:","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206934,"hashId":"04fc88f59a677bc17be1d0ac88769691","enunciado":"<p align=justify>No processo de treinamento e desenvolvimento de\r\npessoas, a t\u00e9cnica utilizada para provocar a criatividade e\r\na rapidez de racioc\u00ednio dos participantes que, estimulados\r\npelo instrutor, expressam seu ponto de vista a respeito de\r\num assunto em pauta \u00e9:<\/p>","resposta":855559,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brainstorming","id":855559,"corpo":"<EM>brainstorming<\/EM>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aula expositiva","id":855560,"corpo":"aula expositiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dramatiza\u00e7\u00e3o","id":855561,"corpo":"dramatiza\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"workshop","id":855562,"corpo":"<EM>workshop<\/EM>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"painel","id":855563,"corpo":"painel","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Brainstorming e Brainwriting","oab":false,"nome":"Brainstorming e Brainwriting","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404596,"slug":"administracao-geral-brainstorming-e-brainwriting"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/206934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de processos que transforma requisitos em caracter\u00edsticas especificadas ou na especifica\u00e7\u00e3o de um produto, processo ou sistema, \u00e9 definido na norma ISO 9000:2000 como","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206938,"hashId":"c8d02c6be6f25f186eadda3023831987","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de processos que transforma requisitos em\r\ncaracter\u00edsticas especificadas ou na especifica\u00e7\u00e3o de um\r\nproduto, processo ou sistema, \u00e9 definido na norma\r\nISO 9000:2000 como<\/p>","resposta":855583,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o de projeto.","id":855579,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o de projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise cr\u00edtica.","id":855580,"corpo":"an\u00e1lise cr\u00edtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de ensaio de qualifica\u00e7\u00e3o.","id":855581,"corpo":"relat\u00f3rio de ensaio de qualifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade t\u00e9cnica.","id":855582,"corpo":"estudo de viabilidade t\u00e9cnica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto e desenvolvimento.","id":855583,"corpo":"projeto e desenvolvimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/206938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos itens do Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a e\nSa\u00fade Ocupacional - 18001:1999, que reconhece a pol\u00edtica\nde gerenciamento das quest\u00f5es de sa\u00fade e\nseguran\u00e7a ocupacional no sistema de opera\u00e7\u00e3o da\nCompanhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - METR\u00d4,\nest\u00e1 contido no Relat\u00f3rio de Administra\u00e7\u00e3o 2006. Este\nmenciona que o tempo m\u00e9dio de libera\u00e7\u00e3o de trens pela\nequipe de manuten\u00e7\u00e3o corretiva foi de","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206941,"hashId":"db4e2a51b2cfcf93fbbe2b6eda341cb8","enunciado":"<p align=justify>Um dos itens do Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a e\nSa\u00fade Ocupacional - 18001:1999, que reconhece a pol\u00edtica\nde gerenciamento das quest\u00f5es de sa\u00fade e\nseguran\u00e7a ocupacional no sistema de opera\u00e7\u00e3o da\nCompanhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo - METR\u00d4,\nest\u00e1 contido no Relat\u00f3rio de Administra\u00e7\u00e3o 2006. Este\nmenciona que o tempo m\u00e9dio de libera\u00e7\u00e3o de trens pela\nequipe de manuten\u00e7\u00e3o corretiva foi de<\/p>","resposta":855594,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas horas e vinte e um minutos.","id":855594,"corpo":"duas horas e vinte e um minutos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma hora e vinte minutos.","id":855595,"corpo":"uma hora e vinte minutos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta e oito minutos.","id":855596,"corpo":"trinta e oito minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro horas e quinze minutos.","id":855597,"corpo":"quatro horas e quinze minutos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas horas e onze minutos.","id":855598,"corpo":"tr\u00eas horas e onze minutos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","oab":false,"nome":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397963,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-occupational-health-and-safety-management-systems-ohsas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/206941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Antes da jornada de trabalho, os trabalhadores dever\u00e3o ser inspecionados pelo m\u00e9dico, n\u00e3o sendo permitida a entrada em servi\u00e7o daqueles que apresentem sinais de afec\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias ou outras mol\u00e9stias. II. Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar, com vistas a salvaguardar sua sa\u00fade e prevenir acidentes. III. Para trabalho manual sentado ou que tenha de ser feito em p\u00e9, as bancadas, mesas, escrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. IV. O transporte de pessoas em m\u00e1quinas ou equipamentos somente ser\u00e1 permitido se estes estiverem projetados ou adaptados para tal fim, por profissional legalmente habilitado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-17 &#8722; Ergonomia, \u00e9 correto o que consta em","provas":[{"id":4735,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Linha Operacional","id":3092},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-supervisor-de-linha-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Supervisor de Linha Operacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":206949,"hashId":"ab737a0cdb9e85d4870c48be9cee5444","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Antes da jornada de trabalho, os trabalhadores dever\u00e3o ser inspecionados pelo m\u00e9dico, n\u00e3o sendo permitida a entrada em servi\u00e7o daqueles que apresentem sinais de afec\u00e7\u00f5es das vias respirat\u00f3rias ou outras mol\u00e9stias. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar, com vistas a salvaguardar sua sa\u00fade e prevenir acidentes. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Para trabalho manual sentado ou que tenha de ser feito em p\u00e9, as bancadas, mesas, escrivaninhas e os pain\u00e9is devem proporcionar ao trabalhador condi\u00e7\u00f5es de boa postura, visualiza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O transporte de pessoas em m\u00e1quinas ou equipamentos somente ser\u00e1 permitido se estes estiverem projetados ou adaptados para tal fim, por profissional legalmente habilitado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR-17 &#8722; Ergonomia, \u00e9 correto o que consta em<\/P>","resposta":855635,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":855634,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":855635,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":855636,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":855637,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":855638,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/206949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"F\u00e9\" \u00e9 uma palavra:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202882,"hashId":"0157350002a529dcc50c63b12c723db4","enunciado":"<p align=justify>\"F\u00e9\" \u00e9 uma palavra:<\/p>","resposta":839412,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diss\u00edlaba.","id":839410,"corpo":"<p align=justify>Diss\u00edlaba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triss\u00edlaba.","id":839411,"corpo":"<p align=justify>Triss\u00edlaba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monoss\u00edlaba.","id":839412,"corpo":"<p align=justify>Monoss\u00edlaba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poliss\u00edlaba.","id":839413,"corpo":"<p align=justify>Poliss\u00edlaba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tetrass\u00edlaba.","id":839414,"corpo":"<p align=justify>Tetrass\u00edlaba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavra poliss\u00edlaba:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202916,"hashId":"84e4377a8eccc635c3a2c7505eb1b5d8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta\r\npalavra poliss\u00edlaba:<\/p>","resposta":839514,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3s.","id":839511,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casa.","id":839512,"corpo":"<p align=justify>casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1gico.","id":839513,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconhecimento.","id":839514,"corpo":"<p align=justify>desconhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00e2mpada.","id":839515,"corpo":"<p align=justify>l\u00e2mpada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra goleada est\u00e1 correta:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202923,"hashId":"c60cb53cb35320e51e2b49cb71ce2cfb","enunciado":"<p align=justify>Em qual das alternativas a separa\u00e7\u00e3o\r\nsil\u00e1bica da palavra goleada est\u00e1 correta:<\/p>","resposta":839528,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"go &#8211; le &#8211; a - da.","id":839528,"corpo":"<p align=justify>go &#8211; le &#8211; a - da.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gol - eada.","id":839529,"corpo":"<p align=justify>gol - eada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"go &#8211; lea - da.","id":839530,"corpo":"<p align=justify>go &#8211; lea - da.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"go &#8211; le - ada.","id":839531,"corpo":"<p align=justify>go &#8211; le - ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gol &#8211; e &#8211; ada.","id":839532,"corpo":"<p align=justify>gol &#8211; e &#8211; ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das palavras abaixo \u00e9 diss\u00edlaba?","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202935,"hashId":"c378c46b8ce5b99dee0f190880412cbd","enunciado":"<p align=justify>Qual das palavras abaixo \u00e9 diss\u00edlaba?<\/p>","resposta":839555,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"camisa.","id":839551,"corpo":"<p align=justify>camisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00e9.","id":839552,"corpo":"<p align=justify>p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bicicleta.","id":839553,"corpo":"<p align=justify>bicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coveiro.","id":839554,"corpo":"<p align=justify>coveiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manga.","id":839555,"corpo":"<p align=justify>manga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plural da palavra \"curral\" \u00e9:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202941,"hashId":"8f40b0580aba68806856ccbb947e2480","enunciado":"<P align=justify>O plural da palavra \"<EM>curral<\/EM>\" \u00e9:<\/P>","resposta":839571,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"currales.","id":839569,"corpo":"<p align=justify>currales.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"currals.","id":839570,"corpo":"<p align=justify>currals.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"currais.","id":839571,"corpo":"<p align=justify>currais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curralses.","id":839572,"corpo":"<p align=justify>curralses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curralis","id":839573,"corpo":"<p align=justify>curralis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida equivalente a 3 km \u00e9:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202977,"hashId":"22cac7cc9e78653628a0ca7952870011","enunciado":"<p align=justify>A medida equivalente a 3 km \u00e9:<\/p>","resposta":839655,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30m","id":839653,"corpo":"<p align=justify>30m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300m","id":839654,"corpo":"<p align=justify>300m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 000m","id":839655,"corpo":"<p align=justify>3 000m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 000m","id":839656,"corpo":"<p align=justify>30 000m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 000m","id":839657,"corpo":"<p align=justify>300 000m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/202977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a da liga\u00e7\u00e3o B entre os \u00e1tomos de carbono e oxig\u00eanio nas mol\u00e9culas de triglicer\u00eddeos aumenta a estabilidade da liga\u00e7\u00e3o entre esses dois \u00e1tomos, mas, ao mesmo tempo, torna essa liga\u00e7\u00e3o mais reativa.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266055,"hashId":"8135597d119ca69b78adca1f2fef18ca","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a da liga\u00e7\u00e3o B entre os \u00e1tomos de carbono e\r\noxig\u00eanio nas mol\u00e9culas de triglicer\u00eddeos aumenta a\r\nestabilidade da liga\u00e7\u00e3o entre esses dois \u00e1tomos, mas, ao\r\nmesmo tempo, torna essa liga\u00e7\u00e3o mais reativa.<\/p>","resposta":1017702,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da biomassa tem-se tornado uma alternativa vi\u00e1vel e ambientalmente mais adequada que o petr\u00f3leo. Nessa perspectiva, \u00f3leos e gorduras, genericamente denominados triglicer\u00eddeos (figura abaixo), t\u00eam sido estudados para a produ\u00e7\u00e3o de materiais de interesse comercial e industrial. Por meio de craqueamento, \u00e9 poss\u00edvel obter combust\u00edveis. A pir\u00f3lise de \u00f3leos e gorduras ocorre a temperaturas superiores a 300 \u00baC, em que se pode ainda fazer uso de catalisadores.Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens seguintes. ","id":174822,"enunciado":"O uso da biomassa tem-se tornado uma alternativa vi\u00e1vel e ambientalmente mais adequada que o petr\u00f3leo. Nessa perspectiva, \u00f3leos e gorduras, genericamente denominados triglicer\u00eddeos (figura abaixo), t\u00eam sido estudados para a produ\u00e7\u00e3o de materiais de interesse comercial e industrial. \r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5194\/Ima56.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Por meio de craqueamento, \u00e9 poss\u00edvel obter combust\u00edveis. A pir\u00f3lise de \u00f3leos e gorduras ocorre a temperaturas superiores a 300 \u00baC, em que se pode ainda fazer uso de catalisadores.<\/P>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens seguintes. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/266055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que os elementos qu\u00edmicos sil\u00edcio e oxig\u00eanio n\u00e3o s\u00e3o met\u00e1licos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas existentes nos silicatos s\u00e3o i\u00f4nicas.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266062,"hashId":"6b177fc902653555f17ada0e1a782798","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que os elementos qu\u00edmicos sil\u00edcio e oxig\u00eanio n\u00e3o s\u00e3o\r\nmet\u00e1licos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que as liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas\r\nexistentes nos silicatos s\u00e3o i\u00f4nicas.<\/p>","resposta":1017717,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alco\u00f3is, sobretudo o metanol e o etanol, t\u00eam sido utilizados para substituir combust\u00edveis l\u00edquidos. Eles podem ser diretamente queimados como combust\u00edveis para gerar energia. No entanto, eles s\u00e3o usados tamb\u00e9m indiretamente. Por exemplo, o metanol \u00e9 empregado para a forma\u00e7\u00e3o de gasolina em uma rea\u00e7\u00e3o catalisada por ze\u00f3litas, que s\u00e3o aluminossilicatos. As ze\u00f3litas s\u00e3o s\u00f3lidos resultantes da substitui\u00e7\u00e3o de alguns \u00edons de Si +4 dos silicatos (\u00f3xidos de sil\u00edcio) por \u00edons Al +3 . Sua fun\u00e7\u00e3o como catalisador est\u00e1 relacionada \u00e0 sua capacidade em liberar \u00edons H + . Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":174824,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Alco\u00f3is, sobretudo o metanol e o etanol, t\u00eam sido utilizados para substituir combust\u00edveis l\u00edquidos. Eles podem ser diretamente queimados como combust\u00edveis para gerar energia. No entanto, eles s\u00e3o usados tamb\u00e9m indiretamente. Por exemplo, o metanol \u00e9 empregado para a forma\u00e7\u00e3o de gasolina em uma rea\u00e7\u00e3o catalisada por ze\u00f3litas, que s\u00e3o aluminossilicatos. As ze\u00f3litas s\u00e3o s\u00f3lidos resultantes da substitui\u00e7\u00e3o de alguns \u00edons de Si <SUP>+4<\/SUP> dos silicatos (\u00f3xidos de sil\u00edcio) por \u00edons Al <SUP>+3<\/SUP> . Sua fun\u00e7\u00e3o como catalisador est\u00e1 relacionada \u00e0 sua capacidade em liberar \u00edons H<SUP> +<\/SUP> .\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/266062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei dos gases ideais permite prever a temperatura e a press\u00e3o necess\u00e1rias para liquefazer o butano.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266069,"hashId":"bcef175f4c45c63c9a29b29ac22d3ea8","enunciado":"<p align=justify>A lei dos gases ideais permite prever a temperatura e\r\na press\u00e3o necess\u00e1rias para liquefazer o butano.<\/p>","resposta":1017731,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 composto por gases inorg\u00e2nicos e hidrocarbonetos saturados, predominando o metano e, em menores quantidades, o propano e o butano. O g\u00e1s liq\u00fcefeito de petr\u00f3leo (GLP), mais largamente conhecido como g\u00e1s de cozinha \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de butano, \u00e9 normalmente comercializado em botij\u00f5es no estado l\u00edquido, tornando-se gasoso \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica e temperatura ambiente na hora de sua utiliza\u00e7\u00e3o em fog\u00e3o. Esse g\u00e1s \u00e9 incolor e inodoro e, por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, o g\u00e1s natural comercializado \u00e9 odorizado com um composto de enxofre. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":174825,"enunciado":"<p align=justify>O g\u00e1s natural \u00e9 composto por gases inorg\u00e2nicos e hidrocarbonetos\r\nsaturados, predominando o metano e, em menores quantidades, o\r\npropano e o butano. O g\u00e1s liq\u00fcefeito de petr\u00f3leo (GLP), mais largamente\r\nconhecido como g\u00e1s de cozinha \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de butano, \u00e9\r\nnormalmente comercializado em botij\u00f5es no estado l\u00edquido, tornando-se\r\ngasoso \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica e temperatura ambiente na hora de sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o em fog\u00e3o. Esse g\u00e1s \u00e9 incolor e inodoro e, por quest\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a, o g\u00e1s natural comercializado \u00e9 odorizado com um composto\r\nde enxofre. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"}],"slug":"quimica\/266069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os compostos designados por II s\u00e3o todos \u00e9steres.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266077,"hashId":"3dfbe2a522793a3935df6db39ea80667","enunciado":"<p align=justify>Os compostos designados por II s\u00e3o todos \u00e9steres.<\/p>","resposta":1017746,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Biod\u00edsel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para combust\u00edveis derivados de oleaginosas, tais como: mamona, dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, gordura animal etc. A adi\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel ao d\u00edsel de origem f\u00f3ssil e(ou) a substitui\u00e7\u00e3o deste por aquele constituem uma boa alternativa de combust\u00edvel para o transporte e a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Pa\u00edses como Alemanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia j\u00e1 possuem programas bem desenvolvidos para a produ\u00e7\u00e3o e uso do biod\u00edsel. A PETROBRAS investe no biod\u00edsel, que, comparado ao d\u00edsel convencional, apresenta a vantagem de ser isento de enxofre, al\u00e9m do balan\u00e7o favor\u00e1vel quanto \u00e0 emiss\u00e3o de CO 2 . O biod\u00edsel melhora a caracter\u00edstica lubrificante do combust\u00edvel. A utiliza\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel, al\u00e9m de propiciar uma melhoria significativa na redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos, como, por exemplo, enxofre, contribui significativamente para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda. Internet: www.petrobras.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). O biod\u00edsel pode ser obtido de duas maneiras: pela pir\u00f3lise ou pela transesterifica\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos, conforme ilustram as rea\u00e7\u00f5es abaixo. Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es e dos compostos nelas envolvidos, julgue os itens seguintes. ","id":174826,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Biod\u00edsel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para combust\u00edveis derivados de oleaginosas, tais como: mamona, dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, gordura animal etc. A adi\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel ao d\u00edsel de origem f\u00f3ssil e(ou) a substitui\u00e7\u00e3o deste por aquele constituem uma boa alternativa de combust\u00edvel para o transporte e a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Pa\u00edses como Alemanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia j\u00e1 possuem programas bem desenvolvidos para a produ\u00e7\u00e3o e uso do biod\u00edsel. <\/P>\r\n<P>A PETROBRAS investe no biod\u00edsel, que, comparado ao d\u00edsel convencional, apresenta a vantagem de ser isento de enxofre, al\u00e9m do balan\u00e7o favor\u00e1vel quanto \u00e0 emiss\u00e3o de CO 2 . O biod\u00edsel melhora a caracter\u00edstica lubrificante do combust\u00edvel. A utiliza\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel, al\u00e9m de propiciar uma melhoria significativa na redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos, como, por exemplo, enxofre, contribui significativamente para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda. <\/P>\r\n<P><EM>Internet: <A href=\"http:\/\/www.petrobras.com.br\">www.petrobras.com.br<\/A> <WWW.PETROBRAS.COM.BR>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/EM> <\/P>\r\n<P>O biod\u00edsel pode ser obtido de duas maneiras: pela pir\u00f3lise ou pela transesterifica\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos, conforme ilustram as rea\u00e7\u00f5es abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5194\/Ima59.gif><\/P>Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es e dos compostos nelas envolvidos, julgue os itens seguintes. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/266077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o grupo R do composto IV \u00e9 n\u00e3o-ramificado, ent\u00e3o, caso esse composto sofra uma rea\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o na liga\u00e7\u00e3o dupla mostrada, formar-se-\u00e1 principalmente um \u00e1lcool secund\u00e1rio.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266081,"hashId":"3c9862b01ce75ddf4a9e397594c0d2f6","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o grupo R do composto IV \u00e9 n\u00e3o-ramificado, ent\u00e3o, caso esse composto sofra uma rea\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o na\r\nliga\u00e7\u00e3o dupla mostrada, formar-se-\u00e1 principalmente um \u00e1lcool secund\u00e1rio.<\/p>","resposta":1017754,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Biod\u00edsel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para combust\u00edveis derivados de oleaginosas, tais como: mamona, dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, gordura animal etc. A adi\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel ao d\u00edsel de origem f\u00f3ssil e(ou) a substitui\u00e7\u00e3o deste por aquele constituem uma boa alternativa de combust\u00edvel para o transporte e a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Pa\u00edses como Alemanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia j\u00e1 possuem programas bem desenvolvidos para a produ\u00e7\u00e3o e uso do biod\u00edsel. A PETROBRAS investe no biod\u00edsel, que, comparado ao d\u00edsel convencional, apresenta a vantagem de ser isento de enxofre, al\u00e9m do balan\u00e7o favor\u00e1vel quanto \u00e0 emiss\u00e3o de CO 2 . O biod\u00edsel melhora a caracter\u00edstica lubrificante do combust\u00edvel. A utiliza\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel, al\u00e9m de propiciar uma melhoria significativa na redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos, como, por exemplo, enxofre, contribui significativamente para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda. Internet: www.petrobras.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). O biod\u00edsel pode ser obtido de duas maneiras: pela pir\u00f3lise ou pela transesterifica\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos, conforme ilustram as rea\u00e7\u00f5es abaixo. Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es e dos compostos nelas envolvidos, julgue os itens seguintes. ","id":174826,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Biod\u00edsel \u00e9 uma denomina\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica para combust\u00edveis derivados de oleaginosas, tais como: mamona, dend\u00ea, baba\u00e7u, soja, gordura animal etc. A adi\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel ao d\u00edsel de origem f\u00f3ssil e(ou) a substitui\u00e7\u00e3o deste por aquele constituem uma boa alternativa de combust\u00edvel para o transporte e a gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Pa\u00edses como Alemanha, Fran\u00e7a e It\u00e1lia j\u00e1 possuem programas bem desenvolvidos para a produ\u00e7\u00e3o e uso do biod\u00edsel. <\/P>\r\n<P>A PETROBRAS investe no biod\u00edsel, que, comparado ao d\u00edsel convencional, apresenta a vantagem de ser isento de enxofre, al\u00e9m do balan\u00e7o favor\u00e1vel quanto \u00e0 emiss\u00e3o de CO 2 . O biod\u00edsel melhora a caracter\u00edstica lubrificante do combust\u00edvel. A utiliza\u00e7\u00e3o de biod\u00edsel, al\u00e9m de propiciar uma melhoria significativa na redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos, como, por exemplo, enxofre, contribui significativamente para a gera\u00e7\u00e3o de empregos e renda. <\/P>\r\n<P><EM>Internet: <A href=\"http:\/\/www.petrobras.com.br\">www.petrobras.com.br<\/A> <WWW.PETROBRAS.COM.BR>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/EM> <\/P>\r\n<P>O biod\u00edsel pode ser obtido de duas maneiras: pela pir\u00f3lise ou pela transesterifica\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos, conforme ilustram as rea\u00e7\u00f5es abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5194\/Ima59.gif><\/P>Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es e dos compostos nelas envolvidos, julgue os itens seguintes. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/266081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse sistema cromatogr\u00e1fico, o tempo de reten\u00e7\u00e3o dos hidrocarbonetos com maior n\u00famero de carbonos \u00e9 maior que o dos hidrocarbonetos com menor n\u00famero de carbonos.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266084,"hashId":"21838b7d73d6d5534fce93dba7de1c62","enunciado":"<p align=justify>Nesse sistema cromatogr\u00e1fico, o tempo de reten\u00e7\u00e3o dos\r\nhidrocarbonetos com maior n\u00famero de carbonos \u00e9 maior que\r\no dos hidrocarbonetos com menor n\u00famero de carbonos.<\/p>","resposta":1017760,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o cromatograma de uma separa\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos de 1 a 10 carbonos por cromatografia com fase gasosa, usando-se uma coluna de dimetilpolisiloxano de 20 m \u00d7 0,18 mm \u00d7 6,0 :m. A amostra \u00e9 injetada (0,5 \u00b5L) a 200 \u00baC, o g\u00e1s de arrasto \u00e9 o h\u00e9lio a 19,0 cm\/s e o detector \u00e9 do tipo ioniza\u00e7\u00e3o em chama (FID) a 280 \u00baC. O forno da coluna segue uma programa\u00e7\u00e3o na qual a coluna fica a 35 \u00baC durante 3 min, depois vai a 48 \u00baC a 2 \u00baC\/min, em seguida a 210 \u00baC a 6 \u00baC\/min, ficando nessa temperatura por 12 min. Acerca desse sistema cromatogr\u00e1fico, julgue os itens que se seguem. ","id":174827,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5194\/Ima60.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o cromatograma de uma separa\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos de 1 a 10 carbonos por cromatografia com fase gasosa, usando-se uma coluna de dimetilpolisiloxano de 20 m \u00d7 0,18 mm \u00d7 6,0 :m. A amostra \u00e9 injetada (0,5 \u00b5L) a 200 \u00baC, o g\u00e1s de arrasto \u00e9 o h\u00e9lio a 19,0 cm\/s e o detector \u00e9 do tipo ioniza\u00e7\u00e3o em chama (FID) a 280 \u00baC. O forno da coluna segue uma programa\u00e7\u00e3o na qual a coluna fica a 35 \u00baC durante 3 min, depois vai a 48 \u00baC a 2 \u00baC\/min, em seguida a 210 \u00baC a 6 \u00baC\/min, ficando nessa temperatura por 12 min. Acerca desse sistema cromatogr\u00e1fico, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/266084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma determina\u00e7\u00e3o colorim\u00e9trica bem-sucedida, \u00e9 essencial preparar uma s\u00e9rie de solu\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o e construir uma curva de calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266098,"hashId":"08ebfaaef53863af1019416670a67c3f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para uma determina\u00e7\u00e3o colorim\u00e9trica bem-sucedida, \u00e9\r\nessencial preparar uma s\u00e9rie de solu\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o e construir\r\numa curva de calibra\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","resposta":1017789,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos instrumentais de an\u00e1lise qu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":174829,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos instrumentais de an\u00e1lise qu\u00edmica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/266098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagrama de estado de uma subst\u00e2ncia, as curvas de fus\u00e3o, sublima\u00e7\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o delimitam as regi\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o de fase dessa subst\u00e2ncia.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266103,"hashId":"53946f753f42e7abe9c820d0691cf10c","enunciado":"<p align=justify>No diagrama de estado de uma subst\u00e2ncia, as curvas de\r\nfus\u00e3o, sublima\u00e7\u00e3o e vaporiza\u00e7\u00e3o delimitam as regi\u00f5es de\r\ntransi\u00e7\u00e3o de fase dessa subst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1017804,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das propriedades, das t\u00e9cnicas de estudo e das leis que regem o comportamento f\u00edsico de gases, l\u00edquidos e s\u00f3lidos, julgue os itens a seguir.","id":174831,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das propriedades, das t\u00e9cnicas de estudo e das leis que\r\nregem o comportamento f\u00edsico de gases, l\u00edquidos e s\u00f3lidos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/266103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Difra\u00e7\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno que ocorre quando dois ou mais movimentos ondulat\u00f3rios coincidem no espa\u00e7o e no tempo.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266116,"hashId":"b14e319afb435c6b327452a874243596","enunciado":"<p align=justify>Difra\u00e7\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno que ocorre quando dois ou mais\r\nmovimentos ondulat\u00f3rios coincidem no espa\u00e7o e no tempo.<\/p>","resposta":1017829,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam radia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas propriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as utilizam, julgue os itens seguintes.","id":174832,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam\r\nradia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas\r\npropriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as\r\nutilizam, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":"fisica\/266116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabe-se que algumas solu\u00e7\u00f5es, como \u00e1gua e a\u00e7\u00facar, possuem a propriedade de girar o plano de polariza\u00e7\u00e3o da luz. Isso significa que um feixe de luz, ao atravessar uma amostra dessa solu\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 a sua dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o alterada.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266117,"hashId":"4af0c18197b085bfac54fae52297f069","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que algumas solu\u00e7\u00f5es, como \u00e1gua e a\u00e7\u00facar, possuem\r\na propriedade de girar o plano de polariza\u00e7\u00e3o da luz. Isso\r\nsignifica que um feixe de luz, ao atravessar uma amostra\r\ndessa solu\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 a sua dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o alterada.<\/p>","resposta":1017831,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam radia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas propriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as utilizam, julgue os itens seguintes.","id":174832,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam\r\nradia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas\r\npropriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as\r\nutilizam, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/266117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um microsc\u00f3pio simples, o objeto da lente ocular \u00e9 a pr\u00f3pria imagem real criada pela lente objetiva.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266118,"hashId":"ff8b331222cc7306fcd426c8bfccb5e8","enunciado":"<p align=justify>Em um microsc\u00f3pio simples, o objeto da lente ocular \u00e9 a\r\npr\u00f3pria imagem real criada pela lente objetiva.<\/p>","resposta":1017832,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam radia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas propriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as utilizam, julgue os itens seguintes.","id":174832,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam\r\nradia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas\r\npropriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as\r\nutilizam, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/266118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Radia\u00e7\u00f5es alfa, beta e gama s\u00e3o indistingu\u00edveis na presen\u00e7a de um campo el\u00e9trico.","provas":[{"id":5194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I","id":11637},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-quimico-de-petroleo-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266121,"hashId":"5292159b0306468c71c99a857cde6bc0","enunciado":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es alfa, beta e gama s\u00e3o indistingu\u00edveis na presen\u00e7a\r\nde um campo el\u00e9trico.<\/p>","resposta":1017839,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1017838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1017839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam radia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas propriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as utilizam, julgue os itens seguintes.","id":174832,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica faz uso de v\u00e1rias t\u00e9cnicas que empregam\r\nradia\u00e7\u00e3o, dos mais variados tipos. Acerca dessas radia\u00e7\u00f5es, suas\r\npropriedades, seus efeitos na mat\u00e9ria e dos instrumentos que as\r\nutilizam, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/266121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento estrat\u00e9gico segue um desenho do programa, que \u00e9 parte de uma cultura, em um esquema intencional (treinando todas as pessoas), uma atitude proativa (antecipando as necessidades) e uma vis\u00e3o de futuro (a longo prazo), baseado num consenso. Refere-se \u00e0s t\u00e9cnicas de treinamento:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266152,"hashId":"7cf28b93a93191426d80b1f92e162ea9","enunciado":"<p align=justify>O treinamento estrat\u00e9gico segue um desenho do\r\nprograma, que \u00e9 parte de uma cultura, em um esquema\r\nintencional (treinando todas as pessoas), uma atitude\r\nproativa (antecipando as necessidades) e uma vis\u00e3o de\r\nfuturo (a longo prazo), baseado num consenso. Refere-se\r\n\u00e0s t\u00e9cnicas de treinamento:<\/p>","resposta":1017993,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame dos requisitos exigidos para os cargos, especifica\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as nos cargos;","id":1017989,"corpo":"<p align=justify>exame dos requisitos exigidos para os cargos,\r\nespecifica\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as nos cargos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o: uma a\u00e7\u00e3o para alterar a situa\u00e7\u00e3o atual; administra\u00e7\u00e3o das atividades de mudan\u00e7a;","id":1017990,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o: uma a\u00e7\u00e3o para alterar a situa\u00e7\u00e3o atual;\r\nadministra\u00e7\u00e3o das atividades de mudan\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de conflitos; inova\u00e7\u00e3o no sistema de recompensas e do clima organizacional;","id":1017991,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o de conflitos; inova\u00e7\u00e3o no sistema de\r\nrecompensas e do clima organizacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise organizacional: a partir do diagn\u00f3stico e determina\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, da vis\u00e3o e dos objetivos organizacionais;","id":1017992,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise organizacional: a partir do diagn\u00f3stico e\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, da vis\u00e3o e dos objetivos\r\norganizacionais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa de indu\u00e7\u00e3o ou de integra\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa; desenvolvimento de equipes: uma t\u00e9cnica de altera\u00e7\u00e3o comportamental sob a coordena\u00e7\u00e3o de um l\u00edder.","id":1017993,"corpo":"<p align=justify>programa de indu\u00e7\u00e3o ou de integra\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa;\r\ndesenvolvimento de equipes: uma t\u00e9cnica de altera\u00e7\u00e3o\r\ncomportamental sob a coordena\u00e7\u00e3o de um l\u00edder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Desenvolvimento Organizacional tem seus fundamentos na conflu\u00eancia de conhecimentos oriundos da Psicologia Social, Educa\u00e7\u00e3o e da Teoria dos Sistemas. Foi influenciado pela orienta\u00e7\u00e3o sociot\u00e9cnica do Instituto Tavistock de Rela\u00e7\u00f5es Humanas. A respeito de suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas a seguir: I - vis\u00e3o de mudan\u00e7a como um processo cont\u00ednuo, a longo prazo, planejado e sustentado por natureza; II - est\u00edmulo \u00e0 competitividade; educa\u00e7\u00e3o voltada para os aspectos instrumentais e racionais do trabalho;III - educa\u00e7\u00e3o para as exig\u00eancias do mercado; monitoramento atrav\u00e9s do controle e da predi\u00e7\u00e3o; IV - foco na organiza\u00e7\u00e3o como um todo; utiliza\u00e7\u00e3o de agentes de mudan\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o; melhoria dos processos grupais. Entre as suas caracter\u00edsticas de interven\u00e7\u00e3o est\u00e3o somente:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266155,"hashId":"0abc5f74cf6a9d769b636d28593615ec","enunciado":"<P align=justify>O <EM>Desenvolvimento Organizacional<\/EM> tem seus fundamentos na conflu\u00eancia de conhecimentos oriundos da Psicologia Social, Educa\u00e7\u00e3o e da Teoria dos Sistemas. Foi influenciado pela orienta\u00e7\u00e3o sociot\u00e9cnica do Instituto Tavistock de Rela\u00e7\u00f5es Humanas. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito de suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - vis\u00e3o de mudan\u00e7a como um processo cont\u00ednuo, a longo prazo, planejado e sustentado por natureza; <BR>II - est\u00edmulo \u00e0 competitividade; educa\u00e7\u00e3o voltada para os aspectos instrumentais e racionais do trabalho;<BR>III - educa\u00e7\u00e3o para as exig\u00eancias do mercado; monitoramento atrav\u00e9s do controle e da predi\u00e7\u00e3o;<BR> IV - foco na organiza\u00e7\u00e3o como um todo; utiliza\u00e7\u00e3o de agentes de mudan\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o; melhoria dos processos grupais. <\/P>\r\n<P align=justify>Entre as suas caracter\u00edsticas de interven\u00e7\u00e3o est\u00e3o somente:<\/P>","resposta":1018006,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":1018004,"corpo":"<p align=justify>I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV;","id":1018005,"corpo":"<p align=justify>IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV;","id":1018006,"corpo":"<p align=justify>I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV;","id":1018007,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":1018008,"corpo":"<p align=justify>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/266155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paradigma organizacional emergente de gest\u00e3o no campo educacional implica a substitui\u00e7\u00e3o dos controles sobre o processo pelo controle sobre resultados. Nesse contexto, o treinamento \u00e9 um processo cont\u00ednuo que se imp\u00f5e visando os objetivos organizacionais. Na elabora\u00e7\u00e3o do desenho do programa de treinamento, deve-se considerar:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266157,"hashId":"72c1a4dde6557cdcc746743032acd9f2","enunciado":"<P align=justify>O paradigma organizacional emergente de gest\u00e3o no campo educacional implica a substitui\u00e7\u00e3o dos controles sobre o processo pelo controle sobre resultados. Nesse contexto, o <EM>treinamento<\/EM> \u00e9 um processo cont\u00ednuo que se imp\u00f5e visando os objetivos organizacionais. Na elabora\u00e7\u00e3o do <EM>desenho do programa de treinamento<\/EM>, deve-se considerar:<\/P>","resposta":1018017,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basicamente a an\u00e1lise da estrutura de cargos;","id":1018014,"corpo":"<p align=justify>basicamente a an\u00e1lise da estrutura de cargos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unicamente a an\u00e1lise do custo \/ benef\u00edcio;","id":1018015,"corpo":"<p align=justify>unicamente a an\u00e1lise do custo \/ benef\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resultados da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho;","id":1018016,"corpo":"<p align=justify>resultados da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as necessidades estrat\u00e9gicas e o diagn\u00f3stico organizacional;","id":1018017,"corpo":"<p align=justify>as necessidades estrat\u00e9gicas e o diagn\u00f3stico\r\norganizacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dados concretos e medidas de resultados, como n\u00famero de clientes atendidos.","id":1018018,"corpo":"<p align=justify>dados concretos e medidas de resultados, como n\u00famero\r\nde clientes atendidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenho de programas de treinamento, uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias aos profissionais de Recursos Humanos no cen\u00e1rio contempor\u00e2neo \u00e9 a capacidade de trabalhar com pessoas e de disseminar valores, como a coopera\u00e7\u00e3o. A t\u00e9cnica de desenvolvimento organizacional tipo treinamento de sensitividade:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266162,"hashId":"8c4bcc3064925b4c39f546ffc884bc7b","enunciado":"<P align=justify>No desenho de programas de treinamento, uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias aos profissionais de Recursos Humanos no cen\u00e1rio contempor\u00e2neo \u00e9 a capacidade de trabalhar com pessoas e de disseminar valores, como a coopera\u00e7\u00e3o. A t\u00e9cnica de desenvolvimento organizacional tipo <EM>treinamento de sensitividade<\/EM>:<\/P>","resposta":1018039,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste em reunir grupos chamados T-Groups (grupos de treinamento) que s\u00e3o treinados para aumentar a capacidade quanto \u00e0s suas habilidades de relacionamento interpessoal; seu n\u00edvel de interven\u00e7\u00e3o \u00e9 intrapessoal;","id":1018039,"corpo":"<p align=justify>consiste em reunir grupos chamados T-Groups (grupos\r\nde treinamento) que s\u00e3o treinados para aumentar a\r\ncapacidade quanto \u00e0s suas habilidades de\r\nrelacionamento interpessoal; seu n\u00edvel de interven\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nintrapessoal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visa o autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es interpessoais; concentra-se nos estilos e conte\u00fados das comunica\u00e7\u00f5es; seu objetivo \u00e9 identificar h\u00e1bitos destrutivos de comunica\u00e7\u00e3o;","id":1018040,"corpo":"<p align=justify>visa o autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es interpessoais;\r\nconcentra-se nos estilos e conte\u00fados das comunica\u00e7\u00f5es;\r\nseu objetivo \u00e9 identificar h\u00e1bitos destrutivos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envolve a altera\u00e7\u00e3o comportamental na qual v\u00e1rias pessoas de v\u00e1rios n\u00edveis e \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o se re\u00fanem sob a coordena\u00e7\u00e3o de um l\u00edder e criticam-se mutuamente; implica o envolvimento com a filosofia, pol\u00edticas e a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o;","id":1018041,"corpo":"<p align=justify>envolve a altera\u00e7\u00e3o comportamental na qual v\u00e1rias\r\npessoas de v\u00e1rios n\u00edveis e \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o se\r\nre\u00fanem sob a coordena\u00e7\u00e3o de um l\u00edder e criticam-se\r\nmutuamente; implica o envolvimento com a filosofia,\r\npol\u00edticas e a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolve refor\u00e7o que serve de retroinforma\u00e7\u00e3o a respeito da mudan\u00e7a alcan\u00e7ada em um setor; parte do princ\u00edpio de que quanto mais dados cognitivos o indiv\u00edduo recebe, tanto mais ser\u00e1 sua criatividade;","id":1018042,"corpo":"<p align=justify>envolve refor\u00e7o que serve de retroinforma\u00e7\u00e3o a respeito\r\nda mudan\u00e7a alcan\u00e7ada em um setor; parte do princ\u00edpio\r\nde que quanto mais dados cognitivos o indiv\u00edduo recebe,\r\ntanto mais ser\u00e1 sua criatividade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consiste em uma investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e conjunta sobre um certo problema gerencial; \u00e9 aplicado de cima para baixo, come\u00e7ando na c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1018043,"corpo":"<p align=justify>consiste em uma investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e conjunta\r\nsobre um certo problema gerencial; \u00e9 aplicado de cima\r\npara baixo, come\u00e7ando na c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es da cultura organizacional fundadas na implanta\u00e7\u00e3o da aprendizagem provocaram mudan\u00e7as nas estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas. Os m\u00e9todos dos programas de desenvolvimento de pessoal tidos como os mais atuais no sentido de organizar espa\u00e7os e circunst\u00e2ncias de aprendizagem no contexto organizacional devem considerar:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266167,"hashId":"018101c66a798350368176c87ac5d279","enunciado":"<p align=justify>As transforma\u00e7\u00f5es da cultura organizacional fundadas\r\nna implanta\u00e7\u00e3o da aprendizagem provocaram mudan\u00e7as\r\nnas estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas. Os m\u00e9todos dos\r\nprogramas de desenvolvimento de pessoal tidos como os\r\nmais atuais no sentido de organizar espa\u00e7os e\r\ncircunst\u00e2ncias de aprendizagem no contexto organizacional\r\ndevem considerar:<\/p>","resposta":1018065,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos aos profissionais iniciantes;","id":1018064,"corpo":"<p align=justify>a transmiss\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos aos\r\nprofissionais iniciantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades sociais, assim como as de car\u00e1ter t\u00e9cnico, em toda comunidade organizacional;","id":1018065,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades\r\nsociais, assim como as de car\u00e1ter t\u00e9cnico, em toda\r\ncomunidade organizacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o entre planejamento e execu\u00e7\u00e3o;","id":1018066,"corpo":"<p align=justify>a separa\u00e7\u00e3o entre planejamento e execu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o entre responsabilidade, autoridade clara e hierarquia evidente;","id":1018067,"corpo":"<p align=justify>a associa\u00e7\u00e3o entre responsabilidade, autoridade clara e\r\nhierarquia evidente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o das atividades, de modo que planejamento e controle sejam de responsabilidade dos gerentes.","id":1018068,"corpo":"<p align=justify>a divis\u00e3o das atividades, de modo que planejamento e\r\ncontrole sejam de responsabilidade dos gerentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os novos tempos exigem novas organiza\u00e7\u00f5es e a mudan\u00e7a torna-se um aspecto essencial da criatividade e inova\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as. A estrat\u00e9gia que permite a delega\u00e7\u00e3o de poder a profissionais que exercem fun\u00e7\u00f5eschave na estrutura organizacional, para que funcionem como agentes multiplicadores, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266181,"hashId":"9f006791d4f08bd853a852b8466cd254","enunciado":"<p align=justify>Os novos tempos exigem novas organiza\u00e7\u00f5es e a\r\nmudan\u00e7a torna-se um aspecto essencial da criatividade e\r\ninova\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as. A estrat\u00e9gia que permite\r\na delega\u00e7\u00e3o de poder a profissionais que exercem fun\u00e7\u00f5eschave\r\nna estrutura organizacional, para que funcionem como\r\nagentes multiplicadores, \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":1018134,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empowerment (empoderamento);","id":1018134,"corpo":"<P align=justify><EM>empowerment<\/EM> (empoderamento);<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprendizagem pr\u00e1tica;","id":1018135,"corpo":"<p align=justify>aprendizagem pr\u00e1tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o programada;","id":1018136,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00e3o programada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo de caso;","id":1018137,"corpo":"<p align=justify>estudo de caso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tutoria ou coaching.","id":1018138,"corpo":"<P align=justify>tutoria ou <EM>coaching<\/EM>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento organizacional \u00e9 uma abordagem especial de mudan\u00e7a organizacional apoiada pela alta dire\u00e7\u00e3o no sentido de melhorar os processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas e renova\u00e7\u00e3o organizacional. Reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o refere-se a:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266187,"hashId":"51612df859c3f672b50861428571e355","enunciado":"<P align=justify>O desenvolvimento organizacional \u00e9 uma abordagem especial de mudan\u00e7a organizacional apoiada pela alta dire\u00e7\u00e3o no sentido de melhorar os processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas e renova\u00e7\u00e3o organizacional. <EM>Reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o<\/EM> refere-se a:<\/P>","resposta":1018164,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica de mudan\u00e7a de comportamento, de enfoque socioterap\u00eautico, na qual grupos em conflito se re\u00fanem sob a ajuda de um consultor interno;","id":1018164,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica de mudan\u00e7a de comportamento, de enfoque\r\nsocioterap\u00eautico, na qual grupos em conflito se re\u00fanem\r\nsob a ajuda de um consultor interno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica que visa o autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es interpessoais e se concentra nos estilos e conte\u00fados das comunica\u00e7\u00f5es;","id":1018165,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica que visa o autodiagn\u00f3stico das rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais e se concentra nos estilos e conte\u00fados\r\ndas comunica\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica que re\u00fane grupos orientados por um l\u00edder treinado para aumentar a toler\u00e2ncia quanto \u00e0s habilidades e dificuldades de relacionamento;","id":1018166,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica que re\u00fane grupos orientados por um l\u00edder\r\ntreinado para aumentar a toler\u00e2ncia quanto \u00e0s habilidades\r\ne dificuldades de relacionamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica na qual equipes de funcion\u00e1rios ou gerentes competem, tomando decis\u00f5es computadorizadas a respeito de situa\u00e7\u00f5es reais;","id":1018167,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica na qual equipes de funcion\u00e1rios ou gerentes\r\ncompetem, tomando decis\u00f5es computadorizadas a\r\nrespeito de situa\u00e7\u00f5es reais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de mudan\u00e7a de comportamento que parte do princ\u00edpio de que a retroa\u00e7\u00e3o de dados proporciona a aprendizagem de novos dados a respeito de si mesmo, dos outros, dos processos grupais ou da din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1018168,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica de mudan\u00e7a de comportamento que parte do princ\u00edpio\r\nde que a retroa\u00e7\u00e3o de dados proporciona a aprendizagem\r\nde novos dados a respeito de si mesmo, dos outros, dos\r\nprocessos grupais ou da din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Pedagogia empresarial","oab":false,"nome":"Pedagogia empresarial","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405500,"slug":"pedagogia-pedagogia-empresarial"}],"slug":"pedagogia\/266187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas, fundada no ide\u00e1rio taylorista, baseado na administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do trabalho, continua presente nas t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desenvolvimento de pessoal. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta caracter\u00edsticas deste ide\u00e1rio no campo organizacional:","provas":[{"id":5195,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2007-nce-pedagogo","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Pedagogo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":266188,"hashId":"66c48d66e95f381c9f995389c30b0aff","enunciado":"<P align=justify>A gest\u00e3o de pessoas, fundada no ide\u00e1rio taylorista, baseado na <EM>administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do trabalho<\/EM>, continua presente nas t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desenvolvimento de pessoal. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta caracter\u00edsticas deste ide\u00e1rio no campo organizacional:<\/P>","resposta":1018169,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho atrav\u00e9s do comprometimento e autocontrole; treinamento concentrado nos aspectos estrat\u00e9gicos;","id":1018169,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho atrav\u00e9s do\r\ncomprometimento e autocontrole; treinamento\r\nconcentrado nos aspectos estrat\u00e9gicos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o funcional do trabalho de modo que as atividades de planejamento e controle sejam de responsabilidade apenas dos gerentes;","id":1018170,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o funcional do trabalho de modo que as atividades\r\nde planejamento e controle sejam de responsabilidade\r\napenas dos gerentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cargos altamente especializados, definidos e permanentes;","id":1018171,"corpo":"<p align=justify>cargos altamente especializados, definidos e\r\npermanentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o vertical entre superior e subordinados;","id":1018172,"corpo":"<p align=justify>intera\u00e7\u00e3o vertical entre superior e subordinados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de produ\u00e7\u00e3o concebido sob a abordagem da engenharia.","id":1018173,"corpo":"<p align=justify>processo de produ\u00e7\u00e3o concebido sob a abordagem da\r\nengenharia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":174872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/266188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \"munic\u00edpio\", \"prim\u00e1rio\" e \"ind\u00fastria\" s\u00e3o acentuadas com base em regras gramaticais diferentes.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266203,"hashId":"152dc39eed85cb1dbbb6edfe9abbb97c","enunciado":"<p align=justify>As palavras \"munic\u00edpio\", \"prim\u00e1rio\" e \"ind\u00fastria\" s\u00e3o\r\nacentuadas com base em regras gramaticais diferentes.<\/p>","resposta":1018234,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":174876,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O setor industrial responde por aproximadamente 50% dos empregos registrados em Limeira. Dessa forma, a cidade assumiu sua voca\u00e7\u00e3o industrial, o qual norteou o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o do seu parque industrial atual.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266211,"hashId":"f739c60b256daf8cfecc8e035fda1ec6","enunciado":"<p align=justify>O setor industrial responde por aproximadamente 50% dos\r\nempregos registrados em Limeira. Dessa forma, a cidade\r\nassumiu sua voca\u00e7\u00e3o industrial, o qual norteou o\r\ndesenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o do seu parque industrial\r\natual.<\/p>","resposta":1018250,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos de um texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br. Julgue-os quanto ao aspecto gramatical.","id":174878,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos\r\nde um texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br. Julgue-os\r\nquanto ao aspecto gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Realizada em um tradicional bairro do munic\u00edpio de Limeira, o bairro do Tatu, que foi colonizado em meados do s\u00e9culo XIX por imigrantes italianos, a Festa Italiana visa resgatar suas culturas e tradi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266222,"hashId":"cdbddabef2e10d6985e074b2d9ddd4d3","enunciado":"<p align=justify>Realizada em um tradicional bairro do munic\u00edpio de Limeira,\r\no bairro do Tatu, que foi colonizado em meados do s\u00e9culo\r\nXIX por imigrantes italianos, a Festa Italiana visa resgatar\r\nsuas culturas e tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1018274,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de um texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br, julgue-os quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","id":174880,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes,\r\nna ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de\r\num texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br, julgue-os\r\nquanto \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O evento conta com diversas atra\u00e7\u00f5es como a tradicional missa em homenagem \u00e0s fam\u00edlias italiana.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266223,"hashId":"facb2fc5108c57e7efc61fcc704f224b","enunciado":"<p align=justify>O evento conta com diversas atra\u00e7\u00f5es como a tradicional\r\nmissa em homenagem \u00e0s fam\u00edlias italiana.<\/p>","resposta":1018277,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de um texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br, julgue-os quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","id":174880,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes,\r\nna ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de\r\num texto adaptado do s\u00edtio www.limeira.sp.gov.br, julgue-os\r\nquanto \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"se acelerou\" (L.10-11), o \"se\" indica sujeito indeterminado.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266233,"hashId":"4c4b318120a2a466cb76608cd1f91f25","enunciado":"<p align=justify>Em \"se acelerou\" (<EM>L<\/EM>.10-11), o \"se\" indica sujeito indeterminado.<\/p>","resposta":1018311,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, e considerando os aspectos econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos que envolvem o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":174881,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, e considerando os aspectos econ\u00f4micos, sociais e pol\u00edticos que envolvem o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atualidade, o narcotr\u00e1fico \u00e9 considerado fator importante para o aumento da criminalidade.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266255,"hashId":"307c28c8f4195297f66487665a7e2e07","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade, o narcotr\u00e1fico \u00e9 considerado fator importante\r\npara o aumento da criminalidade.<\/p>","resposta":1018363,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens que se seguem.","id":174883,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele tratado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/266255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, em reais, a participa\u00e7\u00e3o da agricultura no PIB brasileiro de 1990 seja igual \u00e0 de 2005. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o PIB brasileiro de 2005 ficou abaixo do PIB brasileiro de 1990.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266273,"hashId":"b4228032c0883185ee1079a21bf8abd9","enunciado":"<p align=justify>Suponha que, em reais, a participa\u00e7\u00e3o da agricultura no PIB\r\nbrasileiro de 1990 seja igual \u00e0 de 2005. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nPIB brasileiro de 2005 ficou abaixo do PIB brasileiro de\r\n1990.<\/p>","resposta":1018408,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":174885,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/266273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no Brasil, a altura m\u00e9dia das mulheres for igual a 1,60 m, \u00e9 de se esperar que, de acordo com o referido estudo, a altura m\u00e9dia de seus filhos homens, com pais brasileiros, seja superior a 1,70 m.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266280,"hashId":"462e618cb97375c0bb44eac453fff715","enunciado":"<p align=justify>Se, no Brasil, a altura m\u00e9dia das mulheres for igual a 1,60 m,\r\n\u00e9 de se esperar que, de acordo com o referido estudo, a altura\r\nm\u00e9dia de seus filhos homens, com pais brasileiros, seja\r\nsuperior a 1,70 m.<\/p>","resposta":1018428,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":174888,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":7161,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7160,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/266280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a pesquisa apresentada, estima-se que um casal, em que a altura do pai \u00e9 de 1,80 m, ter\u00e1 filhas com mais de 1,70 m de altura, somente se a altura da m\u00e3e for superior a 1,75 m.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266281,"hashId":"6bc633deda55fbcc05929928c3bdefdb","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a pesquisa apresentada, estima-se que um\r\ncasal, em que a altura do pai \u00e9 de 1,80 m, ter\u00e1 filhas com\r\nmais de 1,70 m de altura, somente se a altura da m\u00e3e for\r\nsuperior a 1,75 m.<\/p>","resposta":1018431,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.","id":174888,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4443\/Imagem_16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/266281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que 1\/5 dos candidatos inscritos para o cargo de guarda-vidas deste concurso da prefeitura de Limeira t\u00eam menos de 20 anos de idade; 1\/10 tem mais de 30 anos de idade, e o restante, 77 candidatos, t\u00eam mais de 20 e menos de 30 anos de idade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de candidatos inscritos para esse cargo \u00e9 superior a 120.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266286,"hashId":"33408ba91583bfb5e878e61698f83c4f","enunciado":"<p align=justify>Considere que <STRONG>1\/5<\/STRONG> dos candidatos inscritos para o cargo de guarda-vidas deste concurso da prefeitura de Limeira t\u00eam menos de 20 anos de idade; <STRONG>1\/10<\/STRONG> tem mais de 30 anos de idade, e o restante, 77 candidatos, t\u00eam mais de 20 e menos de 30 anos de idade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de candidatos inscritos para esse cargo \u00e9 superior a 120.<\/p>","resposta":1018444,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta um conjunto de informa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas ou n\u00e3o, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":174889,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es,\r\ncada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta um conjunto de\r\ninforma\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas ou n\u00e3o, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/266286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a confec\u00e7\u00e3o de jalecos para os trabalhadores de determinado setor de uma prefeitura, foram comprados 3 cortes de um mesmo tecido: um media 11,20 m, o outro, 6.400 mm, e o terceiro, 0,0048 km. Deve-se dividir esses cortes em peda\u00e7os de mesmo comprimento e de forma que esse comprimento seja o maior poss\u00edvel. Com cada um desses peda\u00e7os, \u00e9 poss\u00edvel confeccionar um jaleco. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com esses tecidos, ser\u00e1 poss\u00edvel confeccionar mais de 15 jalecos.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266295,"hashId":"145e84922ac6a422f5e824fe6e7722c0","enunciado":"<p align=justify>Para a confec\u00e7\u00e3o de jalecos para os trabalhadores de\r\ndeterminado setor de uma prefeitura, foram comprados 3\r\ncortes de um mesmo tecido: um media 11,20 m, o outro,\r\n6.400 mm, e o terceiro, 0,0048 km. Deve-se dividir esses\r\ncortes em peda\u00e7os de mesmo comprimento e de forma que\r\nesse comprimento seja o maior poss\u00edvel. Com cada um\r\ndesses peda\u00e7os, \u00e9 poss\u00edvel confeccionar um jaleco. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, com esses tecidos, ser\u00e1 poss\u00edvel confeccionar mais\r\nde 15 jalecos.<\/p>","resposta":1018480,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":174890,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e\r\npropor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/266295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a prova objetiva de um concurso p\u00fablico constava de 100 itens do tipo CERTO ou ERRADO e a nota do candidato (N), com base na marca\u00e7\u00e3o de sua folha de respostas, era calculada pela f\u00f3rmula: N = C - E\/4, em que C = quantidade de itens marcados na folha de respostas coincidentes com o gabarito oficial definitivo, e E = quantidade de itens marcados na folha de respostas discordantes do gabarito oficial definitivo. Itens n\u00e3o marcados, ou com marca\u00e7\u00e3o dupla, n\u00e3o eram considerados. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para que a nota do candidato seja maior ou igual a 50, n\u00e3o fazendo nenhuma dupla marca\u00e7\u00e3o e deixando 15 itens sem marcar, o candidato dever\u00e1 acertar no m\u00ednimo 65 itens.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266296,"hashId":"804aa2bbf35cd3b1b93ef9b79b616c13","enunciado":"<p align=justify>Considere que a prova objetiva de um concurso p\u00fablico constava de 100 itens do tipo CERTO ou ERRADO e a nota do candidato (N), com base na marca\u00e7\u00e3o de sua folha de respostas, era calculada pela f\u00f3rmula: N = C - <STRONG>E\/4<\/STRONG>, em que C = quantidade de itens marcados na folha de respostas coincidentes com o gabarito oficial definitivo, e E = quantidade de itens marcados na folha de respostas discordantes do gabarito oficial definitivo. Itens n\u00e3o marcados, ou com marca\u00e7\u00e3o dupla, n\u00e3o eram considerados. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para que a nota do candidato seja maior ou igual a 50, n\u00e3o fazendo nenhuma dupla marca\u00e7\u00e3o e deixando 15 itens sem marcar, o candidato dever\u00e1 acertar no m\u00ednimo 65 itens.<\/p>","resposta":1018482,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":174890,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e\r\npropor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/266296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marta quer trocar a sua geladeira velha por uma nova mas s\u00f3 disp\u00f5e de 2\/5 do total do pre\u00e7o da geladeira nova. Se ela tivesse mais R$ 150,00, ent\u00e3o ela disporia de metade da quantia necess\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o da geladeira que Marta quer comprar \u00e9 superior a R$ 1.600,00.","provas":[{"id":4409,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Motorista - 2007"},{"id":4443,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":266299,"hashId":"c0df35e0cab1122c971c32af8a719b42","enunciado":"<p align=justify>Marta quer trocar a sua geladeira velha por uma nova mas s\u00f3 disp\u00f5e de <STRONG>2\/5<\/STRONG> do total do pre\u00e7o da geladeira nova. Se ela tivesse mais R$ 150,00, ent\u00e3o ela disporia de metade da quantia necess\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o da geladeira que Marta quer comprar \u00e9 superior a R$ 1.600,00.<\/p>","resposta":1018488,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1018487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1018488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":174890,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a fatora\u00e7\u00e3o, divisibilidade, raz\u00f5es e\r\npropor\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/266299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o \u00e9 uma propriedade de um sistema em equil\u00edbrio termodin\u00e2mico. Fisicamente, a press\u00e3o na parede de um reservat\u00f3rio de um g\u00e1s significa:","provas":[{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":210600,"hashId":"100358eeb1773dd87d071c8c97fbbff1","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o \u00e9 uma propriedade de um sistema em\r\nequil\u00edbrio termodin\u00e2mico. Fisicamente, a press\u00e3o na parede\r\nde um reservat\u00f3rio de um g\u00e1s significa:<\/p>","resposta":864197,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a massa por unidade de volume do g\u00e1s junto \u00e0 parede;","id":864194,"corpo":"<p align=justify>a massa por unidade de volume do g\u00e1s junto \u00e0 parede;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quantidade de energia por unidade de massa do g\u00e1s junto \u00e0 parede;","id":864195,"corpo":"<p align=justify>a quantidade de energia por unidade de massa do g\u00e1s\r\njunto \u00e0 parede;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional por unidade de volume do g\u00e1s junto \u00e0 parede;","id":864196,"corpo":"<p align=justify>a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional por unidade de volume\r\ndo g\u00e1s junto \u00e0 parede;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a normal que o g\u00e1s exerce na unidade de \u00e1rea da parede;","id":864197,"corpo":"<p align=justify>a for\u00e7a normal que o g\u00e1s exerce na unidade de \u00e1rea da\r\nparede;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a de atrito que o g\u00e1s exerce na unidade de \u00e1rea da parede.","id":864198,"corpo":"<p align=justify>a for\u00e7a de atrito que o g\u00e1s exerce na unidade de \u00e1rea\r\nda parede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/210600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queda de press\u00e3o (em Pa) no interior de um tubo horizontal devido ao escoamento de um l\u00edquido \u00e9 proporcional:","provas":[{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":210605,"hashId":"37bfe30855ae9114d1f7465343d8117d","enunciado":"<p align=justify>A queda de press\u00e3o (em Pa) no interior de um tubo\r\nhorizontal devido ao escoamento de um l\u00edquido \u00e9\r\nproporcional:<\/p>","resposta":864222,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 massa espec\u00edfica do fluido e ao di\u00e2metro do duto;","id":864219,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 massa espec\u00edfica do fluido e ao di\u00e2metro do duto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao comprimento e ao di\u00e2metro do duto;","id":864220,"corpo":"ao comprimento e ao di\u00e2metro do duto;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 massa espec\u00edfica do fluido e inversamente proporcional ao comprimento do duto;","id":864221,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 massa espec\u00edfica do fluido e inversamente\r\nproporcional ao comprimento do duto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao comprimento e inversamente proporcional ao di\u00e2metro do duto;","id":864222,"corpo":"<p align=justify>ao comprimento e inversamente proporcional ao\r\ndi\u00e2metro do duto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 velocidade e ao di\u00e2metro do duto.","id":864223,"corpo":"\u00e0 velocidade e ao di\u00e2metro do duto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"}],"slug":"fisica\/210605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condutividade t\u00e9rmica de materiais usados na constru\u00e7\u00e3o de paredes de c\u00e2maras para armazenagem fria \u00e9 uma propriedade importante que governa o seguinte fen\u00f4meno:","provas":[{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":210607,"hashId":"03f71d1106f5a9b688710f2b375cde14","enunciado":"<p align=justify>A condutividade t\u00e9rmica de materiais usados na\r\nconstru\u00e7\u00e3o de paredes de c\u00e2maras para armazenagem fria\r\n\u00e9 uma propriedade importante que governa o seguinte\r\nfen\u00f4meno:<\/p>","resposta":864231,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o interna;","id":864229,"corpo":"convec\u00e7\u00e3o interna;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o externa;","id":864230,"corpo":"convec\u00e7\u00e3o externa;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de calor;","id":864231,"corpo":"condu\u00e7\u00e3o de calor;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difus\u00e3o de vapor;","id":864232,"corpo":"difus\u00e3o de vapor;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":864233,"corpo":"radia\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/210607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a postura do governo brasileiro \u00e9 de:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-b-tetrb-2","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207053,"hashId":"472093ac10c4664ed97d42fd65f9fb3b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a postura do governo brasileiro \u00e9 de:<\/p>","resposta":856163,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtica;","id":856159,"corpo":"cr\u00edtica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descaso;","id":856160,"corpo":"descaso;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o;","id":856161,"corpo":"oposi\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconhecimento;","id":856162,"corpo":"desconhecimento;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoio.","id":856163,"corpo":"apoio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152339,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4743\/Imagem_104.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/207053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Since em \"Since the oil crisis in the 1970s\" significa:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-b-tetrb-2","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207055,"hashId":"c8b62ffd555bd914b226cf60591e646d","enunciado":"<P align=justify>Since em \"<EM>Since<\/EM> the oil crisis in the 1970s\" significa:<\/P>","resposta":856172,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 que;","id":856169,"corpo":"j\u00e1 que;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando;","id":856170,"corpo":"quando;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pois;","id":856171,"corpo":"pois;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde;","id":856172,"corpo":"desde;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"durante.","id":856173,"corpo":"durante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152339,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4743\/Imagem_104.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/207055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada em \"and quickly led\" (l.3) pode ser traduzida por:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-b-tetrb-2","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"},{"id":4744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207056,"hashId":"59a2b02e2efdf64743ddb7961d15429b","enunciado":"<P align=justify>A palavra sublinhada em \"and <U>quickly<\/U> led\" (l.3) pode ser traduzida por:<\/P>","resposta":856175,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exatamente;","id":856174,"corpo":"exatamente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rapidamente;","id":856175,"corpo":"rapidamente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideravelmente;","id":856176,"corpo":"consideravelmente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satisfatoriamente;","id":856177,"corpo":"satisfatoriamente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conseq\u00fcentemente.","id":856178,"corpo":"conseq\u00fcentemente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152339,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4743\/Imagem_104.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/207056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma tens\u00e3o senoidal de 12 Volts de pico \u00e9 aplicada entre a entrada E e a terra do circuito abaixo, onde o diodo e o capacitor s\u00e3o ideais. A tens\u00e3o de sa\u00edda no ponto S em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra ser\u00e1 um sinal: ","provas":[{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207067,"hashId":"9c62fab2a57d5bec9a21e6a434509f75","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Uma tens\u00e3o senoidal de 12 Volts de pico \u00e9 aplicada entre a entrada E e a terra do circuito abaixo, onde o diodo e o capacitor s\u00e3o ideais.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4739\/58.gif><\/P>A tens\u00e3o de sa\u00edda no ponto S em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terra ser\u00e1 um sinal:\r\n<P><\/P>","resposta":856231,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senoidal retificado em meia onda com valores positivos;","id":856229,"corpo":"<p align=justify>senoidal retificado em meia onda com valores positivos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"senoidal retificado em meia onda com valores negativos;","id":856230,"corpo":"<p align=justify>senoidal retificado em meia onda com valores negativos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"senoidal de 12 Volts de pico somado a um n\u00edvel cont\u00ednuo de 12 V;","id":856231,"corpo":"<p align=justify>senoidal de 12 Volts de pico somado a um n\u00edvel cont\u00ednuo\r\nde 12 V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um n\u00edvel cont\u00ednuo de 12 V;","id":856232,"corpo":"um n\u00edvel cont\u00ednuo de 12 V;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"senoidal puro n\u00e3o retificado.","id":856233,"corpo":"senoidal puro n\u00e3o retificado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi projetado um circuito com um amplificador operacional ideal e outros componentes, tamb\u00e9m ideais. Os outros componentes s\u00e3o: Ap\u00f3s o instante que a chave LD for aberta, no ponto S aparecer\u00e1 uma tens\u00e3o em forma de: ","provas":[{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207074,"hashId":"525285ef5b28ebaf39fc097a63515209","enunciado":"Foi projetado um circuito com um amplificador operacional ideal e outros componentes, tamb\u00e9m ideais. Os outros componentes s\u00e3o:\r\n<P><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4739\/70.gif><\/P>\r\n<P>Ap\u00f3s o instante que a chave LD for aberta, no ponto S aparecer\u00e1 uma tens\u00e3o em forma de:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":856267,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degrau com valores positivos;","id":856264,"corpo":"degrau com valores positivos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exponencial com valores negativos;","id":856265,"corpo":"exponencial com valores negativos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rampa linear crescente;","id":856266,"corpo":"rampa linear crescente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rampa linear decrescente;","id":856267,"corpo":"rampa linear decrescente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exponencial amortecida.","id":856268,"corpo":"exponencial amortecida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico abaixo, onde cada degrau \u00e9 o n\u00edvel de uma portadora, representando, cada degrau, uma palavra l\u00f3gica de dois bits. Esse tipo de modula\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":4739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207089,"hashId":"e47526153e1e2536a8ca5a403dcd0515","enunciado":"Analise o gr\u00e1fico abaixo, onde cada degrau \u00e9 o n\u00edvel de uma portadora, representando, cada degrau, uma palavra l\u00f3gica de dois bits.\r\n<P><\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4739\/81.gif><\/P>\r\n<P>Esse tipo de modula\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de:<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":856340,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PSK;","id":856339,"corpo":"PSK;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAM;","id":856340,"corpo":"PAM;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PCM;","id":856341,"corpo":"PCM;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PPM;","id":856342,"corpo":"PPM;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PWM.","id":856343,"corpo":"PWM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o de qualquer medidor de energia el\u00e9trica do tipo eletromec\u00e2nico pode ser efetuada pelo uso de uma l\u00e2mpada incandescente, considerando-se que o disco do medidor ir\u00e1 girar:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207205,"hashId":"9c81c7bbba8e9d484d34da835b24557f","enunciado":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o de qualquer medidor de energia el\u00e9trica\r\ndo tipo eletromec\u00e2nico pode ser efetuada pelo uso de uma\r\nl\u00e2mpada incandescente, considerando-se que o disco do\r\nmedidor ir\u00e1 girar:<\/p>","resposta":856676,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto mais r\u00e1pido quanto maior for a energia consumida;","id":856674,"corpo":"<p align=justify>tanto mais r\u00e1pido quanto maior for a energia consumida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com maior velocidade para l\u00e2mpadas de menor pot\u00eancia;","id":856675,"corpo":"<p align=justify>com maior velocidade para l\u00e2mpadas de menor pot\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto mais lento quanto menor for a pot\u00eancia da l\u00e2mpada;","id":856676,"corpo":"<p align=justify>tanto mais lento quanto menor for a pot\u00eancia da l\u00e2mpada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com rota\u00e7\u00e3o independente da corrente da l\u00e2mpada;","id":856677,"corpo":"com rota\u00e7\u00e3o independente da corrente da l\u00e2mpada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com a propor\u00e7\u00e3o de 12 rota\u00e7\u00f5es para cada 1kWh.","id":856678,"corpo":"com a propor\u00e7\u00e3o de 12 rota\u00e7\u00f5es para cada 1kWh.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autotransformador monof\u00e1sico constitui-se em um equipamento el\u00e9trico que funciona pelo princ\u00edpio da:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207211,"hashId":"1afeeef3ac8c5c958b7eb6cd08536227","enunciado":"<p align=justify>O autotransformador monof\u00e1sico constitui-se em um\r\nequipamento el\u00e9trico que funciona pelo princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":856679,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auto-indu\u00e7\u00e3o e conta com apenas um enrolamento dividido entre prim\u00e1rio e secund\u00e1rio;","id":856679,"corpo":"<p align=justify>auto-indu\u00e7\u00e3o e conta com apenas um enrolamento\r\ndividido entre prim\u00e1rio e secund\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-indu\u00e7\u00e3o e conta com dois enrolamentos distintos e isolados entre si;","id":856680,"corpo":"<p align=justify>auto-indu\u00e7\u00e3o e conta com dois enrolamentos distintos\r\ne isolados entre si;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e conta com dois enrolamentos distintos e isolados entre si;","id":856681,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e conta com dois enrolamentos\r\ndistintos e isolados entre si;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e conta com apenas um enrolamento dividido entre prim\u00e1rio e secund\u00e1rio;","id":856682,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e conta com apenas um enrolamento\r\ndividido entre prim\u00e1rio e secund\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auto-regula\u00e7\u00e3o e conta com dois enrolamentos distintos e isolados entre si.","id":856683,"corpo":"<p align=justify>auto-regula\u00e7\u00e3o e conta com dois enrolamentos distintos\r\ne isolados entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica em longas dist\u00e2ncias em corrente alternada s\u00e3o utilizados dois grandes e dispendiosos transformadores el\u00e9tricos trif\u00e1sicos. Um antes da transmiss\u00e3o, chamado elevador, e outro ap\u00f3s a transmiss\u00e3o, chamado abaixador. A finalidade desses equipamentos \u00e9 proporcionar:","provas":[{"id":4740,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2007-nce-tecnico-area-eletrotecnica-a-trota","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":207259,"hashId":"48e77791476c9fe1b29b35695d3c4e83","enunciado":"<p align=justify>Na transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica em longas\r\ndist\u00e2ncias em corrente alternada s\u00e3o utilizados dois grandes\r\ne dispendiosos transformadores el\u00e9tricos trif\u00e1sicos. Um\r\nantes da transmiss\u00e3o, chamado elevador, e outro ap\u00f3s a\r\ntransmiss\u00e3o, chamado abaixador. A finalidade desses\r\nequipamentos \u00e9 proporcionar:<\/p>","resposta":856825,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o nas perdas de energia el\u00e9trica nos condutores;","id":856824,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o nas perdas de energia el\u00e9trica nos condutores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"economia nos investimentos de constru\u00e7\u00e3o do sistema el\u00e9trico de transmiss\u00e3o;","id":856825,"corpo":"<p align=justify>economia nos investimentos de constru\u00e7\u00e3o do sistema\r\nel\u00e9trico de transmiss\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoramentos na qualidade da energia el\u00e9trica transmitida;","id":856826,"corpo":"<p align=justify>melhoramentos na qualidade da energia el\u00e9trica\r\ntransmitida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o na corrente el\u00e9trica transmitida pelos condutores;","id":856827,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o na corrente el\u00e9trica transmitida pelos condutores;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o na tens\u00e3o e na pot\u00eancia el\u00e9trica transmitida.","id":856828,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o na tens\u00e3o e na pot\u00eancia el\u00e9trica transmitida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/207259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto &quot;Efeito estufa&quot;:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184045,"hashId":"c16bc7e145c9c61ca706e6aedf30ad11","enunciado":"<P align=justify>O texto &quot;<STRONG>Efeito estufa<\/STRONG>&quot;:<\/P>","resposta":785588,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anuncia um produto.","id":785585,"corpo":"<p align=justify>Anuncia um produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Narra uma hist\u00f3ria.","id":785586,"corpo":"<p align=justify>Narra uma hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convida para um debate.","id":785587,"corpo":"<p align=justify>Convida para um debate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta uma informa\u00e7\u00e3o.","id":785588,"corpo":"<p align=justify>Apresenta uma informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Quest\u00f5es de 06 a 10 referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es. ","id":141017,"enunciado":"<P align=justify>As <STRONG>Quest\u00f5es de 06 a 10<\/STRONG> referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4454\/154.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse texto Fala:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184046,"hashId":"b6ad4c987e5cc14a801eb61a8ff65a1a","enunciado":"<P align=justify>Esse texto <STRONG>Fala<\/STRONG>:<\/P>","resposta":785589,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos gases que ret\u00eam o calor do Sol na atmosfera.","id":785589,"corpo":"<p align=justify>dos gases que ret\u00eam o calor do Sol na atmosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da grande quantidade de oxig\u00eanio no ar.","id":785590,"corpo":"<p align=justify>da grande quantidade de oxig\u00eanio no ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o destrutiva do homem sobre as \u00e1guas.","id":785591,"corpo":"<p align=justify>da a\u00e7\u00e3o destrutiva do homem sobre as \u00e1guas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do aumento da temperatura do Sol.","id":785592,"corpo":"<p align=justify>do aumento da temperatura do Sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Quest\u00f5es de 06 a 10 referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es. ","id":141017,"enunciado":"<P align=justify>As <STRONG>Quest\u00f5es de 06 a 10<\/STRONG> referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4454\/154.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, efeito estufa \u00e9 um fen\u00f4meno que acontece:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184047,"hashId":"99b4a282b886747fd089a355ab221c48","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, efeito estufa \u00e9 um fen\u00f4meno que acontece:<\/p>","resposta":785596,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos cursos de \u00e1gua.","id":785593,"corpo":"<p align=justify>nos cursos de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Sol.","id":785594,"corpo":"<p align=justify>no Sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fora da atmosfera.","id":785595,"corpo":"<p align=justify>fora da atmosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na atmosfera.","id":785596,"corpo":"<p align=justify>na atmosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Quest\u00f5es de 06 a 10 referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es. ","id":141017,"enunciado":"<P align=justify>As <STRONG>Quest\u00f5es de 06 a 10<\/STRONG> referem-se ao texto: \"Efeito Estufa\". Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e resolva as quest\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4454\/154.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto foi escrito para:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184050,"hashId":"43b9540b64adc3723648ad3f9164945d","enunciado":"<p align=justify>O texto foi escrito para:<\/p>","resposta":785606,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dicos.","id":785605,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pais.","id":785606,"corpo":"<p align=justify>Pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as.","id":785607,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tios.","id":785608,"corpo":"<p align=justify>Tios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 13 foram retiradas do texto que se segue. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e volte ao texto se for preciso. ","id":141018,"enunciado":"<P align=justify>As <STRONG>quest\u00f5es de 11 a 13<\/STRONG> foram retiradas do texto que se segue. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e volte ao texto se for preciso.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4454\/155.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que segue a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de: \u00f4nix, p\u00f3len e am\u00e1vel.","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184054,"hashId":"af01807f0ab9defd5bb0c8708fda474c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que segue a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de: \u00f4nix, p\u00f3len e am\u00e1vel.<\/p>","resposta":785624,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00eas, It\u00e1lia, portugu\u00eas.","id":785622,"corpo":"<p align=justify>cr\u00eas, It\u00e1lia, portugu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9u, sa\u00edda, p\u00e1.","id":785623,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9u, sa\u00edda, p\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00e1tex, pr\u00f3ton, f\u00e1cil.","id":785624,"corpo":"<p align=justify>l\u00e1tex, pr\u00f3ton, f\u00e1cil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edlaba, indel\u00e9vel, b\u00f4nus.","id":785625,"corpo":"<p align=justify>s\u00edlaba, indel\u00e9vel, b\u00f4nus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maracuj\u00e1, caf\u00e9, car\u00e1ter.","id":785626,"corpo":"<p align=justify>maracuj\u00e1, caf\u00e9, car\u00e1ter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa pontuada corretamente.","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184055,"hashId":"9a389b99330055b396f51bc7da3ed25a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa pontuada corretamente.<\/p>","resposta":785631,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde o amanhecer, a menina, jogava, bola, e balas, pela, janela.","id":785627,"corpo":"<p align=justify>Desde o amanhecer, a menina, jogava, bola, e balas, pela, janela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, \u00e9 uma cidade bela.","id":785628,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Paulo, \u00e9 uma cidade bela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Maria s\u00e3o, uma esp\u00e9cie de refer\u00eancia das, hist\u00f3ria infanto-juvenis.","id":785629,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o e Maria s\u00e3o, uma esp\u00e9cie de refer\u00eancia das, hist\u00f3ria infanto-juvenis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os livros, continuam sendo uma alternativa, razo\u00e1vel de leitura, tranq\u00fcila.","id":785630,"corpo":"<p align=justify>Os livros, continuam sendo uma alternativa, razo\u00e1vel de leitura, tranq\u00fcila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desde o amanhecer, a aurora parecia mais rosada do que no dia anterior.","id":785631,"corpo":"<p align=justify>Desde o amanhecer, a aurora parecia mais rosada do que no dia anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por imper\u00edcia pode ser considerado:","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184072,"hashId":"8e3d79b14e792a703aaa5a425740bdf7","enunciado":"<p align=justify>Por imper\u00edcia pode ser considerado:<\/p>","resposta":785719,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de aten\u00e7\u00e3o, descuido e ignor\u00e2ncia.","id":785718,"corpo":"<p align=justify>Falta de aten\u00e7\u00e3o, descuido e ignor\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de habilidade ou experi\u00eancia.","id":785719,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de habilidade ou experi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o de auxilio.","id":785720,"corpo":"<p align=justify>Omiss\u00e3o de auxilio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falta de cuidado e interesse.","id":785721,"corpo":"<p align=justify>Falta de cuidado e interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falta de capacidade do condutor.","id":785722,"corpo":"<p align=justify>Falta de capacidade do condutor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infra\u00e7\u00f5es de Tr\u00e2nsito definem-se em:","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184076,"hashId":"afacb4066fcc16fdd1701bc426efccac","enunciado":"<p align=justify>As infra\u00e7\u00f5es de Tr\u00e2nsito definem-se em:<\/p>","resposta":785740,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grav\u00edssima, m\u00e9dia, leve e lev\u00edssima.","id":785738,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima, m\u00e9dia, leve e lev\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima, m\u00e9dia, mediana e leve.","id":785739,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima, m\u00e9dia, mediana e leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima, grave, m\u00e9dia e leve.","id":785740,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima, grave, m\u00e9dia e leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grave, m\u00e9dia, leve e suave.","id":785741,"corpo":"<p align=justify>Grave, m\u00e9dia, leve e suave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima, mediana, leve e lev\u00edssima.","id":785742,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima, mediana, leve e lev\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas s\u00e3o classificadas em:","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184082,"hashId":"a900732f74dea417f47a2b3f031e2b22","enunciado":"<p align=justify>As fraturas s\u00e3o classificadas em:<\/p>","resposta":785770,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abertas e expostas.","id":785768,"corpo":"<p align=justify>Abertas e expostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Externas.","id":785769,"corpo":"<p align=justify>Externas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertas e fechadas.","id":785770,"corpo":"<p align=justify>Abertas e fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expostas.","id":785771,"corpo":"<p align=justify>Expostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internas.","id":785772,"corpo":"<p align=justify>internas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os elementos de diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de poluentes dos ve\u00edculos:&gt;","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184089,"hashId":"7097ca9ba29579319833e2bfb732d2ec","enunciado":"<p align=justify>Quais os elementos de diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de poluentes dos ve\u00edculos:&gt;<\/p>","resposta":785803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletor, catalisador, escapamento, silencioso e tubula\u00e7\u00e3o.","id":785803,"corpo":"<p align=justify>Coletor, catalisador, escapamento, silencioso e tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletor, catalisador e sistema de freios.","id":785804,"corpo":"<p align=justify>Coletor, catalisador e sistema de freios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coletor, catalisador, abafador, colm\u00e9ia e tubula\u00e7\u00e3o.","id":785805,"corpo":"<p align=justify>Coletor, catalisador, abafador, colm\u00e9ia e tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fus\u00edvel, coletor, catalisador e silencioso.","id":785806,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00edvel, coletor, catalisador e silencioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carburador, catalisador, coletor e tubula\u00e7\u00e3o.","id":785807,"corpo":"<p align=justify>Carburador, catalisador, coletor e tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ultrapassagens devem ser feitas sempre:","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184093,"hashId":"5caca3043530044e8677c0d8f9c5967e","enunciado":"<p align=justify>As ultrapassagens devem ser feitas sempre:<\/p>","resposta":785825,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela direita, obedecendo as sinaliza\u00e7\u00f5es de transito.","id":785823,"corpo":"<p align=justify>Pela direita, obedecendo as sinaliza\u00e7\u00f5es de transito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela direita ou pela esquerda.","id":785824,"corpo":"<p align=justify>Pela direita ou pela esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela esquerda, obedecendo as sinaliza\u00e7\u00f5es de transito.","id":785825,"corpo":"<p align=justify>Pela esquerda, obedecendo as sinaliza\u00e7\u00f5es de transito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo acostamento.","id":785826,"corpo":"<p align=justify>Pelo acostamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por onde tiver espa\u00e7o livre.","id":785827,"corpo":"<p align=justify>Por onde tiver espa\u00e7o livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Placa abaixo significa: ","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184121,"hashId":"7b1b8501034434fcee82f39fb8c80d30","enunciado":"<P align=justify>A Placa abaixo significa:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4455\/55.GIF><\/P>","resposta":785951,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00ea a prefer\u00eancia.","id":785950,"corpo":"<p align=justify>d\u00ea a prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sentido proibido.","id":785951,"corpo":"sentido proibido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parada obrigat\u00f3ria.","id":785952,"corpo":"<p align=justify>parada obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibido virar a esquerda.","id":785953,"corpo":"<p align=justify>proibido virar a esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibido virar a direita.","id":785954,"corpo":"<p align=justify>proibido virar a direita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma infra\u00e7\u00e3o leve:","provas":[{"id":4455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","descricao":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia","sigla":"","oab":false,"id":269},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-curitiba-pr-2007-opet-instituto-educacao-e-cidadania-motorista","tipo":1,"nome":"OPET Instituto Educa\u00e7\u00e3o e Cidad\u00e2nia - C\u00e2mara de Curitiba - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184130,"hashId":"d2e6f2fd2b9f05391af821fe31b0c2e2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada uma infra\u00e7\u00e3o leve:<\/p>","resposta":785995,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitar com placas irregulares;","id":785991,"corpo":"<p align=justify>transitar com placas irregulares;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar corda para rebocar ve\u00edculo;","id":785992,"corpo":"<p align=justify>usar corda para rebocar ve\u00edculo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dirigir falando ao celular ou com fone de ouvido;","id":785993,"corpo":"<p align=justify>dirigir falando ao celular ou com fone de ouvido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dirigir cal\u00e7ando chinelos;","id":785994,"corpo":"<p align=justify>dirigir cal\u00e7ando chinelos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buzinar em local ou hor\u00e1rio n\u00e3o permitido.","id":785995,"corpo":"<p align=justify>buzinar em local ou hor\u00e1rio n\u00e3o permitido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha V para Verdadeiro e F para Falso e em seguida assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta: \u00a0( ) Dirigir ve\u00edculo sem o uso de lentes corretoras de vis\u00e3o, aparelho auxiliar de audi\u00e7\u00e3o, de pr\u00f3tese f\u00edsica ou as adapta\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo impostas por ocasi\u00e3o da concess\u00e3o ou da renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a para conduzir: Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Penalidade: Multa. ( ) Dirigir sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool, em n\u00edvel superior a seis decigramas por litro de sangue, ou de qualquer subst\u00e2ncia entorpecente ou que determine depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa (cinco vezes) e suspens\u00e3o do direito de dirigir. \u00a0( ) Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir. ( ) Disputar corrida por esp\u00edrito de emula\u00e7\u00e3o: Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa (tr\u00eas vezes), suspens\u00e3o do direito de dirigir e apreens\u00e3o de ve\u00edculo.","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184188,"hashId":"b2639692a220d5c6f556140587eed75b","enunciado":"<p align=justify><P>Preencha V para Verdadeiro e F para Falso e em seguida assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta:<\/P>\r\n<P>\u00a0( ) Dirigir ve\u00edculo sem o uso de lentes corretoras de vis\u00e3o, aparelho auxiliar de audi\u00e7\u00e3o, de pr\u00f3tese f\u00edsica ou as adapta\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo impostas por ocasi\u00e3o da concess\u00e3o ou da renova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a para conduzir: Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima. Penalidade: Multa. <\/P>\r\n<P>( ) Dirigir sob a influ\u00eancia do \u00e1lcool, em n\u00edvel superior a seis decigramas por litro de sangue, ou de qualquer subst\u00e2ncia entorpecente ou que determine depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa (cinco vezes) e suspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/P>\r\n<P>\u00a0( ) Transportar crian\u00e7as em ve\u00edculo automotor sem observ\u00e2ncia das normas de seguran\u00e7a especiais estabelecidas no C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir. <\/P>\r\n<P>( ) Disputar corrida por esp\u00edrito de emula\u00e7\u00e3o: Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: multa (tr\u00eas vezes), suspens\u00e3o do direito de dirigir e apreens\u00e3o de ve\u00edculo.<\/P><\/p>","resposta":786225,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":786224,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":786225,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":786227,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":786229,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as placas de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta: ","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184191,"hashId":"55021e9e286a303f337df8cecd77b93b","enunciado":"<P align=justify>Analise as placas de regulamenta\u00e7\u00e3o abaixo e assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seq\u00fc\u00eancia correta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4458\/169.JPG><\/P>","resposta":786239,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Proibido mudar de faixa de tr\u00e2nsito, II. Estacionamento \u00e0 direita, III. Proibido estacionar em fila dupla, IV. Proibido estacionar.","id":786236,"corpo":"<p align=justify>I. Proibido mudar de faixa de tr\u00e2nsito, II.\r\nEstacionamento \u00e0 direita, III. Proibido\r\nestacionar em fila dupla, IV. Proibido\r\nestacionar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Proibido retornar, II. Estacionamento \u00e0 direita, III. Proibido ultrapassar, IV. Proibido parar e estacionar.","id":786237,"corpo":"<p align=justify>I. Proibido retornar, II. Estacionamento \u00e0\r\ndireita, III. Proibido ultrapassar, IV. Proibido\r\nparar e estacionar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Proibido retornar, II. Conserve-se \u00e0 direita, III. Proibido estacionar em fila dupla, IV. Proibido parar e estacionar.","id":786238,"corpo":"<p align=justify>I. Proibido retornar, II. Conserve-se \u00e0 direita,\r\nIII. Proibido estacionar em fila dupla, IV.\r\nProibido parar e estacionar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Proibido retornar, II. Conserve-se \u00e0 direita, III. Proibido ultrapassar, IV. Proibido parar e estacionar.","id":786239,"corpo":"<p align=justify>I. Proibido retornar, II. Conserve-se \u00e0 direita,\r\nIII. Proibido ultrapassar, IV. Proibido parar e\r\nestacionar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a placa de advert\u00eancia abaixo e marque a alternativa que a define: ","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184193,"hashId":"5436a6277e9dea1cbb3cee65e170560b","enunciado":"<P align=justify>Analise a placa de advert\u00eancia abaixo e marque a alternativa que a define:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4458\/170.JPG><\/P>","resposta":786244,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00f5es sucessivas contr\u00e1rias primeira \u00e0 direita.","id":786244,"corpo":"<p align=justify>Jun\u00e7\u00f5es sucessivas contr\u00e1rias primeira \u00e0\r\ndireita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Via lateral \u00e0 direita.","id":786245,"corpo":"<p align=justify>Via lateral \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cruzamento de vias.","id":786246,"corpo":"<p align=justify>Cruzamento de vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conflu\u00eancia \u00e0 direita.","id":786247,"corpo":"<p align=justify>Conflu\u00eancia \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, EXCETO:","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184194,"hashId":"68af06770be8c9c20b1a6a1fc6371a8c","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o classifica\u00e7\u00f5es da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":786251,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcas longitudinais.","id":786248,"corpo":"<p align=justify>Marcas longitudinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcas transversais.","id":786249,"corpo":"<p align=justify>Marcas transversais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00f5es no pavimento.","id":786250,"corpo":"<p align=justify>Inscri\u00e7\u00f5es no pavimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispositivos de canaliza\u00e7\u00e3o.","id":786251,"corpo":"<p align=justify>Dispositivos de canaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao padr\u00e3o de tra\u00e7ado, a sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal pode ser:","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184197,"hashId":"1b3f765602d5f4195a9818df95da8459","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao padr\u00e3o de tra\u00e7ado, a sinaliza\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal pode ser:<\/p>","resposta":786263,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.","id":786260,"corpo":"<p align=justify>Marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinais.","id":786261,"corpo":"<p align=justify>Longitudinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amarelas.","id":786262,"corpo":"<p align=justify>Amarelas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edmbolos e legendas.","id":786263,"corpo":"<p align=justify>S\u00edmbolos e legendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde corretamente aos sinais apito e sua significa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184198,"hashId":"e4cd04d95235373c73c2643636ad315b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde\r\ncorretamente aos sinais apito e sua\r\nsignifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":786266,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois silvos longos: Motoristas a postos.","id":786264,"corpo":"<p align=justify>Dois silvos longos: Motoristas a postos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um silvo longo e um breve: Diminua a marcha.","id":786265,"corpo":"<p align=justify>Um silvo longo e um breve: Diminua a\r\nmarcha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois silvos breves: Pare!","id":786266,"corpo":"<p align=justify>Dois silvos breves: Pare!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um silvo longo e um breve: Aten\u00e7\u00e3o siga.","id":786267,"corpo":"<p align=justify>Um silvo longo e um breve: Aten\u00e7\u00e3o siga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ocorrer hidroplanagem, o condutor deve:","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184201,"hashId":"fafc958ebf864d3d8f8131120b02a606","enunciado":"<p align=justify>Quando ocorrer hidroplanagem, o condutor\r\ndeve:<\/p>","resposta":786276,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tirar o p\u00e9 do acelerador e diminuir gradativamente a velocidade.","id":786276,"corpo":"<p align=justify>Tirar o p\u00e9 do acelerador e diminuir\r\ngradativamente a velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acionar v\u00e1rias vezes o freio, bruscamente.","id":786277,"corpo":"<p align=justify>Acionar v\u00e1rias vezes o freio, bruscamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Puxar o freio de m\u00e3o, j\u00e1 que o de servi\u00e7o n\u00e3o funciona.","id":786278,"corpo":"<p align=justify>Puxar o freio de m\u00e3o, j\u00e1 que o de servi\u00e7o n\u00e3o\r\nfunciona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar o ve\u00edculo em ponto morto at\u00e9 que pare naturalmente.","id":786279,"corpo":"<p align=justify>Deixar o ve\u00edculo em ponto morto at\u00e9 que\r\npare naturalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motorista pode perceber que o sistema de embreagem est\u00e1 com as molas do plat\u00f4 fracas ou quebradas, quando:","provas":[{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184202,"hashId":"2ff37e7ac247af3c63e89276ad68ee2a","enunciado":"<p align=justify>O motorista pode perceber que o sistema de\r\nembreagem est\u00e1 com as molas do plat\u00f4\r\nfracas ou quebradas, quando:<\/p>","resposta":786283,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frenagem irregular.","id":786280,"corpo":"<p align=justify>Frenagem irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desalinhamento na dire\u00e7\u00e3o.","id":786281,"corpo":"<p align=justify>Desalinhamento na dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desbalanceamento das rodas.","id":786282,"corpo":"<p align=justify>Desbalanceamento das rodas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embreagem patinando.","id":786283,"corpo":"<p align=justify>Embreagem patinando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num acidente de ve\u00edculo com carga inflam\u00e1vel, a atitude do motorista deve ser:","provas":[{"id":4461,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-c-4","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184246,"hashId":"ad7fe837bc344f14e2c8b1eadf1633c8","enunciado":"<p align=justify>Num acidente de ve\u00edculo com carga\r\ninflam\u00e1vel, a atitude do motorista deve ser:<\/p>","resposta":786456,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interditar a \u00e1rea e evacuar o local, alertando para o perigo.","id":786456,"corpo":"<p align=justify>Interditar a \u00e1rea e evacuar o local, alertando\r\npara o perigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar desespero no tr\u00e1fego e movimento de pedestres, mantendo o fluxo normal.","id":786457,"corpo":"<p align=justify>Evitar desespero no tr\u00e1fego e movimento de\r\npedestres, mantendo o fluxo normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afastar curiosos.","id":786458,"corpo":"<p align=justify>Afastar curiosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aguardar socorro.","id":786459,"corpo":"<p align=justify>Aguardar socorro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as penalidades impostas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":4464,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-e-2","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184320,"hashId":"ea8c14e7e5f5b0b35c819e04728a3180","enunciado":"<p align=justify>Analise as penalidades impostas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es\r\nabaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":786733,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool, em n\u00edvel superior a seis decigramas por litro de sangue, ou de qualquer subst\u00e2ncia entorpecente ou que determine depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: Multa (cinco vezes) e suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":786733,"corpo":"<p align=justify>Dirigir sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool, em n\u00edvel\r\nsuperior a seis decigramas por litro de\r\nsangue, ou de qualquer subst\u00e2ncia\r\nentorpecente ou que determine depend\u00eancia\r\nf\u00edsica ou ps\u00edquica. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima.\r\nPenalidade: Multa (cinco vezes) e suspens\u00e3o\r\ndo direito de dirigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo \u00e0 pessoa que, mesmo habilitada, por seu estado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em condi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo em seguran\u00e7a. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: Multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":786734,"corpo":"<p align=justify>Confiar ou entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo \u00e0\r\npessoa que, mesmo habilitada, por seu\r\nestado f\u00edsico ou ps\u00edquico, n\u00e3o estiver em\r\ncondi\u00e7\u00f5es de dirigi-lo em seguran\u00e7a.\r\nInfra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: Multa e\r\nsuspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixar o condutor ou o passageiro de usar o cinto de seguran\u00e7a, salvo em situa\u00e7\u00f5es regulamentadas. Infra\u00e7\u00e3o: grave. Penalidade: Multa (tr\u00eas vezes)","id":786735,"corpo":"<p align=justify>Deixar o condutor ou o passageiro de usar o\r\ncinto de seguran\u00e7a, salvo em situa\u00e7\u00f5es\r\nregulamentadas. Infra\u00e7\u00e3o: grave. Penalidade:\r\nMulta (tr\u00eas vezes)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam atravessando a via p\u00fablica, ou os demais ve\u00edculos. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade: Multa (cinco vezes).","id":786736,"corpo":"<p align=justify>Dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam\r\natravessando a via p\u00fablica, ou os demais\r\nve\u00edculos. Infra\u00e7\u00e3o: grav\u00edssima. Penalidade:\r\nMulta (cinco vezes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/184320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relacionamento entre Classe4 e Classe2 \u00e9 uma agrega\u00e7\u00e3o. Classe5 realiza a Interface1 e depende da Interface2. Classe6 depende dos servi\u00e7os descritos na Interface2 pois herda de Classe5.","provas":[{"id":4465,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":184381,"hashId":"f77c613d50a46dcd6d452f247610d639","enunciado":"<p align=justify>O relacionamento entre Classe4 e Classe2 \u00e9 uma agrega\u00e7\u00e3o.\r\nClasse5 realiza a Interface1 e depende da Interface2.\r\nClasse6 depende dos servi\u00e7os descritos na Interface2 pois\r\nherda de Classe5.<\/p>","resposta":786876,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":786875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":786876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do diagrama de classes UML apresentado acima, julgue os seguintes itens.","id":141298,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4465\/5.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do diagrama de classes UML apresentado acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 e 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/184381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Threads podem executar concorrentemente os m\u00e9todos inserir() e remover() sobre uma mesma inst\u00e2ncia de Fila. O m\u00e9todo remover() pode ser redefinido em classes derivadas de Lista. ","provas":[{"id":4465,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":184386,"hashId":"2bb2e790037e65a0ea42bfa538220dc2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><EM>Threads<\/EM> podem executar concorrentemente os m\u00e9todos inserir() e remover() sobre uma mesma inst\u00e2ncia de Fila. O m\u00e9todo remover() pode ser redefinido em classes derivadas de Lista.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":786886,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":786885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":786886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo Java mostrado acima, julgue os seguintes itens.","id":141300,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4465\/8.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o c\u00f3digo Java mostrado acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 e 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/184386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao instanciar ServerSocket, pode-se especificar a porta onde o servi\u00e7o \u00e9 prestado. O m\u00e9todo accept(), dessa classe, pode ser usado para aceitar pedidos de conex\u00e3o. Uma vez aceita uma conex\u00e3o, esse m\u00e9todo retorna uma inst\u00e2ncia de Socket, por meio da qual pode-se enviar e receber dados.","provas":[{"id":4465,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":184392,"hashId":"8811f469287685b91d0154d1db813b42","enunciado":"<p align=justify>Ao instanciar ServerSocket, pode-se especificar a porta\r\nonde o servi\u00e7o \u00e9 prestado. O m\u00e9todo accept(), dessa\r\nclasse, pode ser usado para aceitar pedidos de conex\u00e3o. Uma\r\nvez aceita uma conex\u00e3o, esse m\u00e9todo retorna uma inst\u00e2ncia\r\nde Socket, por meio da qual pode-se enviar e receber\r\ndados.<\/p>","resposta":786899,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":786899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":786900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a programa\u00e7\u00e3o Java usando threads, sockets e applets, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":141301,"enunciado":"<P align=justify>Quanto a programa\u00e7\u00e3o Java usando <EM>threads<\/EM>, <EM>sockets<\/EM> e <EM>applets<\/EM>, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/184392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos cor1.css e cor2.css s\u00e3o folhas de estilo. Os estilos descritos nesses arquivos s\u00e3o combinados quando, ao se apresentar a p\u00e1gina com o c\u00f3digo HTML, for selecionado o estilo Cores.","provas":[{"id":4465,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":184403,"hashId":"d7b54be77549977ee4e6707a6154cca4","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos cor1.css e cor2.css s\u00e3o folhas de estilo. Os\r\nestilos descritos nesses arquivos s\u00e3o combinados quando, ao\r\nse apresentar a p\u00e1gina com o c\u00f3digo HTML, for selecionado\r\no estilo Cores.<\/p>","resposta":786929,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":786929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":786930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos c\u00f3digos HTML e de CSS armazenados nos arquivos de I a III ilustrados acima, julgue os itens seguintes.","id":141307,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4465\/10.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dos c\u00f3digos HTML e de CSS armazenados nos arquivos de I a III ilustrados acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/184403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}