{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19594,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Toxicologista","id":1851,"slug":"policial-civil-perito-area-toxicologista"},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1850,"slug":"policial-civil-perito-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sexto par\u00e1grafo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":5048,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Toxicologista","id":1851,"slug":"policial-civil-perito-area-toxicologista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-toxicologista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Toxicologista - 2007"},{"id":5045,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1850,"slug":"policial-civil-perito-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:38:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":252912,"hashId":"c5309669a98a4c7c61c0acedec2ba92a","enunciado":"<p align=justify>Sobre o sexto par\u00e1grafo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":968488,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No in\u00edcio desse par\u00e1grafo, a express\u00e3o \"essa \u00e1rea do conhecimento\" refere-se \u00e0 express\u00e3o \"a an\u00e1lise toxicol\u00f3gica das unhas\", do par\u00e1grafo anterior.","id":968488,"corpo":"<p align=justify>No in\u00edcio desse par\u00e1grafo, a express\u00e3o \"essa \u00e1rea do conhecimento\" refere-se \u00e0 express\u00e3o \"a an\u00e1lise toxicol\u00f3gica das\r\nunhas\", do par\u00e1grafo anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No sexto par\u00e1grafo, quando o autor se refere a uma t\u00e9cnica desenvolvida por pesquisadores brit\u00e2nicos, remete-se a um projeto j\u00e1 mencionado no quarto par\u00e1grafo.","id":968489,"corpo":"No sexto par\u00e1grafo, quando o autor se refere a uma t\u00e9cnica desenvolvida por pesquisadores brit\u00e2nicos, remete-se a um\r\nprojeto j\u00e1 mencionado no quarto par\u00e1grafo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo o sexto par\u00e1grafo, tra\u00e7os de testosterona e preguenolona s\u00f3 podem ser identificados por exames toxicol\u00f3gicos um ano ap\u00f3s o emprego desses produtos.","id":968490,"corpo":"<p align=justify>Segundo o sexto par\u00e1grafo, tra\u00e7os de testosterona e preguenolona s\u00f3 podem ser identificados por exames toxicol\u00f3gicos\r\num ano ap\u00f3s o emprego desses produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com o sexto par\u00e1grafo, o uso de testosterona e preguenolona desacelera o processo de renova\u00e7\u00e3o da unha do p\u00e9.","id":968491,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o sexto par\u00e1grafo, o uso de testosterona e preguenolona desacelera o processo de renova\u00e7\u00e3o da unha\r\ndo p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sexto par\u00e1grafo traz a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o do texto sobre o crescimento das unhas do p\u00e9.","id":968492,"corpo":"<p align=justify>O sexto par\u00e1grafo traz a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o do texto sobre o crescimento das unhas do p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166717,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5045\/48.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/252912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tre-to-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o compete ao TRE\/TO","provas":[{"id":5092,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Tocantins","sigla":"TRE TO","id":1207,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tre-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-to-to-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE TO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:38:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":255622,"hashId":"7440a568666393f13d93b9e07f30ba9c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o compete ao TRE\/TO<\/p>","resposta":979354,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registrar candidaturas ao Congresso Nacional, pois essa \u00e9 uma compet\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral (TSE).","id":979353,"corpo":"<p align=justify>registrar candidaturas ao Congresso Nacional, pois essa \u00e9 uma\r\ncompet\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral (TSE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgar causas referentes a crimes eleitorais cometidos por ju\u00edzes que comp\u00f5em o TRE\/TO.","id":979354,"corpo":"<p align=justify>julgar causas referentes a crimes eleitorais cometidos por\r\nju\u00edzes que comp\u00f5em o TRE\/TO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decidir acerca do impedimento de seus membros.","id":979355,"corpo":"<p align=justify>decidir acerca do impedimento de seus membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decidir pela impugna\u00e7\u00e3o de mandatos eletivos de deputados estaduais, pois essa \u00e9 uma compet\u00eancia dos ju\u00edzes eleitorais.","id":979356,"corpo":"<p align=justify>decidir pela impugna\u00e7\u00e3o de mandatos eletivos de deputados\r\nestaduais, pois essa \u00e9 uma compet\u00eancia dos ju\u00edzes eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"julgar recursos interpostos contra decis\u00f5es de ju\u00edzes eleitorais que concedam mandados de seguran\u00e7a, pois essas decis\u00f5es s\u00e3o irrecorr\u00edveis.","id":979357,"corpo":"<p align=justify>julgar recursos interpostos contra decis\u00f5es de ju\u00edzes eleitorais\r\nque concedam mandados de seguran\u00e7a, pois essas decis\u00f5es\r\ns\u00e3o irrecorr\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":168316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE AP","pai":395390,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394515,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-ap"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/255622","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141,"slug":"tecnico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"arquivo-nacional"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recurso importante do sistema operacional MS Windows \u00e9 a mem\u00f3ria virtual. A correta defini\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria virtual \u00e9:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141,"slug":"tecnico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"arquivo-nacional"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137117,"hashId":"209fb07a93f0a71296e9335b87e33a64","enunciado":"<p align=justify>Um recurso importante do sistema operacional MS\r\nWindows \u00e9 a mem\u00f3ria virtual. A correta defini\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria\r\nvirtual \u00e9:<\/p>","resposta":622708,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria RAM usada pelas placas de v\u00eddeo on board;","id":622704,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria RAM usada pelas placas de v\u00eddeo on board;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de v\u00eddeo ociosa para executar programas que precisam de mais mem\u00f3ria do que a m\u00e1quina tem dispon\u00edvel;","id":622705,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de v\u00eddeo ociosa para executar\r\nprogramas que precisam de mais mem\u00f3ria do que a m\u00e1quina\r\ntem dispon\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria muita r\u00e1pida usada para a leitura em avan\u00e7o de trechos da mem\u00f3ria RAM que, provavelmente, ser\u00e3o logo em seguida utilizados pelo processador;","id":622706,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria muita r\u00e1pida usada para a leitura em avan\u00e7o de\r\ntrechos da mem\u00f3ria RAM que, provavelmente, ser\u00e3o logo\r\nem seguida utilizados pelo processador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recurso de hardware usado para virtualmente duplicar a mem\u00f3ria f\u00edsica existente. O truque consiste em, num mesmo ciclo, efetuar duas leituras simult\u00e2neas na mem\u00f3ria;","id":622707,"corpo":"<p align=justify>recurso de hardware usado para virtualmente duplicar a\r\nmem\u00f3ria f\u00edsica existente. O truque consiste em, num mesmo\r\nciclo, efetuar duas leituras simult\u00e2neas na mem\u00f3ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"armazenamento tempor\u00e1rio em mem\u00f3ria secund\u00e1ria usado pelo computador para executar programas que precisam de mais mem\u00f3ria RAM do que a m\u00e1quina tem dispon\u00edvel.","id":622708,"corpo":"<p align=justify>armazenamento tempor\u00e1rio em mem\u00f3ria secund\u00e1ria usado\r\npelo computador para executar programas que precisam de\r\nmais mem\u00f3ria RAM do que a m\u00e1quina tem dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 40, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":114537,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00famero <STRONG>31<\/STRONG> at\u00e9 <STRONG>40<\/STRONG>, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/137117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o contexto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":421354,"hashId":"5dd531ed87de511b0f2688102281a7b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerado o contexto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1508031,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(linhas 5 e 6) Em o pensamento cat\u00f3lico medieval\ninsistiu no tema da mis\u00e9ria e da indignidade do\nhomem, a substitui\u00e7\u00e3o das express\u00f5es grifadas\npelos adjetivos \u201cmiser\u00e1vel\u201d e \u201chumana\u201d mant\u00e9m o\nsentido original.","id":1508027,"corpo":"<p align=\"justify\">(linhas 5 e 6) Em <em>o pensamento cat\u00f3lico medieval\ninsistiu no tema <\/em><strong><em>da mis\u00e9ria<\/em><\/strong><em> e da indignidade <\/em><strong><em>do\nhomem<\/em><\/strong>, a substitui\u00e7\u00e3o das express\u00f5es grifadas\npelos adjetivos \u201cmiser\u00e1vel\u201d e \u201chumana\u201d mant\u00e9m o\nsentido original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(linhas 5 e 6) No segmento insistiu no tema da\nmis\u00e9ria e da indignidade do homem, a palavra\ndestacada foi empregada para designar\nespecificamente a \u201csitua\u00e7\u00e3o de extrema necessidade\nmaterial\u201d.","id":1508028,"corpo":"<p align=\"justify\">(linhas 5 e 6) No segmento<em> insistiu no tema da\n<\/em><strong><em>mis\u00e9ria<\/em><\/strong><em> e da indignidade do homem<\/em>, a palavra\ndestacada foi empregada para designar\nespecificamente a \u201csitua\u00e7\u00e3o de extrema necessidade\nmaterial\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(linha 8) No segmento sozinho, apenas por si\nmesmo, substituindo a express\u00e3o destacada por \u201cs\u00f3\nconsigo pr\u00f3prio\u201d, o sentido original mant\u00e9m-se\nrigorosamente o mesmo.","id":1508029,"corpo":"<p align=\"justify\">(linha 8) No segmento <em>sozinho, <\/em><strong><em>apenas por si\nmesmo<\/em><\/strong>, substituindo a express\u00e3o destacada por \u201cs\u00f3\nconsigo pr\u00f3prio\u201d, o sentido original mant\u00e9m-se\nrigorosamente o mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(linhas 12 a 14) Em que lhe propicia ocasi\u00f5es de\npecado ou de esquecimento da necessidade de\nsalva\u00e7\u00e3o, a conjun\u00e7\u00e3o destacada introduz uma\nconseq\u00fc\u00eancia de fato anterior.","id":1508030,"corpo":"<p align=\"justify\">(linhas 12 a 14) Em <em>que lhe propicia ocasi\u00f5es de\npecado <\/em><strong><em>ou<\/em><\/strong><em> de esquecimento da necessidade de\nsalva\u00e7\u00e3o<\/em>, a conjun\u00e7\u00e3o destacada introduz uma\nconseq\u00fc\u00eancia de fato anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(linhas 17 a 19) Em Essa \u00e9 justamente uma das\ncontradi\u00e7\u00f5es mais fecundas apresentadas pelo\nuniverso religioso medieval, o adv\u00e9rbio destacado\ncontribui para a express\u00e3o de uma avalia\u00e7\u00e3o\npessoal do autor.","id":1508031,"corpo":"<p align=\"justify\">(linhas 17 a 19) Em <em>Essa \u00e9 <\/em><strong><em>justamente<\/em><\/strong><em> uma das\ncontradi\u00e7\u00f5es mais fecundas apresentadas pelo\nuniverso religioso medieval<\/em>, o adv\u00e9rbio destacado\ncontribui para a express\u00e3o de uma avalia\u00e7\u00e3o\npessoal do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto apresentado abaixo. ","id":246834,"enunciado":"<P>Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11128\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de conceitos relativos \u00e0 HND.","provas":[{"id":5129,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":259100,"hashId":"f3b6321b26c32c3436248ff29a2a1047","enunciado":"<p align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de\r\nconceitos relativos \u00e0 HND.<\/p>","resposta":993049,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ambiente biopsicossocial afeta principalmente as doen\u00e7as mentais e as sociopatias.","id":993046,"corpo":"<p align=justify>O ambiente biopsicossocial afeta principalmente as doen\u00e7as mentais\r\ne as sociopatias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No texto, o termo \"suscet\u00edvel\" significa vetor que transmite uma doen\u00e7a.","id":993047,"corpo":"<p align=justify>No texto, o termo \"suscet\u00edvel\" significa vetor que transmite uma\r\ndoen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os termos patologia e suscet\u00edvel s\u00e3o arbitr\u00e1rios e dependem do ambiente.","id":993048,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Os termos patologia e suscet\u00edvel s\u00e3o arbitr\u00e1rios e dependem do\r\nambiente.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo patog\u00eanico pode, em alguns casos, ser dividido em duas etapas, uma primeira, anterior ao horizonte cl\u00ednico, e outra em que se manifestam os sintomas da doen\u00e7a.","id":993049,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo patog\u00eanico pode, em alguns casos, ser dividido em duas\r\netapas, uma primeira, anterior ao horizonte cl\u00ednico, e outra em que se\r\nmanifestam os sintomas da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os epidemiologistas consideram a HND arbitr\u00e1ria e incapaz de descrever a realidade das doen\u00e7as.","id":993050,"corpo":"<p align=justify>Os epidemiologistas consideram a HND arbitr\u00e1ria e incapaz de\r\ndescrever a realidade das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170631,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5129\/Imagem37.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/259100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Ficava horas rabiscando se o quarto ia ter dez cent\u00edmetros a mais para l\u00e1 ou para c\u00e1, se a cozinha ia ser de f\u00f3rmica ou de tijolo aparente, essas bobagens\". Essas bobagens s\u00e3o:","provas":[{"id":3193,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":3188,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":4288,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Recepcionista - 2007"},{"id":5275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":172906,"hashId":"c2a87a0e3a5848eb041899a846de25ee","enunciado":"<p align=justify>\"Ficava horas rabiscando se o quarto ia ter dez cent\u00edmetros a mais para l\u00e1 ou\r\npara c\u00e1, se a cozinha ia ser de f\u00f3rmica ou de tijolo aparente, essas bobagens\".\r\nEssas bobagens s\u00e3o:<\/p>","resposta":745165,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arrumar azulejos pintados.","id":745163,"corpo":"arrumar azulejos pintados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprar um apartamento na planta.","id":745164,"corpo":"comprar um apartamento na planta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imaginar como seria cada detalhe do apartamento.","id":745165,"corpo":"imaginar como seria cada detalhe do apartamento.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"visitar a obra pelo menos tr\u00eas vezes por semana.","id":745166,"corpo":"visitar a obra pelo menos tr\u00eas vezes por semana.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":134318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/172906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade da pedra.\" Com essa frase, o autor quer dizer que:","provas":[{"id":3193,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":4288,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Recepcionista - 2007"},{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":5275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":3188,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":172929,"hashId":"cdaeeda2c9c9425d91ad46f0bcaec678","enunciado":"<p align=justify>\"Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade da pedra.\" Com essa frase, o autor quer dizer\r\nque:<\/p>","resposta":745273,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando os aparelhos da modernidade param de funcionar, n\u00e3o h\u00e1 uma alternativa manual para resolver a situa\u00e7\u00e3o.","id":745273,"corpo":"<p align=justify>quando os aparelhos da modernidade param de funcionar, n\u00e3o h\u00e1 uma\r\nalternativa manual para resolver a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem-se que esperar o atendimento da tev\u00ea a cabo, vendo e ouvindo chuviscos.","id":745274,"corpo":"<p align=justify>tem-se que esperar o atendimento da tev\u00ea a cabo, vendo e ouvindo chuviscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os homens n\u00e3o sabem operar os aparelhos modernos.","id":745275,"corpo":"<p align=justify>os homens n\u00e3o sabem operar os aparelhos modernos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se marcam mais bilhetes com canetas Bic.","id":745276,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se marcam mais bilhetes com canetas Bic.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 O SISTEMA EST\u00c1 FORA DO AR Fernando Brant Voc\u00ea est\u00e1 na fila, contando os minutos que cada um dos que est\u00e3o \u00e0 sua frente demoram diante do guich\u00ea, quando um murm\u00fario de desalento se espalha pelo sal\u00e3o: o sistema caiu. N\u00e3o se paga mais a conta, se tira o dinheiro que \u00e9 seu, n\u00e3o se deposita nem se faz nada. Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade da pedra. N\u00e3o existem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o. Foram todos jogados no lixo, imprest\u00e1veis. Com a presun\u00e7\u00e3o da infalibilidade das novas tecnologias, abandonou-se o que era lento, mas funcionava. N\u00e3o h\u00e1 o que fazer, diz o Caixa, s\u00f3 esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de n\u00f3s. Isso acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo do consumo contempor\u00e2neo. E atinge os cidad\u00e3os de todas as classes sociais: o que veio pegar o m\u00ednimo da previd\u00eancia social, o que quer jogar na loteria, o que pretende passar uns dias no interior, pois at\u00e9 as rodovi\u00e1rias est\u00e3o automatizadas. Tudo para o maior conforto e comodidade da popula\u00e7\u00e3o. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, admito, mas o progresso tem essa face radical: ou tudo ou nada, veloz ou imposs\u00edvel. N\u00e3o se marcam mais bilhetes com caneta Bic. Longe de mim destratar os avan\u00e7os da humanidade e da ci\u00eancia. Mas, agora mesmo, sentado diante de uma tela de computador, percebo que todas as v\u00edrgulas e acentos que digito mudaram de forma. Quero um acento grave e aparece um colchete, necessito de uma v\u00edrgula e surge um til. Como ordenar as id\u00e9ias de autor e homem primitivo que sou, se as maldades da m\u00e1quina moem minha paci\u00eancia? Tudo o que foi criado, nos \u00faltimos anos, veio para tornar mais simples as nossas vidas. Mas eu me arrisco a dizer que o mundo ficou, em alguns aspectos, muito mais dif\u00edcil. Antes bastava-nos aprender a ler, escrever e ter boas no\u00e7\u00f5es de gram\u00e1tica para criar um texto. Agora nos exigem conhecimentos t\u00e9cnicos que zombam de nossa ignor\u00e2ncia. A\u00ed temos que recorrer aos filhos mais novos, eles sabem tudo dessas engenhocas, mas nem sempre eles est\u00e3o \u00e0 m\u00e3o para nos salvarem. Foram ao futebol, ao namoro ou \u00e0 festa. Eles merecem. E ficamos n\u00f3s, na noite chuvosa de Minas, irremediavelmente dependentes deles. E, enquanto n\u00e3o chegam, nos entregamos \u00e0 indispens\u00e1vel maravilha que \u00e9 o correio eletr\u00f4nico, os e-mails e cong\u00eaneres que revolucionaram nossa exist\u00eancia. A noite anda e eu descubro uma raridade na tev\u00ea a cabo: um filme bom. No cl\u00edmax da a\u00e7\u00e3o, a operadora sai do ar. Espero alguns minutos e, ao telefone, uma grava\u00e7\u00e3o me informa: \u201cO atendimento \u00e9 feito de seis da manh\u00e3 at\u00e9 as 24 horas\u201d. \u00c9 provoca\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 30 minutos da manh\u00e3. Para n\u00e3o continuar vendo e ouvindo chuviscos, desisto e vou dormir. Estado de Minas, 20 dez. 2006 (adaptado). VOCABUL\u00c1RIO: 1- infalibilidade \u2013 que n\u00e3o erra, n\u00e3o falha, nem se engana 2- cong\u00eaneres \u2013 similares, que t\u00eam o mesmo g\u00eanero.","id":134341,"enunciado":"<p align=\"justify\">TEXTO 2\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>O SISTEMA EST\u00c1 FORA DO AR<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">Fernando Brant\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"justify\">     Voc\u00ea est\u00e1 na fila, contando os minutos que cada um dos que est\u00e3o \u00e0 sua\r\nfrente demoram diante do guich\u00ea, quando um murm\u00fario de desalento se espalha\r\npelo sal\u00e3o: o sistema caiu. N\u00e3o se paga mais a conta, se tira o dinheiro\r\nque \u00e9 seu, n\u00e3o se deposita nem se faz nada. Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade\r\nda pedra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o existem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o. Foram todos jogados\r\nno lixo, imprest\u00e1veis. Com a presun\u00e7\u00e3o da infalibilidade das novas tecnologias,\r\nabandonou-se o que era lento, mas funcionava. N\u00e3o h\u00e1 o que fazer,\r\ndiz o Caixa, s\u00f3 esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de\r\nn\u00f3s.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Isso acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo\r\ndo consumo contempor\u00e2neo. E atinge os cidad\u00e3os de todas as classes\r\nsociais: o que veio pegar o m\u00ednimo da previd\u00eancia social, o que quer jogar na\r\nloteria, o que pretende passar uns dias no interior, pois at\u00e9 as rodovi\u00e1rias est\u00e3o\r\nautomatizadas. Tudo para o maior conforto e comodidade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, admito, mas o progresso tem essa face radical: ou tudo ou\r\nnada, veloz ou imposs\u00edvel. N\u00e3o se marcam mais bilhetes com caneta Bic.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Longe de mim destratar os avan\u00e7os da humanidade e da ci\u00eancia. Mas,\r\nagora mesmo, sentado diante de uma tela de computador, percebo que todas\r\nas v\u00edrgulas e acentos que digito mudaram de forma. Quero um acento grave e\r\naparece um colchete, necessito de uma v\u00edrgula e surge um til. Como ordenar\r\nas id\u00e9ias de autor e homem primitivo que sou, se as maldades da m\u00e1quina\r\nmoem minha paci\u00eancia?\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Tudo o que foi criado, nos \u00faltimos anos, veio para tornar mais simples as\r\nnossas vidas. Mas eu me arrisco a dizer que o mundo ficou, em alguns aspectos,\r\nmuito mais dif\u00edcil. Antes bastava-nos aprender a ler, escrever e ter\r\nboas no\u00e7\u00f5es de gram\u00e1tica para criar um texto. Agora nos exigem conhecimentos\r\nt\u00e9cnicos que zombam de nossa ignor\u00e2ncia. A\u00ed temos que recorrer aos\r\nfilhos mais novos, eles sabem tudo dessas engenhocas, mas nem sempre\r\neles est\u00e3o \u00e0 m\u00e3o para nos salvarem. Foram ao futebol, ao namoro ou \u00e0 festa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Eles merecem. E ficamos n\u00f3s, na noite chuvosa de Minas, irremediavelmente\r\ndependentes deles. E, enquanto n\u00e3o chegam, nos entregamos \u00e0 indispens\u00e1vel\r\nmaravilha que \u00e9 o correio eletr\u00f4nico, os e-mails e cong\u00eaneres que\r\nrevolucionaram nossa exist\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     A noite anda e eu descubro uma raridade na tev\u00ea a cabo: um filme bom.\r\nNo cl\u00edmax da a\u00e7\u00e3o, a operadora sai do ar. Espero alguns minutos e, ao telefone,\r\numa grava\u00e7\u00e3o me informa: \u201cO atendimento \u00e9 feito de seis da manh\u00e3 at\u00e9\r\nas 24 horas\u201d. \u00c9 provoca\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 30 minutos da manh\u00e3. Para n\u00e3o continuar\r\nvendo e ouvindo chuviscos, desisto e vou dormir.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Estado de Minas, 20 dez. 2006 (adaptado).<\/sub> <\/p><p align=\"justify\"><strong>VOCABUL\u00c1RIO:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- infalibilidade \u2013 que n\u00e3o erra, n\u00e3o falha, nem se engana<\/p><p align=\"justify\">\r\n2- cong\u00eaneres \u2013 similares, que t\u00eam o mesmo g\u00eanero.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/172929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"Isso acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo do consumo contempor\u00e2neo\", isso se refere a:","provas":[{"id":5275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4288,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Recepcionista - 2007"},{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"},{"id":3193,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":3188,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":172932,"hashId":"00f5fafeaed70d479be9428f1952f569","enunciado":"<P align=justify>Em: \"<U>Isso<\/U> acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo do consumo contempor\u00e2neo\", isso se refere a:<\/P>","resposta":745286,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema ficar fora do ar.","id":745286,"corpo":"<p align=justify>o sistema ficar fora do ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abandonar o que era lento, mas funcionava.","id":745287,"corpo":"<p align=justify>abandonar o que era lento, mas funcionava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o existirem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o.","id":745288,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existirem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de n\u00f3s.","id":745289,"corpo":"<p align=justify>esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de n\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 O SISTEMA EST\u00c1 FORA DO AR Fernando Brant Voc\u00ea est\u00e1 na fila, contando os minutos que cada um dos que est\u00e3o \u00e0 sua frente demoram diante do guich\u00ea, quando um murm\u00fario de desalento se espalha pelo sal\u00e3o: o sistema caiu. N\u00e3o se paga mais a conta, se tira o dinheiro que \u00e9 seu, n\u00e3o se deposita nem se faz nada. Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade da pedra. N\u00e3o existem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o. Foram todos jogados no lixo, imprest\u00e1veis. Com a presun\u00e7\u00e3o da infalibilidade das novas tecnologias, abandonou-se o que era lento, mas funcionava. N\u00e3o h\u00e1 o que fazer, diz o Caixa, s\u00f3 esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de n\u00f3s. Isso acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo do consumo contempor\u00e2neo. E atinge os cidad\u00e3os de todas as classes sociais: o que veio pegar o m\u00ednimo da previd\u00eancia social, o que quer jogar na loteria, o que pretende passar uns dias no interior, pois at\u00e9 as rodovi\u00e1rias est\u00e3o automatizadas. Tudo para o maior conforto e comodidade da popula\u00e7\u00e3o. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, admito, mas o progresso tem essa face radical: ou tudo ou nada, veloz ou imposs\u00edvel. N\u00e3o se marcam mais bilhetes com caneta Bic. Longe de mim destratar os avan\u00e7os da humanidade e da ci\u00eancia. Mas, agora mesmo, sentado diante de uma tela de computador, percebo que todas as v\u00edrgulas e acentos que digito mudaram de forma. Quero um acento grave e aparece um colchete, necessito de uma v\u00edrgula e surge um til. Como ordenar as id\u00e9ias de autor e homem primitivo que sou, se as maldades da m\u00e1quina moem minha paci\u00eancia? Tudo o que foi criado, nos \u00faltimos anos, veio para tornar mais simples as nossas vidas. Mas eu me arrisco a dizer que o mundo ficou, em alguns aspectos, muito mais dif\u00edcil. Antes bastava-nos aprender a ler, escrever e ter boas no\u00e7\u00f5es de gram\u00e1tica para criar um texto. Agora nos exigem conhecimentos t\u00e9cnicos que zombam de nossa ignor\u00e2ncia. A\u00ed temos que recorrer aos filhos mais novos, eles sabem tudo dessas engenhocas, mas nem sempre eles est\u00e3o \u00e0 m\u00e3o para nos salvarem. Foram ao futebol, ao namoro ou \u00e0 festa. Eles merecem. E ficamos n\u00f3s, na noite chuvosa de Minas, irremediavelmente dependentes deles. E, enquanto n\u00e3o chegam, nos entregamos \u00e0 indispens\u00e1vel maravilha que \u00e9 o correio eletr\u00f4nico, os e-mails e cong\u00eaneres que revolucionaram nossa exist\u00eancia. A noite anda e eu descubro uma raridade na tev\u00ea a cabo: um filme bom. No cl\u00edmax da a\u00e7\u00e3o, a operadora sai do ar. Espero alguns minutos e, ao telefone, uma grava\u00e7\u00e3o me informa: \u201cO atendimento \u00e9 feito de seis da manh\u00e3 at\u00e9 as 24 horas\u201d. \u00c9 provoca\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 30 minutos da manh\u00e3. Para n\u00e3o continuar vendo e ouvindo chuviscos, desisto e vou dormir. Estado de Minas, 20 dez. 2006 (adaptado). VOCABUL\u00c1RIO: 1- infalibilidade \u2013 que n\u00e3o erra, n\u00e3o falha, nem se engana 2- cong\u00eaneres \u2013 similares, que t\u00eam o mesmo g\u00eanero.","id":134344,"enunciado":"<p align=\"justify\">TEXTO 2\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>O SISTEMA EST\u00c1 FORA DO AR<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\">Fernando Brant\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"justify\">     Voc\u00ea est\u00e1 na fila, contando os minutos que cada um dos que est\u00e3o \u00e0 sua\r\nfrente demoram diante do guich\u00ea, quando um murm\u00fario de desalento se espalha\r\npelo sal\u00e3o: o sistema caiu. N\u00e3o se paga mais a conta, se tira o dinheiro\r\nque \u00e9 seu, n\u00e3o se deposita nem se faz nada. Volta-se \u00e0 fase anterior \u00e0 idade\r\nda pedra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o existem recursos manuais para aliviar a situa\u00e7\u00e3o. Foram todos jogados\r\nno lixo, imprest\u00e1veis. Com a presun\u00e7\u00e3o da infalibilidade das novas tecnologias,\r\nabandonou-se o que era lento, mas funcionava. N\u00e3o h\u00e1 o que fazer,\r\ndiz o Caixa, s\u00f3 esperar que os deuses da modernidade tenham piedade de\r\nn\u00f3s.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Isso acontece nos bancos, nas lojas e nos aeroportos, em qualquer templo\r\ndo consumo contempor\u00e2neo. E atinge os cidad\u00e3os de todas as classes\r\nsociais: o que veio pegar o m\u00ednimo da previd\u00eancia social, o que quer jogar na\r\nloteria, o que pretende passar uns dias no interior, pois at\u00e9 as rodovi\u00e1rias est\u00e3o\r\nautomatizadas. Tudo para o maior conforto e comodidade da popula\u00e7\u00e3o.\r\nA inten\u00e7\u00e3o \u00e9 boa, admito, mas o progresso tem essa face radical: ou tudo ou\r\nnada, veloz ou imposs\u00edvel. N\u00e3o se marcam mais bilhetes com caneta Bic.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Longe de mim destratar os avan\u00e7os da humanidade e da ci\u00eancia. Mas,\r\nagora mesmo, sentado diante de uma tela de computador, percebo que todas\r\nas v\u00edrgulas e acentos que digito mudaram de forma. Quero um acento grave e\r\naparece um colchete, necessito de uma v\u00edrgula e surge um til. Como ordenar\r\nas id\u00e9ias de autor e homem primitivo que sou, se as maldades da m\u00e1quina\r\nmoem minha paci\u00eancia?\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Tudo o que foi criado, nos \u00faltimos anos, veio para tornar mais simples as\r\nnossas vidas. Mas eu me arrisco a dizer que o mundo ficou, em alguns aspectos,\r\nmuito mais dif\u00edcil. Antes bastava-nos aprender a ler, escrever e ter\r\nboas no\u00e7\u00f5es de gram\u00e1tica para criar um texto. Agora nos exigem conhecimentos\r\nt\u00e9cnicos que zombam de nossa ignor\u00e2ncia. A\u00ed temos que recorrer aos\r\nfilhos mais novos, eles sabem tudo dessas engenhocas, mas nem sempre\r\neles est\u00e3o \u00e0 m\u00e3o para nos salvarem. Foram ao futebol, ao namoro ou \u00e0 festa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Eles merecem. E ficamos n\u00f3s, na noite chuvosa de Minas, irremediavelmente\r\ndependentes deles. E, enquanto n\u00e3o chegam, nos entregamos \u00e0 indispens\u00e1vel\r\nmaravilha que \u00e9 o correio eletr\u00f4nico, os e-mails e cong\u00eaneres que\r\nrevolucionaram nossa exist\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     A noite anda e eu descubro uma raridade na tev\u00ea a cabo: um filme bom.\r\nNo cl\u00edmax da a\u00e7\u00e3o, a operadora sai do ar. Espero alguns minutos e, ao telefone,\r\numa grava\u00e7\u00e3o me informa: \u201cO atendimento \u00e9 feito de seis da manh\u00e3 at\u00e9\r\nas 24 horas\u201d. \u00c9 provoca\u00e7\u00e3o: s\u00e3o 30 minutos da manh\u00e3. Para n\u00e3o continuar\r\nvendo e ouvindo chuviscos, desisto e vou dormir.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Estado de Minas, 20 dez. 2006 (adaptado).<\/sub> <\/p><p align=\"justify\"><strong>VOCABUL\u00c1RIO:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- infalibilidade \u2013 que n\u00e3o erra, n\u00e3o falha, nem se engana<\/p><p align=\"justify\">\r\n2- cong\u00eaneres \u2013 similares, que t\u00eam o mesmo g\u00eanero.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/172932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval","id":2115,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de alternadores s\u00edncronos \u00e9 especial e a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente restrita \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de dispositivos que trabalham com freq\u00fc\u00eancias incomuns (90 Hz, 100 Hz, 175 Hz ou 180 Hz), sendo os geradores de indu\u00e7\u00e3o os mais comuns.","provas":[{"id":19871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval","id":2115,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:58:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":688961,"hashId":"c515ba91d36c868704f2b968be51b195","enunciado":"A constru\u00e7\u00e3o de alternadores s\u00edncronos \u00e9 especial e a\r\naplica\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente restrita \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de\r\ndispositivos que trabalham com freq\u00fc\u00eancias incomuns\r\n(90 Hz, 100 Hz, 175 Hz ou 180 Hz), sendo os geradores de\r\nindu\u00e7\u00e3o os mais comuns.","resposta":2349629,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2349628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2349629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","id":312117,"enunciado":"Acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas S\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas S\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418479,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-sincronas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/688961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da dureza Brinell, utiliza-se o identador na forma de pir\u00e2mide de diamante com base quadrada.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:58:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688861,"hashId":"d87acbb8873f8144253dc3a442d1eac6","enunciado":"Na determina\u00e7\u00e3o da dureza Brinell, utiliza-se o identador na\r\nforma de pir\u00e2mide de diamante com base quadrada.","resposta":2349429,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2349429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2349428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Engenheiros metal\u00fargicos buscam correlacionar processos de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas dos materiais produzidos, conforme previsto no projeto. Com base nos ensaios usados para determinar propriedades mec\u00e2nicas de ligas met\u00e1licas, julgue os itens a seguir.","id":312088,"enunciado":"Engenheiros metal\u00fargicos buscam correlacionar processos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas dos materiais produzidos,\r\nconforme previsto no projeto. Com base nos ensaios usados para\r\ndeterminar propriedades mec\u00e2nicas de ligas met\u00e1licas, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426771,"slug":"engenharia-metalurgica-ensaios-de-materiais-metalurgicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/688861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na soldagem a arco, denominada TIG, utiliza-se g\u00e1s inerte e eletrodo consum\u00edvel.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:58:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688873,"hashId":"95db3274267557da8b295cd34ecaf993","enunciado":"Na soldagem a arco, denominada TIG, utiliza-se g\u00e1s inerte\r\ne eletrodo consum\u00edvel.","resposta":2349453,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2349453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2349452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso industrial da soldagem tem crescido de maneira acentuada. Novas tecnologias foram incorporadas aos processos tradicionais, principalmente na \u00e1rea de automa\u00e7\u00e3o. Acerca de processos industriais de soldagem, julgue os itens a seguir.","id":312092,"enunciado":"O uso industrial da soldagem tem crescido de maneira acentuada.\r\nNovas tecnologias foram incorporadas aos processos tradicionais,\r\nprincipalmente na \u00e1rea de automa\u00e7\u00e3o. Acerca de processos\r\nindustriais de soldagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","oab":false,"nome":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426766,"slug":"engenharia-metalurgica-processos-de-obtencao-de-produtos-siderurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/688873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dep\u00f3sitos a prazo, tais como CDB e RDB, s\u00e3o tamb\u00e9m modalidades de investimento, geralmente classificadas em p\u00f3s-fixadas, prefixadas e flutuantes.","provas":[{"id":4553,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:52:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":192087,"hashId":"b8ce24b3f3f856fd3f83cc3917128832","enunciado":"<p align=justify>Dep\u00f3sitos a prazo, tais como CDB e RDB, s\u00e3o tamb\u00e9m\r\nmodalidades de investimento, geralmente classificadas em\r\np\u00f3s-fixadas, prefixadas e flutuantes.<\/p>","resposta":807902,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":807902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":807903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Escolher o melhor investimento \u00e9 tarefa complexa tanto para o cliente quanto para o gerente que ir\u00e1 orient\u00e1-lo, pois existem muitas alternativas. Riscos, prazos e tributa\u00e7\u00e3o, entre outros, s\u00e3o aspectos importantes para a escolha do investimento. Considerando os diversos produtos de investimentos, e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens a seguir.","id":144724,"enunciado":"<p align=justify>Escolher o melhor investimento \u00e9 tarefa complexa tanto para o\r\ncliente quanto para o gerente que ir\u00e1 orient\u00e1-lo, pois existem\r\nmuitas alternativas. Riscos, prazos e tributa\u00e7\u00e3o, entre outros,\r\ns\u00e3o aspectos importantes para a escolha do investimento.\r\nConsiderando os diversos produtos de investimentos, e suas\r\ncaracter\u00edsticas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 139","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dep\u00f3sitos a prazo","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sitos a prazo","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404842,"slug":"conhecimentos-bancarios-depositos-a-prazo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/192087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma Storage Area Network - SAN, para realizar a convers\u00e3o entre dispositivos SCSI e Fibre Channel, que s\u00e3o interfaces de diferentes padr\u00f5es e diferentes protocolos, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de","provas":[{"id":520,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 08:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":358086,"hashId":"8ec0a2affa380b8bc27b6131738dfcc1","enunciado":"<p align=justify>Em uma <EM>Storage Area Network<\/EM> - SAN, para realizar a convers\u00e3o entre dispositivos SCSI e Fibre Channel, que s\u00e3o interfaces de diferentes padr\u00f5es e diferentes protocolos, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de<\/p>","resposta":1272564,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frames","id":1272563,"corpo":"<P align=justify><EM>frames<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bridges","id":1272564,"corpo":"<P align=justify><EM>bridges<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"switches","id":1272565,"corpo":"<P align=justify><EM>switches<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hubs","id":1272566,"corpo":"<P align=justify><EM>hubs<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"routers","id":1272567,"corpo":"<P align=justify><EM>routers<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Storage Area Network (SAN)","oab":false,"nome":"Storage Area Network (SAN)","pai":429201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429216,"slug":"tecnologia-da-informacao-storage-area-network-san"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/358086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que t\u00e9cnica \u00e9 utilizada em programas de antiv\u00edrus para detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus desconhecidos?","provas":[{"id":2352,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2007-cesgranrio-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 10:47:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61287,"hashId":"a4c4deda1a3af629ef18987b5e7dbe10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que t\u00e9cnica \u00e9 utilizada em programas de antiv\u00edrus para detec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus desconhecidos?<\/p>","resposta":289752,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heur\u00edstica.","id":289752,"corpo":"<p>Heur\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"md5.","id":289753,"corpo":"<p>md5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o.","id":289754,"corpo":"<p>Imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quarentena.","id":289755,"corpo":"<p>Quarentena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Backdoor","id":289756,"corpo":"<p><em>Backdoor<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/61287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Designando por x, y e z, respectivamente, valores n\u00e3o-nulos do pent\u00e1gono, do quadrado e da cruz, que mant\u00eam o equil\u00edbrio nas tr\u00eas balan\u00e7as, ent\u00e3o 4x + 2y + z = 0.","provas":[{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":563281,"hashId":"817b67df4ba9392fc327516561a2c09f","enunciado":"<p align=justify>Designando por x, y e z, respectivamente, valores n\u00e3o-nulos\r\ndo pent\u00e1gono, do quadrado e da cruz, que mant\u00eam o\r\nequil\u00edbrio nas tr\u00eas balan\u00e7as, ent\u00e3o 4x + 2y + z = 0.<\/p>","resposta":2004790,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2004790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2004789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a essas balan\u00e7as, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":284099,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15658\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essas balan\u00e7as, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/563281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o pre\u00e7o de uma televis\u00e3o subiu 15% em um m\u00eas e a taxa de infla\u00e7\u00e3o no mesmo per\u00edodo foi igual a 2%, a taxa real de aumento do pre\u00e7o desse aparelho foi igual a","provas":[{"id":10996,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2006"},{"id":11006,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2006"},{"id":11007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:10:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":415461,"hashId":"1fb4bd936c93bbc5d1135b0c6b4bf31d","enunciado":"<p align=justify>Se o pre\u00e7o de uma televis\u00e3o subiu 15% em um m\u00eas e a taxa de\r\ninfla\u00e7\u00e3o no mesmo per\u00edodo foi igual a 2%, a taxa real de aumento\r\ndo pre\u00e7o desse aparelho foi igual a<\/p>","resposta":1485764,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,95%.","id":1485763,"corpo":"<p align=justify>11,95%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12,75%.","id":1485764,"corpo":"<p align=justify>12,75%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12,98%.","id":1485765,"corpo":"<p align=justify>12,98%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,00%.","id":1485766,"corpo":"<p align=justify>13,00%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244435,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/415461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego possui diversas Normas Regulamentadoras (NR), a de numero 8 trata das \"Edifica\u00e7\u00f5es\" e a de numero 18 trata das \"Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria de Constru\u00e7\u00e3o\". Em v\u00e1rios t\u00f3picos da mesma o assunto \u00e9 seguran\u00e7a do profissional de Alvenaria e Acabamento. De acordo com as normas em vigor, a Circula\u00e7\u00e3o de oper\u00e1rios deve atender \u00e0s seguintes disposi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":4590,"cargo":{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2007-consult-pedreiro-de-alvenaria","tipo":1,"nome":"CONSULT - Prefeitura de Nova Serrana - Pedreiro de Alvenaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195107,"hashId":"c7f7970ec1d9b4ace4f786b325d86b98","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego possui diversas\r\nNormas Regulamentadoras (NR), a de numero 8 trata\r\ndas \"Edifica\u00e7\u00f5es\" e a de numero 18 trata das \"Condi\u00e7\u00f5es\r\ne Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria de\r\nConstru\u00e7\u00e3o\". Em v\u00e1rios t\u00f3picos da mesma o assunto \u00e9\r\nseguran\u00e7a do profissional de Alvenaria e Acabamento.\r\nDe acordo com as normas em vigor, a Circula\u00e7\u00e3o de\r\noper\u00e1rios deve atender \u00e0s seguintes disposi\u00e7\u00f5es,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":816021,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rampas e as escadas fixas de qualquer tipo devem ser constru\u00eddas de acordo com as normas t\u00e9cnicas oficiais e mantidas em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o;","id":816018,"corpo":"<p align=justify>As rampas e as escadas fixas de qualquer tipo\r\ndevem ser constru\u00eddas de acordo com as normas\r\nt\u00e9cnicas oficiais e mantidas em perfeito estado de\r\nconserva\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As aberturas nos pisos e nas paredes devem ser protegidas de forma que impe\u00e7am a queda de pessoas ou objetos;","id":816019,"corpo":"<p align=justify>As aberturas nos pisos e nas paredes devem ser\r\nprotegidas de forma que impe\u00e7am a queda de\r\npessoas ou objetos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os pisos, as escadas e rampas devem oferecer resist\u00eancia suficiente para suportar as cargas m\u00f3veis e fixas, para as quais a edifica\u00e7\u00e3o se destina;","id":816020,"corpo":"<p align=justify>Os pisos, as escadas e rampas devem oferecer\r\nresist\u00eancia suficiente para suportar as cargas\r\nm\u00f3veis e fixas, para as quais a edifica\u00e7\u00e3o se\r\ndestina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos pisos, escadas, rampas, corredores e passagens dos locais de trabalho, onde houver perigo de escorregamento, ser\u00e3o empregados materiais ou processos derrapantes.","id":816021,"corpo":"<p align=justify>Nos pisos, escadas, rampas, corredores e\r\npassagens dos locais de trabalho, onde houver\r\nperigo de escorregamento, ser\u00e3o empregados\r\nmateriais ou processos derrapantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397925,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-08-edificacoes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/195107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda se tratando de Seguran\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar sobre escadas, passarelas e rampas que:","provas":[{"id":4590,"cargo":{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2007-consult-pedreiro-de-alvenaria","tipo":1,"nome":"CONSULT - Prefeitura de Nova Serrana - Pedreiro de Alvenaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195108,"hashId":"8109a69ee8dcccea30fc6f92f6ac1871","enunciado":"<p align=justify>Ainda se tratando de Seguran\u00e7a, \u00e9 CORRETO\r\nafirmar sobre escadas, passarelas e rampas que:<\/p>","resposta":816024,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o de pisos com diferen\u00e7a de n\u00edvel superior a 0,50m (cinquenta cent\u00edmetros) deve ser feita por meio de escadas ou rampas;","id":816022,"corpo":"<p align=justify>A transposi\u00e7\u00e3o de pisos com diferen\u00e7a de n\u00edvel\r\nsuperior a 0,50m (cinquenta cent\u00edmetros) deve ser\r\nfeita por meio de escadas ou rampas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As escadas, passarelas e rampas de uso coletivo para a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e materiais devem ser de constru\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e dotadas de corrim\u00e3o e rodap\u00e9;","id":816023,"corpo":"<p align=justify>As escadas, passarelas e rampas de uso coletivo\r\npara a circula\u00e7\u00e3o de pessoas e materiais devem\r\nser de constru\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e dotadas de corrim\u00e3o e\r\nrodap\u00e9;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A madeira a ser usada para constru\u00e7\u00e3o de escadas, passarelas e rampas e deve ser de boa qualidade, sem apresentar n\u00f3s e rachaduras que comprometam sua resist\u00eancia, estar seca, sendo obrigat\u00f3rio a pintura da mesma;","id":816024,"corpo":"<p align=justify>A madeira a ser usada para constru\u00e7\u00e3o de\r\nescadas, passarelas e rampas e deve ser de boa\r\nqualidade, sem apresentar n\u00f3s e rachaduras que\r\ncomprometam sua resist\u00eancia, estar seca, sendo\r\nobrigat\u00f3rio a pintura da mesma;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a instala\u00e7\u00e3o de rampa ou escada provis\u00f3ria de uso coletivo para transposi\u00e7\u00e3o de n\u00edveis como meio de circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores.","id":816025,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultativa a instala\u00e7\u00e3o de rampa ou escada\r\nprovis\u00f3ria de uso coletivo para transposi\u00e7\u00e3o de\r\nn\u00edveis como meio de circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados dos testes F de Graybill mostram que n\u00e3o existe diferen\u00e7a significativa entre os m\u00e9todos de amostragem para os diversos par\u00e2metros avaliados, exceto para o par\u00e2metro n\u00famero de esp\u00e9cies.","provas":[{"id":19868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":688826,"hashId":"e43086d10c1486a026e2db4afe0b9586","enunciado":"Os resultados dos testes F de Graybill mostram que n\u00e3o\r\nexiste diferen\u00e7a significativa entre os m\u00e9todos de\r\namostragem para os diversos par\u00e2metros avaliados, exceto\r\npara o par\u00e2metro n\u00famero de esp\u00e9cies.","resposta":2349358,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2349359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2349358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":312078,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19868\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invent\u00e1rio Florestal","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402674,"slug":"engenharia-florestal-inventario-florestal"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/688826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Solos profundos com alta produtividade e \u00e1reas planas ou apenas com declives suaves s\u00e3o caracter\u00edsticas de terras de boa qualidade e adequadas \u00e0s culturas.","provas":[{"id":19868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":688832,"hashId":"2ae80562aa1963e6ddcd819ac28c2fa7","enunciado":"Solos profundos com alta produtividade e \u00e1reas planas ou\r\napenas com declives suaves s\u00e3o caracter\u00edsticas de terras de\r\nboa qualidade e adequadas \u00e0s culturas.","resposta":2349370,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2349370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2349371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto florestal, deve-se observar, entre outros fatores, o uso e a aptid\u00e3o das terras, uma vez que a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o, principalmente em localidades de grande densidade demogr\u00e1fica, resultar\u00e1 em conseq\u00fc\u00eancias negativas para a popula\u00e7\u00e3o local. Para racionalizar e simplificar a utiliza\u00e7\u00e3o da terra, existem classifica\u00e7\u00f5es que objetivam orientar o seu melhor aproveitamento econ\u00f4mico. No que se refere \u00e0 aptid\u00e3o da terra, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312080,"enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto florestal, deve-se observar, entre\r\noutros fatores, o uso e a aptid\u00e3o das terras, uma vez que a m\u00e1\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, principalmente em localidades de grande densidade\r\ndemogr\u00e1fica, resultar\u00e1 em conseq\u00fc\u00eancias negativas para a\r\npopula\u00e7\u00e3o local. Para racionalizar e simplificar a utiliza\u00e7\u00e3o da\r\nterra, existem classifica\u00e7\u00f5es que objetivam orientar o seu melhor\r\naproveitamento econ\u00f4mico. No que se refere \u00e0 aptid\u00e3o da terra,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120 ","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/688832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o comercial de tit\u00e2nio met\u00e1lico \u00e9 efetuada utilizando-se o denominado processo Kroll, em que o tetracloreto de tit\u00e2nio \u00e9 reduzido pelo magn\u00e9sio, em uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688869,"hashId":"d8c037e50b113be5bf19d9bdb853654a","enunciado":"A produ\u00e7\u00e3o comercial de tit\u00e2nio met\u00e1lico \u00e9 efetuada\r\nutilizando-se o denominado processo Kroll, em que o\r\ntetracloreto de tit\u00e2nio \u00e9 reduzido pelo magn\u00e9sio, em uma\r\nrea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica.","resposta":2349444,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2349445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2349444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os metais s\u00e3o obtidos a partir de min\u00e9rios existentes na crosta terrestre que, ap\u00f3s tratamento apropriado, geram a mat\u00e9ria-prima para as opera\u00e7\u00f5es pirometal\u00fargicas subseq\u00fcentes. A respeito dos processos pirometal\u00fargicos comerciais para obten\u00e7\u00e3o de metais, julgue os itens a seguir.","id":312090,"enunciado":"Os metais s\u00e3o obtidos a partir de min\u00e9rios existentes na crosta\r\nterrestre que, ap\u00f3s tratamento apropriado, geram a mat\u00e9ria-prima\r\npara as opera\u00e7\u00f5es pirometal\u00fargicas subseq\u00fcentes. A respeito dos\r\nprocessos pirometal\u00fargicos comerciais para obten\u00e7\u00e3o de metais,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","oab":false,"nome":"Processos de obten\u00e7\u00e3o de produtos sider\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426766,"slug":"engenharia-metalurgica-processos-de-obtencao-de-produtos-siderurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/688869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais utilizados em componentes submetidos a tens\u00f5es c\u00edclicas necessitam ter altos valores de resist\u00eancia \u00e0 fadiga. O in\u00edcio da trinca em fadiga pode ser retardado por meio da introdu\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es residuais na pe\u00e7a.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688894,"hashId":"2b66d1ce6ba66f69e7725674c54ddfe4","enunciado":"Materiais utilizados em componentes submetidos a tens\u00f5es\r\nc\u00edclicas necessitam ter altos valores de resist\u00eancia \u00e0 fadiga.\r\nO in\u00edcio da trinca em fadiga pode ser retardado por meio da\r\nintrodu\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es residuais na pe\u00e7a.","resposta":2349495,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2349494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2349495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rios tipos de material est\u00e3o dispon\u00edveis ao projetista, e a escolha depende das necessidades em cada aplica\u00e7\u00e3o. Torna-se importante, todavia, ter-se em mente que a sele\u00e7\u00e3o do material apropriado n\u00e3o deve considerar uma \u00fanica propriedade como a mais relevante, mas, sim, a combina\u00e7\u00e3o de propriedades \u00fateis ao projeto. Considerando os princ\u00edpios adotados na sele\u00e7\u00e3o de materiais em engenharia, julgue os itens a seguir.","id":312099,"enunciado":"V\u00e1rios tipos de material est\u00e3o dispon\u00edveis ao projetista, e a\r\nescolha depende das necessidades em cada aplica\u00e7\u00e3o. Torna-se\r\nimportante, todavia, ter-se em mente que a sele\u00e7\u00e3o do material\r\napropriado n\u00e3o deve considerar uma \u00fanica propriedade como a\r\nmais relevante, mas, sim, a combina\u00e7\u00e3o de propriedades \u00fateis ao\r\nprojeto. Considerando os princ\u00edpios adotados na sele\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais em engenharia, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Metal\u00fargica","oab":false,"nome":"Engenharia Metal\u00fargica","pai":null,"assunto_raiz":1102,"materia":true,"id":1102,"slug":"engenharia-metalurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos materiais metal\u00fargicos","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos materiais metal\u00fargicos","pai":1102,"assunto_raiz":1102,"materia":false,"id":426764,"slug":"engenharia-metalurgica-caracteristicas-dos-materiais-metalurgicos"}],"slug":"engenharia-metalurgica\/688894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denominam-se sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o as formas de devolu\u00e7\u00e3o de principal mais juros, efetuadas por empresas ou pessoas f\u00edsicas a institui\u00e7\u00f5es financeiras.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688900,"hashId":"1003bc297a3694ab9a4ace71eaabac4f","enunciado":"Denominam-se sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o as formas de\r\ndevolu\u00e7\u00e3o de principal mais juros, efetuadas por empresas\r\nou pessoas f\u00edsicas a institui\u00e7\u00f5es financeiras.","resposta":2349506,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2349507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2349506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na terminologia empregada na \u00e1rea financeira, o termo juros pode ser definido como o pre\u00e7o da moeda ou da liquidez. Mais especificamente, poderia ser considerado como o pagamento pela oportunidade da disponibiliza\u00e7\u00e3o de um capital durante determinado tempo. Acerca dessa forma de remunera\u00e7\u00e3o do capital, julgue os itens seguintes.","id":312101,"enunciado":"Na terminologia empregada na \u00e1rea financeira, o termo juros\r\npode ser definido como o pre\u00e7o da moeda ou da liquidez. Mais\r\nespecificamente, poderia ser considerado como o pagamento pela\r\noportunidade da disponibiliza\u00e7\u00e3o de um capital durante\r\ndeterminado tempo. Acerca dessa forma de remunera\u00e7\u00e3o do\r\ncapital, julgue os itens seguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/688900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o adapter define uma fam\u00edlia de algoritmos, permite o encapsulamento de algoritmos e possibilita a substitui\u00e7\u00e3o desses algoritmos. Os algoritmos podem variar independentemente dos seus clientes. Esse padr\u00e3o pode ser usado quando v\u00e1rias classes relacionadas diferirem apenas nos seus comportamentos.","provas":[{"id":19885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":689920,"hashId":"e946769a0a0299bd927f50e45b0049b3","enunciado":"O padr\u00e3o adapter define uma fam\u00edlia de algoritmos, permite\r\no encapsulamento de algoritmos e possibilita a substitui\u00e7\u00e3o\r\ndesses algoritmos. Os algoritmos podem variar\r\nindependentemente dos seus clientes. Esse padr\u00e3o pode ser\r\nusado quando v\u00e1rias classes relacionadas diferirem apenas\r\nnos seus comportamentos.","resposta":2351547,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2351547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos padr\u00f5es de projeto, julgue os itens que se seguem.","id":312369,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos padr\u00f5es de projeto, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/689920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame pr\u00e9-natal \u00e9 exemplo de medida de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra doen\u00e7as.","provas":[{"id":4234,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":29231,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":374246,"hashId":"abfeaf8b75840e24741c0fcec7326ba8","enunciado":"<p align=justify>O exame pr\u00e9-natal \u00e9 exemplo de medida de preven\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria no que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra\r\ndoen\u00e7as.<\/p>","resposta":1334353,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1334353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1334354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":219657,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/374246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Criado e conduzido por Mussolini, o III Reich pretendia fazer da Alemanha a grande pot\u00eancia mundial.","provas":[{"id":15647,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15646,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 05:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":562799,"hashId":"5089042889641ebb86a825284fa0afeb","enunciado":"<p align=justify>Criado e conduzido por Mussolini, o III Reich pretendia\r\nfazer da Alemanha a grande pot\u00eancia mundial.<\/p>","resposta":2003791,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2003790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2003791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e aspectos marcantes da Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.","id":283985,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15646\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e aspectos marcantes da Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 93","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/562799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O maior assassino entre os microrganismos \u00e9 um protozo\u00e1rio: o Plasmodium falciparum.","provas":[{"id":4234,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":29231,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":374242,"hashId":"3cd007c20054e2b8ca5b7fa27ec4eb4e","enunciado":"<p align=justify>O maior assassino entre os microrganismos \u00e9 um\r\nprotozo\u00e1rio: o Plasmodium falciparum.<\/p>","resposta":1334345,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1334345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1334346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos de um texto. Julgue-os quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o.","id":219656,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, os fragmentos constituem trechos sucessivos\r\nde um texto. Julgue-os quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0\r\nacentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/374242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"},{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 um exemplo de medida de preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","provas":[{"id":29231,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":4234,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":374247,"hashId":"43c34d824a7765763a28f933e6db0d18","enunciado":"<p align=justify>A fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 um exemplo de medida de\r\npreven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","resposta":1334356,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1334356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1334355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":219657,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as e dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/374247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil tem a maior popula\u00e7\u00e3o de cat\u00f3licos na Am\u00e9rica Latina.","provas":[{"id":4234,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":29231,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semus-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-sanitaria-30-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:45:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":374262,"hashId":"730389ddae77f69876b0b8df19330850","enunciado":"<p align=justify>O Brasil tem a maior popula\u00e7\u00e3o de cat\u00f3licos na Am\u00e9rica\r\nLatina.<\/p>","resposta":1334385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1334386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1334385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A visita do Papa ao Brasil em meados de maio de 2007 foi uma das primeiras realizadas pelo Sumo Pont\u00edfice no mundo, o que evidencia a relev\u00e2ncia pol\u00edtica desse evento. A respeito das raz\u00f5es que justificam a visita do Papa, julgue os itens seguintes.","id":219661,"enunciado":"<p align=justify>A visita do Papa ao Brasil em meados de maio de 2007 foi uma\r\ndas primeiras realizadas pelo Sumo Pont\u00edfice no mundo, o que\r\nevidencia a relev\u00e2ncia pol\u00edtica desse evento. A respeito das\r\nraz\u00f5es que justificam a visita do Papa, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/374262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento anti-retroviral deve ser iniciado, preferencialmente, com esquema duplo de drogas potentes, que contenha, pelo menos, um inibidor de protease.","provas":[{"id":19883,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:45:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":689766,"hashId":"b0bc98e057e92fb5cefd94c1bf2f336d","enunciado":"O tratamento anti-retroviral deve ser iniciado,\r\npreferencialmente, com esquema duplo de drogas potentes,\r\nque contenha, pelo menos, um inibidor de protease.","resposta":2351239,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2351239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2351238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da AIDS s\u00e3o prioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":312340,"enunciado":"A preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da AIDS s\u00e3o prioridades do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/689766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o adequadamente articulados os tempos e os modos verbais na frase:","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":102325,"hashId":"c535f4a31038f49af4a60e7485a5a955","enunciado":"Est\u00e3o adequadamente articulados os tempos e os modos\r\nverbais na frase:","resposta":483611,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso vi\u00e9ssemos a desfrutar da mesma liberdade a que se entregam as crian\u00e7as, ser\u00edamos considerados irrespons\u00e1veis e pueris.","id":483611,"corpo":"Caso vi\u00e9ssemos a desfrutar da mesma liberdade a\r\nque se entregam as crian\u00e7as, ser\u00edamos considerados\r\nirrespons\u00e1veis e pueris.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso de virmos a desfrutar da mesma liberdade a que se entreguem as crian\u00e7as, ter\u00edamos sido considerados irrespons\u00e1veis e pueris.","id":483612,"corpo":"No caso de virmos a desfrutar da mesma liberdade a\r\nque se entreguem as crian\u00e7as, ter\u00edamos sido\r\nconsiderados irrespons\u00e1veis e pueris.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se desfrut\u00e1ssemos da mesma liberdade que se tolera nas crian\u00e7as, n\u00e3o ter\u00e1 faltado quem nos venha a acusar de irrespons\u00e1veis e pueris.","id":483613,"corpo":"Se desfrut\u00e1ssemos da mesma liberdade que se\r\ntolera nas crian\u00e7as, n\u00e3o ter\u00e1 faltado quem nos venha\r\na acusar de irrespons\u00e1veis e pueris.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jamais desfrutaremos da liberdade de comportamento das crian\u00e7as, pois sab\u00edamos que n\u00e3o faltar\u00e1 quem nos acusasse de irrespons\u00e1veis e pueris.","id":483614,"corpo":"Jamais desfrutaremos da liberdade de comportamento\r\ndas crian\u00e7as, pois sab\u00edamos que n\u00e3o faltar\u00e1\r\nquem nos acusasse de irrespons\u00e1veis e pueris.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o desfrutar\u00edamos da liberdade das crian\u00e7as porque tememos, de fato, que f\u00f4ramos considerados irrespons\u00e1veis e pueris.","id":483615,"corpo":"N\u00e3o desfrutar\u00edamos da liberdade das crian\u00e7as\r\nporque tememos, de fato, que f\u00f4ramos considerados\r\nirrespons\u00e1veis e pueris.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":90573,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/111.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/102325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ficou demonstrado que &quot;X&quot;, servidor p\u00fablico federal, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, causou danos a &quot;Y&quot;, propriet\u00e1rio de um estabelecimento comercial, que sofreu preju\u00edzos patrimoniais e morais. Nesse caso, \u00e9 certo que &quot;X&quot;","provas":[{"id":446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria - 2007"},{"id":407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:41:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":102496,"hashId":"f01a3345d02b7f35948047ab91b6cf7d","enunciado":"Ficou demonstrado que &quot;X&quot;, servidor p\u00fablico federal, em\r\nraz\u00e3o do exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, causou\r\ndanos a &quot;Y&quot;, propriet\u00e1rio de um estabelecimento\r\ncomercial, que sofreu preju\u00edzos patrimoniais e morais.\r\nNesse caso, \u00e9 certo que &quot;X&quot;","resposta":484429,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve responder perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva ou direta.","id":484428,"corpo":"n\u00e3o deve responder perante a Fazenda P\u00fablica, em\r\na\u00e7\u00e3o regressiva ou direta.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"responder\u00e1, tamb\u00e9m, perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":484429,"corpo":"responder\u00e1, tamb\u00e9m, perante a Fazenda P\u00fablica,\r\nem a\u00e7\u00e3o regressiva.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade administrativa, exclu\u00edda a civil, porque absorvida pela primeira.","id":484430,"corpo":"estar\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade administrativa,\r\nexclu\u00edda a civil, porque absorvida pela primeira.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer falta, ou a\u00e7\u00e3o regressiva, visto que a responsabilidade \u00e9 sempre do Estado.","id":484431,"corpo":"n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer falta, ou a\u00e7\u00e3o regressiva,\r\nvisto que a responsabilidade \u00e9 sempre do\r\nEstado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade civil, mas as san\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o cumular-se com as administrativas ou penais.","id":484432,"corpo":"est\u00e1 sujeito \u00e0 responsabilidade civil, mas as san\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o poder\u00e3o cumular-se com as administrativas ou\r\npenais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/102496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 plena observ\u00e2ncia das normas de concord\u00e2ncia verbal na frase:","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104306,"hashId":"7ab921878d93e393925c9330ea875b94","enunciado":"H\u00e1 plena observ\u00e2ncia das normas de concord\u00e2ncia verbal\r\nna frase:","resposta":492996,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhece-se nos loucos e nos b\u00eabados aqueles impulsos que fogem a qualquer tipo de mascaramento.","id":492992,"corpo":"Reconhece-se nos loucos e nos b\u00eabados aqueles\r\nimpulsos que fogem a qualquer tipo de mascaramento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vivemos assaltados por tens\u00f5es, e n\u00e3o s\u00e3o sem raz\u00e3o que elas se associam \u00e0s m\u00e1scaras de que nos valemos.","id":492993,"corpo":"Vivemos assaltados por tens\u00f5es, e n\u00e3o s\u00e3o sem\r\nraz\u00e3o que elas se associam \u00e0s m\u00e1scaras de que nos\r\nvalemos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acabaram encontrando repercuss\u00f5es nos versos de Manuel Bandeira o desassombro libert\u00e1rio dos loucos e dos b\u00eabados.","id":492994,"corpo":"Acabaram encontrando repercuss\u00f5es nos versos de\r\nManuel Bandeira o desassombro libert\u00e1rio dos\r\nloucos e dos b\u00eabados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na linguagem das crian\u00e7as encontra-se, como na dos loucos e na dos b\u00eabados, \u00edndices de uma irresponsabilidade que faz inveja aos adultos.","id":492995,"corpo":"Na linguagem das crian\u00e7as encontra-se, como na\r\ndos loucos e na dos b\u00eabados, \u00edndices de uma\r\nirresponsabilidade que faz inveja aos adultos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre os profissionais de quem mais se exige sistem\u00e1tico uso de m\u00e1scaras est\u00e1 o respons\u00e1vel pelo atendimento do p\u00fablico.","id":492996,"corpo":"Entre os profissionais de quem mais se exige\r\nsistem\u00e1tico uso de m\u00e1scaras est\u00e1 o respons\u00e1vel\r\npelo atendimento do p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":92293,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/409\/114.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/104306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma companhia pode criar, a qualquer tempo, t\u00edtulos negoci\u00e1veis, sem valor nominal e estranhos ao capital social, denominados partes benefici\u00e1rias.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:40:41","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[],"id":193961,"hashId":"aa60663fba6bf2f9564807358dc8617e","enunciado":"<p align=justify>Uma companhia pode criar, a qualquer tempo, t\u00edtulos\r\nnegoci\u00e1veis, sem valor nominal e estranhos ao capital social,\r\ndenominados partes benefici\u00e1rias.<\/p>","resposta":812619,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pre\u00e7o do d\u00f3lar influencia a economia brasileira em geral e o mercado de capitais em particular. Acerca do mercado de c\u00e2mbio e do mercado de capitais, julgue os itens que se seguem.","id":145402,"enunciado":"<p align=justify>O pre\u00e7o do d\u00f3lar influencia a economia brasileira em geral e o\r\nmercado de capitais em particular. Acerca do mercado de c\u00e2mbio\r\ne do mercado de capitais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/193961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o ambiental de determinado estado forneceu diretamente licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o para uma dada ind\u00fastria automobil\u00edstica. O \u00f3rg\u00e3o alegou que era dispens\u00e1vel a licen\u00e7a pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o tendo em vista o detalhado projeto apresentado pela empresa multinacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o estadual cometeu um erro no procedimento do instrumento ambiental de licenciamento.","provas":[{"id":14888,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":14889,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":14887,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":4883,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":237928,"hashId":"3fe812e08f52d62c0fc27a93a9c8910c","enunciado":"<p align=justify>Um \u00f3rg\u00e3o ambiental de determinado estado forneceu\r\ndiretamente licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o para uma dada ind\u00fastria\r\nautomobil\u00edstica. O \u00f3rg\u00e3o alegou que era dispens\u00e1vel a\r\nlicen\u00e7a pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o tendo em vista o detalhado\r\nprojeto apresentado pela empresa multinacional. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o estadual cometeu um erro no procedimento\r\ndo instrumento ambiental de licenciamento.<\/p>","resposta":925099,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":925099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":925100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do meio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade ambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, deve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas. Os instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior ou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse sentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema apresentado.","id":160412,"enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do\r\nmeio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade\r\nambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\ndeve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei\r\nn.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas.\r\nOs instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior\r\nou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse\r\nsentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere\r\n\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema\r\napresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/237928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).","provas":[{"id":4883,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":14889,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":14887,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Psicologia","id":3140,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":14888,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Psicologia","id":8475,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":237930,"hashId":"2758c165a1220b4897ac66875647c52e","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o\r\nConselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).<\/p>","resposta":925103,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":925103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":925104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":160413,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/237930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta. Quanto ao princ\u00edpio da equidade podemos afirmar: I- Cada pessoa deve ser tratada de acordo com a sua necessidade de sa\u00fade e, \u00e0s vezes, isso pode definir um tratamento diferenciado. II- A ordem de chegada (fila) \u00e9 a melhor forma de buscar a equidade, ou seja, quem chega primeiro no servi\u00e7o deve ser atendido primeiro. III- Quando h\u00e1 um limite na quantidade de medicamentos dispon\u00edveis, devemos priorizar sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com as patologias e necessidades das pessoas, buscando assim a equidade. ","provas":[{"id":3427,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":113404,"hashId":"401b1cfec78f4c14da1fbfe6a6c1c809","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta. Quanto ao princ\u00edpio da equidade podemos afirmar:<\/P>\r\n<P>I- Cada pessoa deve ser tratada de acordo com a sua necessidade de sa\u00fade e, \u00e0s vezes, isso pode definir um tratamento diferenciado. <\/P>\r\n<P>II- A ordem de chegada (fila) \u00e9 a melhor forma de buscar a equidade, ou seja, quem chega primeiro no servi\u00e7o deve ser atendido primeiro. <\/P>\r\n<P>III- Quando h\u00e1 um limite na quantidade de medicamentos dispon\u00edveis, devemos priorizar sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com as patologias e necessidades das pessoas, buscando assim a equidade.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":534125,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras; II \u00e9 falsa.","id":534125,"corpo":"I e III s\u00e3o verdadeiras; II \u00e9 falsa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.","id":534126,"corpo":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras; III \u00e9 falsa.","id":534127,"corpo":"I e II s\u00e3o verdadeiras; III \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o falsas.","id":534128,"corpo":"I, II e III s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa; II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":534129,"corpo":"I \u00e9 falsa; II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407310,"slug":"direito-sanitario-e-saude-principios-da-igualdade-e-da-equidade-ou-solidariedade"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/113404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615,"slug":"visitador-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma frase incorreta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia. Qual \u00e9?","provas":[{"id":3470,"cargo":{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615,"slug":"visitador-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-visitador-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Visitador Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115904,"hashId":"9783aad5f518161b4d7d82196501fdd8","enunciado":"<P align=justify>Existe uma frase <STRONG>incorreta<\/STRONG> quanto \u00e0 concord\u00e2ncia. Qual \u00e9?<\/P>","resposta":542922,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bando de urubus aprendeu a cantar.","id":542920,"corpo":"Um bando de urubus aprendeu a cantar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pintassilgos, sabi\u00e1s e can\u00e1rios, ningu\u00e9m sabia o que estava acontecendo.","id":542921,"corpo":"<p align=justify>Pintassilgos, sabi\u00e1s e can\u00e1rios, ningu\u00e9m sabia o\r\nque estava acontecendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o somos n\u00f3s quem condenamos os urubus.","id":542922,"corpo":"N\u00e3o somos n\u00f3s quem condenamos os urubus.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O urubu \u00e9 uma das aves que colaboram com o meio ambiente.","id":542923,"corpo":"<p align=justify>O urubu \u00e9 uma das aves que colaboram com o\r\nmeio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Havia muitos p\u00e1ssaros cantando.","id":542924,"corpo":"Havia muitos p\u00e1ssaros cantando.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101007,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3470\/96.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/115904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615,"slug":"visitador-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caixa eletr\u00f4nico de um banco foi programado para fazer saques utilizando apenas c\u00e9dulas de R$ 20,00 e R$ 10,00. Ao usar este caixa eletr\u00f4nico de quantos modos distintos uma pessoa poder\u00e1 fazer um saque de R$ 70,00?","provas":[{"id":3470,"cargo":{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615,"slug":"visitador-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-visitador-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Visitador Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115958,"hashId":"06c9b885cab6adb45973e08150a295e9","enunciado":"<p align=justify>O caixa eletr\u00f4nico de um banco foi programado para\r\nfazer saques utilizando apenas c\u00e9dulas de R$ 20,00 e\r\nR$ 10,00. Ao usar este caixa eletr\u00f4nico de quantos\r\nmodos distintos uma pessoa poder\u00e1 fazer um saque de\r\nR$ 70,00?<\/p>","resposta":543097,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":543094,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6","id":543095,"corpo":"6","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":543096,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":543097,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2","id":543098,"corpo":"2","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/115958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que s\u00e3o alimentos?","provas":[{"id":3323,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":107927,"hashId":"cce79613c61fe2042a8792158f47dc8c","enunciado":"<p align=justify>O que s\u00e3o alimentos?<\/p>","resposta":510413,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o tudo aquilo que o homem consegue ingerir para o seu bem estar.","id":510411,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o tudo aquilo que o homem consegue ingerir para o\r\nseu bem estar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 tudo aquilo que conseguimos cozinhar, dando sabor agrad\u00e1vel ao paladar.","id":510412,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 tudo aquilo que conseguimos cozinhar, dando sabor\r\nagrad\u00e1vel ao paladar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal, vegetal e mineral que introduzidas no organismo visam promover o crescimento, repara\u00e7\u00e3o de tecidos da pele, produ\u00e7\u00e3o de energia e equil\u00edbrio das diversas fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.","id":510413,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal, vegetal e mineral\r\nque introduzidas no organismo visam promover o\r\ncrescimento, repara\u00e7\u00e3o de tecidos da pele, produ\u00e7\u00e3o\r\nde energia e equil\u00edbrio das diversas fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal e vegetal, que promovem exclusivamente a saciedade do organismo.","id":510414,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal e vegetal, que\r\npromovem exclusivamente a saciedade do organismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal, que introduzidas no organismo estabilizam o crescimento e a saciedade dos \u00f3rg\u00e3os funcionais.","id":510415,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o subst\u00e2ncias de origem animal, que introduzidas\r\nno organismo estabilizam o crescimento e a saciedade\r\ndos \u00f3rg\u00e3os funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/107927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","provas":[{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":109493,"hashId":"af28171d9a74568605bce44c26b3f968","enunciado":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil do Estado, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","resposta":518139,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do Estado e da responsabilidade subjetiva do servidor, pois assegurou o direito de regresso contra o agente causador s\u00f3 nos casos de dolo.","id":518137,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do\r\nEstado e da responsabilidade subjetiva do servidor,\r\npois assegurou o direito de regresso contra o agente\r\ncausador s\u00f3 nos casos de dolo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado e da responsabilidade objetiva do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":518138,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade subjetiva do\r\nEstado e da responsabilidade objetiva do funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do Estado e da responsabilidade subjetiva do servidor, pois assegurou o direito de regresso contra o agente causador nos casos de dolo ou culpa.","id":518139,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do\r\nEstado e da responsabilidade subjetiva do servidor,\r\npois assegurou o direito de regresso contra o agente\r\ncausador nos casos de dolo ou culpa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"determina que para a responsabilidade por culpa do servidor \u00e9 essencial a exist\u00eancia da culpa administrativa, mesmo que lev\u00edssima.","id":518140,"corpo":"determina que para a responsabilidade por culpa do\r\nservidor \u00e9 essencial a exist\u00eancia da culpa administrativa,\r\nmesmo que lev\u00edssima.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"determina que as pessoas de Direito Privado que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser responsabilizadas por suas a\u00e7\u00f5es culposas ou dolosas.","id":518141,"corpo":"determina que as pessoas de Direito Privado que\r\nprestam servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser responsabilizadas\r\npor suas a\u00e7\u00f5es culposas ou dolosas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/109493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que ir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?","provas":[{"id":3378,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110550,"hashId":"736230b4194f2427c5eca435cd5efca9","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que\r\nir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?<\/p>","resposta":523379,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Paulo II","id":523376,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Paulo II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pio XII","id":523377,"corpo":"<p align=justify>Pio XII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carol Wojtyla","id":523378,"corpo":"<p align=justify>Carol Wojtyla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bento XVI","id":523379,"corpo":"<p align=justify>Bento XVI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o XXIII","id":523380,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o XXIII<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/110550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%, impulsionando o crescimento da economia mundial?","provas":[{"id":3378,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110613,"hashId":"8b7591ef5a3934ee3a407ef5251efce5","enunciado":"<p align=justify>Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas\r\ntaxas de crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%,\r\nimpulsionando o crescimento da economia\r\nmundial?<\/p>","resposta":523667,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"China","id":523667,"corpo":"<p align=justify>China<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos","id":523668,"corpo":"<p align=justify>Estados Unidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Noruega","id":523669,"corpo":"<p align=justify>Noruega<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia","id":523670,"corpo":"<p align=justify>Su\u00e9cia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil","id":523672,"corpo":"<p align=justify>Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/110613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o atual governador do estado do Rio de Janeiro?","provas":[{"id":3378,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110624,"hashId":"3effd0e1c9522b14bc8ef2f0e3d30a39","enunciado":"<p align=justify>Qual o atual governador do estado do Rio de\r\nJaneiro?<\/p>","resposta":523893,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9sar Maia","id":523892,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9sar Maia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio Cabral","id":523893,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rgio Cabral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mario Covas","id":523894,"corpo":"<p align=justify>Mario Covas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anthony Garotinho","id":523895,"corpo":"<p align=justify>Anthony Garotinho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marcelo Crivella","id":523896,"corpo":"<p align=justify>Marcelo Crivella<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407448,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-de-janeiro"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/110624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola est\u00e1 equipada com tr\u00eas caixas d&#39;\u00e1gua. Cada caixa d&#39;\u00e1gua tem capacidade de 880 litros. Se cada caixa d&#39;\u00e1gua estiver cheia de \u00e1gua, quantos litros de \u00e1gua a escola ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":3402,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-producao-area-saude","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111642,"hashId":"0af69b71db47b7222145780a39464a23","enunciado":"<p align=justify>Uma escola est\u00e1 equipada com tr\u00eas caixas d&#39;\u00e1gua.\r\nCada caixa d&#39;\u00e1gua tem capacidade de 880 litros.\r\nSe cada caixa d&#39;\u00e1gua estiver cheia de \u00e1gua,\r\nquantos litros de \u00e1gua a escola ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":527922,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2680","id":527920,"corpo":"<p align=justify>2680<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3520","id":527921,"corpo":"<p align=justify>3520<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2640","id":527922,"corpo":"<p align=justify>2640<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2200","id":527923,"corpo":"<p align=justify>2200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3140","id":527924,"corpo":"<p align=justify>3140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/111642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dividindo um n\u00famero por 13, obtive o quociente 12 e o resto 8. Logo, o valor desse n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":3402,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-producao-area-saude","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111676,"hashId":"a2adceb2c238b16f3fce8bc2d5e6efdf","enunciado":"<p align=justify>Dividindo um n\u00famero por 13, obtive o quociente 12 e\r\no resto 8. Logo, o valor desse n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":528016,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"164","id":528016,"corpo":"<p align=justify>164<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"161","id":528017,"corpo":"<p align=justify>161<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"163","id":528018,"corpo":"<p align=justify>163<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"162","id":528019,"corpo":"<p align=justify>162<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"165","id":528020,"corpo":"<p align=justify>165<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/111676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Artur tem uma cantina em uma escola. Ele vende, por dia, 10 engradados, cada um com uma d\u00fazia de refrigerantes. Quantos refrigerantes Artur vender\u00e1 em 30 dias?","provas":[{"id":3402,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955,"slug":"auxiliar-de-producao-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-producao-area-saude","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111732,"hashId":"6c39f9f50ef3e0c29de7bc6ac36b21fe","enunciado":"<p align=justify>Artur tem uma cantina em uma escola. Ele vende,\r\npor dia, 10 engradados, cada um com uma d\u00fazia\r\nde refrigerantes. Quantos refrigerantes Artur\r\nvender\u00e1 em 30 dias?<\/p>","resposta":528191,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.320 ","id":528190,"corpo":"<p align=justify>4.320 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.600","id":528191,"corpo":"<p align=justify>3.600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.900","id":528192,"corpo":"<p align=justify>3.900<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.380","id":528193,"corpo":"<p align=justify>4.380<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3.000","id":528194,"corpo":"<p align=justify>3.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/111732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es abaixo referentes \u00e0 desigualdade em sa\u00fade no Brasil em 2004, escolha a alternativa incorreta:","provas":[{"id":748,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-endocrinologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"},{"id":828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-sobreaviso-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"},{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"},{"id":643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":893,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-angiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2007"},{"id":1099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-ambulatorial-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":885,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-anestesiologia-sobreaviso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"},{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-homeopatia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2007"},{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"},{"id":801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-oftalmologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"},{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"},{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"},{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"},{"id":684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-sobreaviso-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":654,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-otorrinolaringologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-gastroenterologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2007"},{"id":1115,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-seguranca-e-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:09:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":12713,"hashId":"9bcccc17219a7c4cff1c74b79aab304c","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es abaixo referentes \u00e0 desigualdade em sa\u00fade no Brasil em 2004, escolha a alternativa <STRONG>incorreta<\/STRONG>:<\/P>","resposta":62731,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal grupo de causas de morte no Brasil, para todas as regi\u00f5es e para ambos os sexos \u00e9 o das doen\u00e7as infecto-contagiosas.","id":62731,"corpo":"<p align=justify>O principal grupo de causas de morte no Brasil, para\r\ntodas as regi\u00f5es e para ambos os sexos \u00e9 o das\r\ndoen\u00e7as infecto-contagiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De forma geral, foram observadas diferen\u00e7as relevantes na mortalidade segundo a faixa et\u00e1ria, o sexo e as regi\u00f5es do Brasil.","id":62732,"corpo":"<p align=justify>De forma geral, foram observadas diferen\u00e7as\r\nrelevantes na mortalidade segundo a faixa et\u00e1ria, o\r\nsexo e as regi\u00f5es do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As taxas de \u00f3bitos por causa externa foram marcantemente maiores para os indiv\u00edduos do sexo masculino que para os indiv\u00edduos do sexo feminino.","id":62733,"corpo":"<p align=justify>As taxas de \u00f3bitos por causa externa foram\r\nmarcantemente maiores para os indiv\u00edduos do sexo\r\nmasculino que para os indiv\u00edduos do sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As taxas padronizadas de \u00f3bitos por causas mal definidas foram maiores para os negros que para os brancos, em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":62734,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As taxas padronizadas de \u00f3bitos por causas mal\r\ndefinidas foram maiores para os negros que para os\r\nbrancos, em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As taxas de mortalidade proporcional em menores de cinco anos de idade ainda se mant\u00eam maiores nas regi\u00f5es Norte e Nordeste do pa\u00eds.","id":62735,"corpo":"<p align=justify>As taxas de mortalidade proporcional em menores de\r\ncinco anos de idade ainda se mant\u00eam maiores nas\r\nregi\u00f5es Norte e Nordeste do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/12713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos cl\u00ednicos da doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:09:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":15362,"hashId":"0c663a547001d5898f6dae25d6d49386","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos cl\u00ednicos da doen\u00e7a\r\npulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), assinale a\r\nalternativa incorreta<\/p>","resposta":75492,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados de hist\u00f3ria e exame f\u00edsico s\u00e3o, em geral, insuficientes para distinguir entre doen\u00e7a est\u00e1vel e exacerbada (agudizada).","id":75492,"corpo":"<p align=justify>Os dados de hist\u00f3ria e exame f\u00edsico s\u00e3o, em geral,\r\ninsuficientes para distinguir entre doen\u00e7a est\u00e1vel\r\ne exacerbada (agudizada).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a do aspecto da expectora\u00e7\u00e3o de muc\u00f3ide para purulento, sugere infec\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica.","id":75493,"corpo":"<p align=justify>A mudan\u00e7a do aspecto da expectora\u00e7\u00e3o de\r\nmuc\u00f3ide para purulento, sugere infec\u00e7\u00e3o\r\nbr\u00f4nquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica \u00e9 a principal causa de exacerba\u00e7\u00e3o.","id":75494,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica \u00e9 a principal causa de\r\nexacerba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es do exame f\u00edsico s\u00e3o encontradas nas fases mais avan\u00e7adas da doen\u00e7a, com predom\u00ednio do componente enfisematoso.","id":75495,"corpo":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es do exame f\u00edsico s\u00e3o encontradas\r\nnas fases mais avan\u00e7adas da doen\u00e7a, com\r\npredom\u00ednio do componente enfisematoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tabagismo continua sendo considerado como a principal causa da DPOC.","id":75496,"corpo":"<p align=justify>Tabagismo continua sendo considerado como a\r\nprincipal causa da DPOC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/15362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969,"slug":"psicologo-area-clinico-educacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das senten\u00e7as abaixo possui erro quanto \u00e0 reg\u00eancia. Aponte-a:","provas":[{"id":579,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-contador","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Contador - 2007"},{"id":603,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":748,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-endocrinologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"},{"id":828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-sobreaviso-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"},{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"},{"id":643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":893,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-angiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2007"},{"id":1099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-ambulatorial-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":885,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-anestesiologia-sobreaviso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"},{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-homeopatia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2007"},{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"},{"id":1085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-assistente-social","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Assistente Social - 2007"},{"id":801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-oftalmologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"},{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"},{"id":1079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969,"slug":"psicologo-area-clinico-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-psicologo-area-clinico-educacional","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional - 2007"},{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fisioterapeuta-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"},{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"},{"id":684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":599,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-20-h-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"},{"id":595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-12h-por-36-h","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"},{"id":673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"},{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":1204,"cargo":{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-zootecnia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Zootecnia - 2007"},{"id":842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":912,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-nutricionista","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Nutricionista - 2007"},{"id":660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-sobreaviso-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":654,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":575,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-bioquimico","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Bioqu\u00edmico - 2007"},{"id":834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-otorrinolaringologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-gastroenterologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2007"},{"id":1195,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-veterinario-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":570,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-biologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":1115,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-seguranca-e-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":10538,"hashId":"8a0527105be7360bbc063ca847c86645","enunciado":"Uma das senten\u00e7as abaixo possui <STRONG>erro <\/STRONG>quanto \u00e0 reg\u00eancia. Aponte-a:","resposta":52144,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aulas a que assistimos foram \u00f3timas.","id":52143,"corpo":"As aulas a que assistimos foram \u00f3timas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esse gesto do professor implicou na sua demiss\u00e3o.","id":52144,"corpo":"Esse gesto do professor implicou na sua\r\ndemiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os alunos aspiram \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o.","id":52145,"corpo":"Todos os alunos aspiram \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor comunicou aos alunos que haver\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o.","id":52146,"corpo":"O professor comunicou aos alunos que haver\u00e1\r\navalia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lembro-me bem de quando estudei naquela escola.","id":52147,"corpo":"Lembro-me bem de quando estudei naquela\r\nescola.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":9001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o, enquanto pol\u00edtica nacional para a sa\u00fade prop\u00f5e a rearticula\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho e das rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes sujeitos (profissionais, usu\u00e1rios e gestores). Dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, uma n\u00e3o se adequa aos princ\u00edpios norteadores desta pol\u00edtica.","provas":[{"id":748,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-endocrinologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"},{"id":828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-sobreaviso-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"},{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"},{"id":643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":893,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-angiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2007"},{"id":1099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-ambulatorial-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":885,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-anestesiologia-sobreaviso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"},{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-homeopatia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2007"},{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"},{"id":801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-oftalmologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"},{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"},{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"},{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"},{"id":684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-sobreaviso-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":654,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-otorrinolaringologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-gastroenterologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2007"},{"id":1115,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-seguranca-e-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":12705,"hashId":"b620126b915f0c686542759223df42f6","enunciado":"<p align=justify>A humaniza\u00e7\u00e3o, enquanto pol\u00edtica nacional para a\r\nsa\u00fade prop\u00f5e a rearticula\u00e7\u00e3o dos processos de\r\ntrabalho e das rela\u00e7\u00f5es entre os diferentes sujeitos\r\n(profissionais, usu\u00e1rios e gestores). Dentre as\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo, uma n\u00e3o se adequa aos\r\nprinc\u00edpios norteadores desta pol\u00edtica.<\/p>","resposta":62676,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade conjunta dos sujeitos nas pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o","id":62675,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidade conjunta dos sujeitos nas pr\u00e1ticas de\r\naten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o r\u00edgida de fun\u00e7\u00f5es, normas e chefias entre as diversas categorias da equipe de um determinado servi\u00e7o, evitando a ociosidade.","id":62676,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o r\u00edgida de fun\u00e7\u00f5es, normas e chefias entre as\r\ndiversas categorias da equipe de um determinado\r\nservi\u00e7o, evitando a ociosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de autonomia dos sujeitos implicados na rede do SUS","id":62677,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o de autonomia dos sujeitos implicados na\r\nrede do SUS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criatividade para o enfrentamento da realidade cotidiana e complexa do trabalho em sa\u00fade.","id":62678,"corpo":"<p align=justify>Criatividade para o enfrentamento da realidade\r\ncotidiana e complexa do trabalho em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ruptura da verticalidade das normas dos programas possibilitando aumento da comunica\u00e7\u00e3o pela transversalidade.","id":62679,"corpo":"Ruptura da verticalidade das normas dos programas\r\npossibilitando aumento da comunica\u00e7\u00e3o pela\r\ntransversalidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/12705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 65 anos de idade, apresentou sinais de descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca de moderada intensidade. Procurou Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade e foi medicado com Digoxina 0,25 mg\/dia e Furosemida 40 mg\/dia. Ap\u00f3s 20 dias voltou para o retorno, queixando-se de palpita\u00e7\u00f5es. Ao ECG observaram-se extra-s\u00edstoles ventriculares polifocais, PR de 0,24 seg e ondas U proeminentes. O quadro \u00e9 compat\u00edvel com:","provas":[{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":15368,"hashId":"728fa20bb92474f1e69aae8431dc30f4","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 65 anos de idade,\r\napresentou sinais de descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca de\r\nmoderada intensidade. Procurou Unidade B\u00e1sica\r\nde Sa\u00fade e foi medicado com Digoxina 0,25\r\nmg\/dia e Furosemida 40 mg\/dia. Ap\u00f3s 20 dias\r\nvoltou para o retorno, queixando-se de\r\npalpita\u00e7\u00f5es. Ao ECG observaram-se extra-s\u00edstoles\r\nventriculares polifocais, PR de 0,24 seg e ondas U\r\nproeminentes. O quadro \u00e9 compat\u00edvel com:<\/p>","resposta":75521,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piora da cardiopatia, desenvolvendo arritmia card\u00edaca.","id":75519,"corpo":"<p align=justify>Piora da cardiopatia, desenvolvendo arritmia\r\ncard\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica, provavelmente por espolia\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.","id":75521,"corpo":"<p align=justify>Intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica, provavelmente por\r\nespolia\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medica\u00e7\u00e3o insuficiente, com necessidade de vasodilatadores de pr\u00e9 e p\u00f3s-carga.","id":75523,"corpo":"<p align=justify>Medica\u00e7\u00e3o insuficiente, com necessidade de\r\nvasodilatadores de pr\u00e9 e p\u00f3s-carga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipercalcemia, desencadeando arritmia.","id":75525,"corpo":"<p align=justify>Hipercalcemia, desencadeando arritmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia coronariana associada \u00e0 cardiopatia pr\u00e9via.","id":75528,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia coronariana associada \u00e0 cardiopatia\r\npr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/15368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386,"slug":"farmacia-area-bioquimica"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa abaixo: \"Os browsers, definidos como softwares para navegar na Internet, normalmente...","provas":[{"id":1969,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Enfermeiro - 2007"},{"id":1990,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-historiador","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Historiador - 2007"},{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1984,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":2020,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"},{"id":2026,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":2034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Pesca","id":1273,"slug":"engenheiro-area-pesca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-engenheiro-area-pesca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Engenheiro - \u00c1rea Pesca - 2007"},{"id":2043,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386,"slug":"farmacia-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":2054,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-geografo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":2066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":2072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":2079,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-veterinario","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":2081,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Nutricionista - 2007"},{"id":2091,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-dentista","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Dentista - 2007"},{"id":2100,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-guarda-municipal-inspetor","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Guarda Municipal - 2007"},{"id":2104,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:16:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":397750,"hashId":"6cfac048b7b63b74911bdb7d8148da14","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>\"Os browsers, definidos como softwares para navegar na Internet, normalmente...<\/P>","resposta":1431829,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o permitem a configura\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina padr\u00e3o para a abertura, pois esse tipo de recurso \u00e9 definido pelo provedor de acesso \u00e0 internet.\"","id":1431827,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permitem a configura\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina padr\u00e3o para a abertura, pois esse tipo de recurso \u00e9\r\ndefinido pelo provedor de acesso \u00e0 internet.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitem at\u00e9 o m\u00e1ximo de 5 janelas abertas, simultaneamente.\"","id":1431828,"corpo":"<p align=justify>permitem at\u00e9 o m\u00e1ximo de 5 janelas abertas, simultaneamente.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possibilitam, ao usu\u00e1rio, a configura\u00e7\u00e3o de uma \"p\u00e1gina inicial\", na qual \u00e9 preciso digitar o endere\u00e7o da p\u00e1gina que se deseja carregar todas as vezes que o navegador \u00e9 iniciado.\"","id":1431829,"corpo":"<p align=justify>possibilitam, ao usu\u00e1rio, a configura\u00e7\u00e3o de uma \"p\u00e1gina inicial\", na qual \u00e9 preciso digitar o\r\nendere\u00e7o da p\u00e1gina que se deseja carregar todas as vezes que o navegador \u00e9 iniciado.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o permitem m\u00faltiplas janelas abertas, quando essas possuem formul\u00e1rios a serem preenchidos, visto que pode haver conflito entre os dados das p\u00e1ginas que cont\u00eam esses formul\u00e1rios.\"","id":1431830,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permitem m\u00faltiplas janelas abertas, quando essas possuem formul\u00e1rios a serem\r\npreenchidos, visto que pode haver conflito entre os dados das p\u00e1ginas que cont\u00eam esses\r\nformul\u00e1rios.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 01 A 10, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. LEIA O TEXTO A SEGUIR PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 01 A 04. ","id":42681,"enunciado":"<P align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 01 A 10, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/P><FONT face=Times-Roman size=3><FONT face=Times-Roman size=3>\r\n<P>LEIA O TEXTO A SEGUIR PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=Times-Bold size=3><FONT face=Times-Bold size=3>01 <\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=Times-Roman size=3><FONT face=Times-Roman size=3>A <\/FONT><\/FONT><B><FONT face=Times-Bold size=3><FONT face=Times-Bold size=3>04<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT face=Times-Roman size=3><FONT face=Times-Roman size=3>.<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P><FONT face=Times-Roman size=3><FONT face=Times-Roman size=3><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2034\/Imagem_13.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/397750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A endoscopia digestiva alta (com bi\u00f3psia) \u00e9 considerada o procedimento diagn\u00f3stico padr\u00e3o para documenta\u00e7\u00e3o do tipo e da extens\u00e3o da les\u00e3o esofagiana nessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364643,"hashId":"725d805a5e237a4c734966134235bf7c","enunciado":"A endoscopia digestiva alta (com bi\u00f3psia) \u00e9 considerada o\r\nprocedimento diagn\u00f3stico padr\u00e3o para documenta\u00e7\u00e3o do tipo\r\ne da extens\u00e3o da les\u00e3o esofagiana nessa doen\u00e7a.","resposta":1300067,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 29 anos de idade busca atendimento m\u00e9dico com queixa de pirose ap\u00f3s a ingest\u00e3o de alimentos em excesso, que, \u00e0s vezes, \u00e9 acompanhada de regurgita\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de conte\u00fado g\u00e1strico, de sabor azedo, na boca. Ao exame f\u00edsico, n\u00e3o s\u00e3o constatadas anormalidades. O m\u00e9dico assistente levanta, ent\u00e3o, a hip\u00f3tese de doen\u00e7a por refluxo gastroesof\u00e1gico. Acerca dessa mol\u00e9stia esofagiana, julgue os itens seguintes.","id":215063,"enunciado":"Um jovem de 29 anos de idade busca atendimento m\u00e9dico com\r\nqueixa de pirose ap\u00f3s a ingest\u00e3o de alimentos em excesso, que,\r\n\u00e0s vezes, \u00e9 acompanhada de regurgita\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de conte\u00fado\r\ng\u00e1strico, de sabor azedo, na boca. Ao exame f\u00edsico, n\u00e3o s\u00e3o\r\nconstatadas anormalidades. O m\u00e9dico assistente levanta, ent\u00e3o,\r\na hip\u00f3tese de doen\u00e7a por refluxo gastroesof\u00e1gico.\r\nAcerca dessa mol\u00e9stia esofagiana, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Septicemia, leishmaniose visceral, esquistossomose, policitemia vera, doen\u00e7a de Gaucher, amiloidose, leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica, macroglobulinemia de Waldestr\u00f6m e doen\u00e7a de Niemann-Pick s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as que podem causar esplenomegalia.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364653,"hashId":"ae77cc874cbba5a9483e2a14535b1cd8","enunciado":"Septicemia, leishmaniose visceral, esquistossomose,\r\npolicitemia vera, doen\u00e7a de Gaucher, amiloidose, leucemia\r\nmiel\u00f3ide cr\u00f4nica, macroglobulinemia de Waldestr\u00f6m e\r\ndoen\u00e7a de Niemann-Pick s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as que\r\npodem causar esplenomegalia.","resposta":1300088,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aumento do tamanho do ba\u00e7o (esplenomegalia), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":215067,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aumento do tamanho do ba\u00e7o (esplenomegalia),\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal diagn\u00f3stico, nesse caso, \u00e9 de arterite das c\u00e9lulas gigantes.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364665,"hashId":"2d681a2bd785f0c32d4f59ca3c2056d5","enunciado":"O principal diagn\u00f3stico, nesse caso, \u00e9 de arterite das c\u00e9lulas gigantes.","resposta":1300123,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215072,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5900\/04.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364665","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contato com certos agentes qu\u00edmicos (como por exemplo o n\u00edquel, o asbesto, os cromatos e o cloreto de vinila) \u00e9 um fator de risco associado ao surgimento de doen\u00e7as neopl\u00e1sicas ","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:37:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364674,"hashId":"47b4cc47035820c2bb90a4a623f93654","enunciado":"O contato com certos agentes qu\u00edmicos (como por exemplo\r\n o n\u00edquel, o asbesto, os cromatos e o cloreto de vinila) \u00e9 um\r\n fator de risco associado ao surgimento de doen\u00e7as\r\n neopl\u00e1sicas\r\n","resposta":1300141,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer \u00e9 uma das principais causas de morte no Brasil e no mundo. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes. ","id":215074,"enunciado":"O c\u00e2ncer \u00e9 uma das principais causas de morte no Brasil e no\r\nmundo. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor desencadeada pela punho-percuss\u00e3o do \u00e2ngulo costovertebral abaixo do d\u00e9cimo segundo arco costal \u00e9 patognom\u00f4nica de ITU.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:37:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364617,"hashId":"1ac8adbb52437bedbd1e961c388c00f9","enunciado":"A dor desencadeada pela punho-percuss\u00e3o do \u00e2ngulo\r\ncostovertebral abaixo do d\u00e9cimo segundo arco costal \u00e9\r\npatognom\u00f4nica de ITU.","resposta":1299960,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1299959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1299960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 28 anos de idade procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade queixando-se de que h\u00e1 4 horas est\u00e1 apresentando dor de in\u00edcio s\u00fabito, intensa no flanco esquerdo, com irradia\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o do hipog\u00e1strio e test\u00edculo homolateral, em c\u00f3lica. No exame cl\u00ednico, observou-se paciente inquieto, abdome livre, sem visceromegalias, sem sinais de abdome agudo, ru\u00eddos hidra\u00e9reos presentes e normoativos. A punho-percuss\u00e3o do \u00e2ngulo costovertebral imediatamente abaixo da d\u00e9cima segunda costela esquerda causou dor moderada. O paciente negou febre e hemat\u00faria; seu exame sum\u00e1rio de urina (EAS) mostrou aus\u00eancia de elementos anormais e 1 pi\u00f3cito\/campo, e o hemograma completo n\u00e3o evidenciou anormalidades. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens a seguir.","id":215044,"enunciado":"<P align=justify>Um jovem de 28 anos de idade procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade queixando-se de que h\u00e1 4 horas est\u00e1 apresentando dor de in\u00edcio s\u00fabito, intensa no flanco esquerdo, com irradia\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o do hipog\u00e1strio e test\u00edculo homolateral, em c\u00f3lica. No exame cl\u00ednico, observou-se paciente inquieto, abdome livre, sem visceromegalias, sem sinais de abdome agudo, ru\u00eddos hidra\u00e9reos presentes e normoativos. A punho-percuss\u00e3o do \u00e2ngulo costovertebral imediatamente abaixo da d\u00e9cima segunda costela esquerda causou dor moderada. O paciente negou febre e hemat\u00faria; seu exame sum\u00e1rio de urina (EAS) mostrou aus\u00eancia de elementos anormais e 1 pi\u00f3cito\/campo, e o hemograma completo n\u00e3o evidenciou anormalidades. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969,"slug":"psicologo-area-clinico-educacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa em que a frase destacada apresenta um fato anterior a outro:","provas":[{"id":579,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-contador","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Contador - 2007"},{"id":603,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":748,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-endocrinologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2007"},{"id":828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-sobreaviso-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":897,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-nefrologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2007"},{"id":745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-dermatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"},{"id":643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":821,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":893,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-angiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2007"},{"id":1099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia-ambulatorial-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":885,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-anestesiologia-sobreaviso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2007"},{"id":630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cardiologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587,"slug":"medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"},{"id":622,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564,"slug":"medico-area-homeopatia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-homeopatia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2007"},{"id":876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-urologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2007"},{"id":1085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":534,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-assistente-social","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Assistente Social - 2007"},{"id":801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-oftalmologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2007"},{"id":872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-reumatologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"},{"id":1079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969,"slug":"psicologo-area-clinico-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-psicologo-area-clinico-educacional","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional - 2007"},{"id":612,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fisioterapeuta-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-clinico-geral-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-pediatrica-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2007"},{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"},{"id":684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":599,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-20-h-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"},{"id":595,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-enfermeiro-12h-por-36-h","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Enfermeiro - 2007"},{"id":673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":590,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-dentista-maromba","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Dentista - 2007"},{"id":770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-obstetricia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-plantonista-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":1204,"cargo":{"descricao":"Zootecnia","id":2616,"slug":"zootecnia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-zootecnia","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Zootecnia - 2007"},{"id":842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"},{"id":912,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-nutricionista","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Nutricionista - 2007"},{"id":660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-sobreaviso-3","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":654,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-cirurgia-geral-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":575,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-bioquimico","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Bioqu\u00edmico - 2007"},{"id":834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-otorrinolaringologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":756,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-gastroenterologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2007"},{"id":1195,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-veterinario-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":570,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-biologo","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":1115,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho","id":2020,"slug":"seguranca-e-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-seguranca-e-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:09:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":10530,"hashId":"b73a059dcf6df0fdd1f11a800ba4a3db","enunciado":"Aponte a alternativa em que a frase destacada\r\napresenta um fato anterior a outro:","resposta":52110,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim que o professor chegar falarei com ele.","id":52106,"corpo":"Assim que o professor chegar <U>falarei com ele<\/U>.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea o encontrar, d\u00ea-lhe minhas lembran\u00e7as.","id":52107,"corpo":"Se voc\u00ea o encontrar, <U>d\u00ea-lhe minhas lembran\u00e7as<\/U>.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea quiser, falarei com ele.","id":52108,"corpo":"Se voc\u00ea quiser, <U>falarei com ele<\/U>.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enquanto voc\u00ea estudava, eu ouvia m\u00fasica.","id":52109,"corpo":"Enquanto voc\u00ea estudava, <U>eu ouvia m\u00fasica<\/U>.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando o professor chegou em sala de aula, os alunos j\u00e1 haviam sa\u00eddo.","id":52110,"corpo":"<p align=justify>Quando o professor chegou em sala de aula, <U>os alunos j\u00e1 haviam sa\u00eddo<\/U>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/10530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de mudan\u00e7a de atitude por parte dos executivos das grandes empresas se deve \u00e0(ao):","provas":[{"id":4786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-disciplina-escolar","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Disciplina Escolar - 2007"},{"id":4787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":4788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"},{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":4793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2007"},{"id":4795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-encanamento","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento - 2007"},{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":4797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-em-informatica-area-educativa","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa - 2007"},{"id":4799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2007"},{"id":4801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-nutricao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2007"},{"id":4803,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-topografo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Top\u00f3grafo - 2007"},{"id":4774,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Agente de Tributos - 2007"},{"id":4785,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Arquivologista - 2007"},{"id":5031,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Operador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:32:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":213892,"hashId":"2887310b961a0caa7a350a11301afd21","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de mudan\u00e7a de atitude por parte dos executivos\r\ndas grandes empresas se deve \u00e0(ao):<\/p>","resposta":872175,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de aumentar as vendas;","id":872175,"corpo":"necessidade de aumentar as vendas;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"falta de funcion\u00e1rios competentes;","id":872176,"corpo":"falta de funcion\u00e1rios competentes;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aumento do n\u00famero de fregueses;","id":872177,"corpo":"aumento do n\u00famero de fregueses;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exig\u00eancia de melhor tratamento por parte dos clientes;","id":872178,"corpo":"<p align=justify>exig\u00eancia de melhor tratamento por parte dos clientes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"modifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de venda para consumidores mais exigentes.","id":872179,"corpo":"<p align=justify>modifica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de venda para consumidores mais\r\nexigentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 1 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 1 a 8 ","id":154276,"enunciado":"<P>LEIA O TEXTO 1 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 1 a 8<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4787\/Imagem_49.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/213892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386,"slug":"farmacia-area-bioquimica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de propostas regulamentado na Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade - NOASSUS\/ 2001 assume a regionaliza\u00e7\u00e3o como macroestrat\u00e9gia fundamental para o aprimoramento do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o do SUS. Acerca da NOAS-SUS\/2001, \u00e9 correto afirmar: 1- Em cada estado, as Secretarias Estaduais de Sa\u00fade - SES devem promover um processo de planejamento integrado entre as Secretarias Municipais de Sa\u00fade - SMS que resulte em um Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o. 2- A estrat\u00e9gia de amplia\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica parte da identifica\u00e7\u00e3o de um conjunto de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para uma aten\u00e7\u00e3o adequada aos problemas de sa\u00fade, mais freq\u00fcentes na maior parte do territ\u00f3rio brasileiro, bem como da necessidade de garantir que essas a\u00e7\u00f5es sejam ofertadas com qualidade e efetividade no \u00e2mbito municipal, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do local de resid\u00eancia dos usu\u00e1rios. 3- Do ponto de vista do modelo assistencial, um eixo importante para a amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 a estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. 4- O conceito de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada se relaciona ao conjunto de a\u00e7\u00f5es do primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que deve ser ofertado por todos os munic\u00edpios do Pa\u00eds, em seu pr\u00f3prio territ\u00f3rio, com qualidade e sufici\u00eancia para sua popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":1969,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Enfermeiro - 2007"},{"id":1981,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1984,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":2043,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386,"slug":"farmacia-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":2066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":2072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2007"},{"id":2079,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-veterinario","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":2081,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Nutricionista - 2007"},{"id":2091,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-dentista","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Dentista - 2007"},{"id":2104,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-braganca-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:15:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":397754,"hashId":"8890d21c3ac2dc1af4a1b9f33e35c783","enunciado":"<P align=justify>O conjunto de propostas regulamentado na Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade - NOASSUS\/ 2001 assume a regionaliza\u00e7\u00e3o como macroestrat\u00e9gia fundamental para o aprimoramento do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o do SUS. Acerca da NOAS-SUS\/2001, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>1- Em cada estado, as Secretarias Estaduais de Sa\u00fade - SES devem promover um processo de planejamento integrado entre as Secretarias Municipais de Sa\u00fade - SMS que resulte em um Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>2- A estrat\u00e9gia de amplia\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica parte da identifica\u00e7\u00e3o de um conjunto de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para uma aten\u00e7\u00e3o adequada aos problemas de sa\u00fade, mais freq\u00fcentes na maior parte do territ\u00f3rio brasileiro, bem como da necessidade de garantir que essas a\u00e7\u00f5es sejam ofertadas com qualidade e efetividade no \u00e2mbito municipal, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do local de resid\u00eancia dos usu\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>3- Do ponto de vista do modelo assistencial, um eixo importante para a amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 a estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>4- O conceito de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Ampliada se relaciona ao conjunto de a\u00e7\u00f5es do primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que deve ser ofertado por todos os munic\u00edpios do Pa\u00eds, em seu pr\u00f3prio territ\u00f3rio, com qualidade e sufici\u00eancia para sua popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":1431847,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3, somente.","id":1431844,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, somente.","id":1431845,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 e 4, somente.","id":1431846,"corpo":"<p align=justify>2 e 4, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":1431847,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236599,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/397754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado de \u00e9:","provas":[{"id":4786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-disciplina-escolar","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Disciplina Escolar - 2007"},{"id":4787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":4788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"},{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":4793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2007"},{"id":4795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-encanamento","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento - 2007"},{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":4797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-em-informatica-area-educativa","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa - 2007"},{"id":4799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2007"},{"id":4801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-nutricao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2007"},{"id":4803,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-topografo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Top\u00f3grafo - 2007"},{"id":4774,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Agente de Tributos - 2007"},{"id":4785,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Arquivologista - 2007"},{"id":5031,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Operador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:33:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":213904,"hashId":"3e3963010c919bb170b113b256e7c67b","enunciado":"<P align=justify>O resultado de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4773\/88.gif> \u00e9:<\/P>","resposta":872235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,25;","id":872235,"corpo":"0,25;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1;","id":872236,"corpo":"1;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40;","id":872237,"corpo":"40;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"200;","id":872238,"corpo":"200;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.000.","id":872239,"corpo":"5.000.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":154278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/213904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto 1, o autor se refere a tarefas que:","provas":[{"id":4786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-disciplina-escolar","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Disciplina Escolar - 2007"},{"id":4787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":4788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"},{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":4793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2007"},{"id":4795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-encanamento","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento - 2007"},{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":4797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-em-informatica-area-educativa","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa - 2007"},{"id":4799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2007"},{"id":4801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-nutricao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2007"},{"id":4803,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-topografo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Top\u00f3grafo - 2007"},{"id":4774,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Agente de Tributos - 2007"},{"id":4785,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Arquivologista - 2007"},{"id":5031,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Operador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:34:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":213889,"hashId":"891f7f22f5406378f560f9b7e6d20e8e","enunciado":"<p align=justify>No primeiro par\u00e1grafo do texto 1, o autor se refere a tarefas\r\nque:<\/p>","resposta":872160,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se inclu\u00edam entre as tarefas pr\u00f3prias de executivos;","id":872160,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se inclu\u00edam entre as tarefas pr\u00f3prias de executivos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o dominadas pelos executivos ap\u00f3s algum tempo de experi\u00eancia;","id":872161,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o dominadas pelos executivos ap\u00f3s algum tempo de\r\nexperi\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostram a dedica\u00e7\u00e3o especial de alguns executivos pelo trabalho;","id":872162,"corpo":"<p align=justify>mostram a dedica\u00e7\u00e3o especial de alguns executivos pelo\r\ntrabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstram a necessidade de abandonar-se o trabalho burocr\u00e1tico;","id":872163,"corpo":"<p align=justify>demonstram a necessidade de abandonar-se o trabalho\r\nburocr\u00e1tico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indicam a m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos executivos para o trabalho.","id":872164,"corpo":"<p align=justify>indicam a m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos executivos para o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 1 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 1 a 8 ","id":154276,"enunciado":"<P>LEIA O TEXTO 1 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 1 a 8<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4787\/Imagem_49.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/213889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O problema \u00e9 muito complexo, tendo em vista que n\u00e3o temos um sistema prisional, mas dep\u00f3sitos de seres humanos que cometeram delitos e respondem a a\u00e7\u00e3o penal\"; nesse segmento do texto, o voc\u00e1bulo que \u00e9 substantivo e n\u00e3o um adjetivo \u00e9:","provas":[{"id":4786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-disciplina-escolar","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Disciplina Escolar - 2007"},{"id":4787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":4788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"},{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":4793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2007"},{"id":4795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-encanamento","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento - 2007"},{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":4797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-em-informatica-area-educativa","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa - 2007"},{"id":4799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2007"},{"id":4801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-nutricao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2007"},{"id":4803,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-topografo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Top\u00f3grafo - 2007"},{"id":4774,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Agente de Tributos - 2007"},{"id":4785,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Arquivologista - 2007"},{"id":5031,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Operador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:34:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":213902,"hashId":"655a83b92fbec0f9ea5d2efa73dcf54a","enunciado":"<p align=justify>\"O problema \u00e9 muito complexo, tendo em vista que n\u00e3o temos\r\num sistema prisional, mas dep\u00f3sitos de seres humanos que\r\ncometeram delitos e respondem a a\u00e7\u00e3o penal\"; nesse segmento\r\ndo texto, o voc\u00e1bulo que \u00e9 substantivo e n\u00e3o um adjetivo \u00e9:<\/p>","resposta":872229,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penal;","id":872225,"corpo":"penal;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prisional;","id":872226,"corpo":"prisional;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"humanos;","id":872227,"corpo":"humanos;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"complexo;","id":872228,"corpo":"complexo;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"delitos.","id":872229,"corpo":"delitos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 2 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 9 a 15 ","id":154277,"enunciado":"<P>LEIA O TEXTO 2 E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES 9 a 15<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4787\/Imagem_50.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/213902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o na atividade da enzima glicuronosil-transferase pode causar anormalidades na conjuga\u00e7\u00e3o da bilirrubina e causar as s\u00edndromes heredit\u00e1rias de Gilbert ou de Crigler- Najjar.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364648,"hashId":"5da943211d8cb101a0c1691761acbc61","enunciado":"A diminui\u00e7\u00e3o na atividade da enzima glicuronosil-transferase\r\npode causar anormalidades na conjuga\u00e7\u00e3o da bilirrubina e\r\ncausar as s\u00edndromes heredit\u00e1rias de Gilbert ou de Crigler-\r\nNajjar.","resposta":1300080,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o, icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, das escler\u00f3ticas e membranas mucosas devido \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o da bilirrubina. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","id":215065,"enunciado":"Por defini\u00e7\u00e3o, icter\u00edcia \u00e9 a colora\u00e7\u00e3o amarelada da pele, das\r\nescler\u00f3ticas e membranas mucosas devido \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o da\r\nbilirrubina. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De uma maneira geral, as cardiopatias org\u00e2nicas e as taquicardias ventriculares (com QRS largo) s\u00e3o as causas mais freq\u00fcentes de s\u00edncope.","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364662,"hashId":"a3b54e598b7cd76ea3a5507562b592ef","enunciado":"De uma maneira geral, as cardiopatias org\u00e2nicas e as\r\ntaquicardias ventriculares (com QRS largo) s\u00e3o as causas\r\nmais freq\u00fcentes de s\u00edncope.","resposta":1300113,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":215071,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5900\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a apresentada pelo paciente hipot\u00e9tico pode ocorrer simultaneamente com a polimialgia reum\u00e1tica. ","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364668,"hashId":"08d34e6e8ab2bd5d0dbf3f7404aff74b","enunciado":"A doen\u00e7a apresentada pelo paciente hipot\u00e9tico pode ocorrer\r\nsimultaneamente com a polimialgia reum\u00e1tica.\r\n","resposta":1300129,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215072,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5900\/04.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 causada por espiroqueta aer\u00f3bica obrigat\u00f3ria do g\u00eanero Leptospira e tem como medicamento antimicrobiano de escolha para seu tratamento a penicilina cristalina. ","provas":[{"id":16671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-clinico-geral-20-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":364676,"hashId":"aad6e8a675b744127e6745321dcc5d2b","enunciado":"A leptospirose \u00e9 causada por espiroqueta aer\u00f3bica obrigat\u00f3ria do g\u00eanero <EM>Leptospira<\/EM> e tem como medicamento antimicrobiano de escolha para seu tratamento a penicilina cristalina. ","resposta":1300145,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1300145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1300146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens abaixo.","id":215075,"enunciado":"A respeito das doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens abaixo.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/364676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ademir tem seis irm\u00e3os e pretende convidar dois para acompanh\u00e1-lo em um passeio de barco. O n\u00famero de escolhas diferentes que Ademir pode fazer \u00e9 igual a:","provas":[{"id":4786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina Escolar","id":3125,"slug":"auxiliar-de-disciplina-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-disciplina-escolar","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Disciplina Escolar - 2007"},{"id":4787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Enfermagem - 2007"},{"id":4788,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287,"slug":"tecnico-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2007"},{"id":4790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2007"},{"id":4793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170,"slug":"tecnico-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2007"},{"id":4795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento","id":3130,"slug":"tecnico-area-encanamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-encanamento","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Encanamento - 2007"},{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":4797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa","id":3129,"slug":"tecnico-em-informatica-area-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-em-informatica-area-educativa","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico em inform\u00e1tica - \u00c1rea Educativa - 2007"},{"id":4799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4800,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353,"slug":"tecnico-area-manutencao-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2007"},{"id":4801,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":2215,"slug":"tecnico-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-nutricao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4802,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379,"slug":"tecnico-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2007"},{"id":4803,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-topografo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Top\u00f3grafo - 2007"},{"id":4774,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Agente de Tributos - 2007"},{"id":4785,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Arquivologista - 2007"},{"id":5031,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-santana-ap"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - Operador de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:36:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":215072,"hashId":"ce02a75ad6cd93d68d1e1dd81ebf8b0e","enunciado":"<p align=justify>Ademir tem seis irm\u00e3os e pretende convidar dois para\r\nacompanh\u00e1-lo em um passeio de barco. O n\u00famero de escolhas\r\ndiferentes que Ademir pode fazer \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":874594,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12;","id":874593,"corpo":"12;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15;","id":874594,"corpo":"15;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20;","id":874595,"corpo":"20;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25;","id":874596,"corpo":"25;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"36.","id":874597,"corpo":"36.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":154554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/215072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma ativa correspondente a \"[...] Elas n\u00e3o precisam ser entretidas pelos adultos [...]\" (linhas 12-13) \u00e9","provas":[{"id":1135,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente Social - 2007"},{"id":1291,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Jornalista - 2007"},{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":1164,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Contador - 2007"},{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":1090,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Arquiteto - 2007"},{"id":1145,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":1218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Enfermeiro - 2007"},{"id":1360,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2007"},{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"},{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":24327,"hashId":"009d6c1bb38b7e28ddb1caf7a6fb5df8","enunciado":"<p align=justify>A forma ativa correspondente a \"[...] Elas n\u00e3o precisam ser entretidas pelos adultos [...]\"\r\n(linhas 12-13) \u00e9<\/p>","resposta":117320,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se precisou entreter as crian\u00e7as.","id":117317,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se precisou entreter as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os adultos n\u00e3o as entret\u00eam.","id":117318,"corpo":"<p align=justify>Os adultos n\u00e3o as entret\u00eam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os adultos n\u00e3o as v\u00e3o entreter.","id":117319,"corpo":"<p align=justify>Os adultos n\u00e3o as v\u00e3o entreter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os adultos n\u00e3o precisam entret\u00ea-las.","id":117320,"corpo":"<p align=justify>Os adultos n\u00e3o precisam entret\u00ea-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":21217,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1145\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638,"slug":"especialista-em-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo leiaute \u00e9 utilizado para designar desenhos originais confeccionados para reprodu\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","provas":[{"id":16695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638,"slug":"especialista-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Especialista em Geoprocessamento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":586901,"hashId":"aea77074bca6ac8e70b3173b792840cc","enunciado":"<p align=justify>O termo leiaute \u00e9 utilizado para designar desenhos originais\r\nconfeccionados para reprodu\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/p>","resposta":2071456,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2071457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2071456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem atualmente dezenas de sistemas de geoinforma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo comercializados ou distribu\u00eddos gratuitamente. Todos esses sistemas t\u00eam, em comum, a capacidade de desempenhar opera\u00e7\u00f5es de superposi\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de dados e mapas de forma eficaz. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a sistemas de geoinforma\u00e7\u00f5es.","id":289918,"enunciado":"<p align=justify>Existem atualmente dezenas de sistemas de geoinforma\u00e7\u00f5es que\r\nest\u00e3o sendo comercializados ou distribu\u00eddos gratuitamente. Todos\r\nesses sistemas t\u00eam, em comum, a capacidade de desempenhar\r\nopera\u00e7\u00f5es de superposi\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de dados e mapas de\r\nforma eficaz. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a sistemas de\r\ngeoinforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/586901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cor da \u00f3rtese pode determinar a ader\u00eancia do paciente ao tratamento.","provas":[{"id":16731,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Terapeuta Ocupacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":588629,"hashId":"3af858ae4b312dacdb5f86971e1aa3f9","enunciado":"<p align=justify>A cor da \u00f3rtese pode determinar a ader\u00eancia do paciente ao\r\ntratamento.<\/p>","resposta":2075641,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":290307,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00f3rteses, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/588629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":2987,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja vendeu uma cesta de vime por R$35,00. O cliente tinha seis notas de R$10,00 e uma de R$20,00. Ap\u00f3s pagar a cesta de vime, com quanto dinheiro o cliente ficou?","provas":[{"id":4499,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":2987,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2007-ieses-operador-de-maquinas-pesadas-escavadeira-hidraulica","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Itapema - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:32:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":186442,"hashId":"88ac6bcb6766aae91439c89fc71c7704","enunciado":"<p align=justify>Uma loja vendeu uma cesta de vime por R$35,00. O\r\ncliente tinha seis notas de R$10,00 e uma de R$20,00.\r\nAp\u00f3s pagar a cesta de vime, com quanto dinheiro o\r\ncliente ficou?<\/p>","resposta":793787,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$55,00.","id":793785,"corpo":"<p align=justify>R$55,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$35,00.","id":793786,"corpo":"<p align=justify>R$35,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$45,00.","id":793787,"corpo":"<p align=justify>R$45,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$65,00.","id":793788,"corpo":"<p align=justify>R$65,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/186442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132,"slug":"auxiliar-de-manobra"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo, referentes ao \u00faltimo par\u00e1grafo: I. H\u00e1 nele elementos que v\u00eam embasar a discuss\u00e3o sobre a afirmativa no 1o par\u00e1grafo de que A quest\u00e3o faz sentido. II. Segundo o autor, fortalecer a integra\u00e7\u00e3o cultural e hist\u00f3rica de cada na\u00e7\u00e3o, mesmo dentro de um processo de globaliza\u00e7\u00e3o, dignifica o desenvolvimento da esp\u00e9cie humana. III. A globaliza\u00e7\u00e3o transformou-se num processo espec\u00edfico de aglutina\u00e7\u00e3o de povos e de pessoas num modelo \u00fanico e abrangente, com vantagens em todo o mundo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":4836,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manobra","id":3132,"slug":"auxiliar-de-manobra"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2007-fcc-auxiliar-de-manobra","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Auxiliar de Manobra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:32:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":227758,"hashId":"982f23f41017d1ccfb7d87e51ffb1090","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo, referentes ao \u00faltimo par\u00e1grafo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. H\u00e1 nele elementos que v\u00eam embasar a discuss\u00e3o sobre a afirmativa no 1o par\u00e1grafo de que A quest\u00e3o faz sentido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Segundo o autor, fortalecer a integra\u00e7\u00e3o cultural e hist\u00f3rica de cada na\u00e7\u00e3o, mesmo dentro de um processo de globaliza\u00e7\u00e3o, dignifica o desenvolvimento da esp\u00e9cie humana. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A globaliza\u00e7\u00e3o transformou-se num processo espec\u00edfico de aglutina\u00e7\u00e3o de povos e de pessoas num modelo \u00fanico e abrangente, com vantagens em todo o mundo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":902159,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":902157,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, somente.","id":902158,"corpo":"III, somente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":902159,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":902160,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":902161,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":157681,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4836\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/227758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":8451,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ecologia"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Biologia","id":3154,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-biologia"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ecologia","id":8452,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ecologia"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Biologia","id":8450,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os infratores aos dispositivos das normas ambientais vigentes ser\u00e3o punidos administrativamente com uma s\u00f3 penalidade.","provas":[{"id":36181,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":8451,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ecologia-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2007"},{"id":4868,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Biologia","id":3154,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-biologia-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Biologia - 2007"},{"id":36180,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Biologia","id":3154,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-biologia-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Biologia - 2007"},{"id":14827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ecologia","id":8452,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ecologia - 2007"},{"id":14824,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Biologia","id":8450,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Biologia - 2007"},{"id":14823,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Biologia","id":3154,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Biologia - 2007"},{"id":14826,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":8451,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2007"},{"id":14825,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia","id":8451,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ecologia-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Ecologia - 2007"},{"id":14822,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Biologia","id":8450,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Biologia - 2007"},{"id":14828,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ecologia","id":8452,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":234158,"hashId":"6b76984859bfb9f50de463d688685976","enunciado":"<p align=justify>Os infratores aos dispositivos das normas ambientais\r\nvigentes ser\u00e3o punidos administrativamente com uma s\u00f3\r\npenalidade.<\/p>","resposta":917292,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":917291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":917292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia de que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados racionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos estabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir a a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez identificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente autorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa a ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e apreendendo o material empregado pelo causador do dano (madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse sentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":159534,"enunciado":"<p align=justify>A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia\r\nde que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados\r\nracionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos\r\nestabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir\r\na a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez\r\nidentificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente\r\nautorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa\r\na ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e\r\napreendendo o material empregado pelo causador do dano\r\n(madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse\r\nsentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental\r\nprevistas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/234158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atleta brasileiro conhecido por \"Jo\u00e3o do Pulo\":","provas":[{"id":4053,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":156779,"hashId":"34f085eccd4db748d1411af8a90f18fa","enunciado":"<p align=justify>Atleta brasileiro conhecido por \"Jo\u00e3o do Pulo\":<\/p>","resposta":690332,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 da Silva;","id":690331,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Jos\u00e9 da Silva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Carlos de Oliveira;","id":690332,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Carlos de Oliveira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ademar Ferreira da Silva;","id":690333,"corpo":"<p align=justify>Ademar Ferreira da Silva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edson Arantes do Nascimento.","id":690334,"corpo":"<p align=justify>Edson Arantes do Nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 10 = Conhecimentos Gerais","id":125779,"enunciado":"<U>Quest\u00f5es de 01 a 10 = Conhecimentos Gerais<\/U>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/156779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve a frase de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":3224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-2-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":101008,"hashId":"d4245698c007ae9c60bf542a9ad62f1d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que reescreve a frase de acordo com a\r\nnorma culta.<\/p>","resposta":477360,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os graduados apenas ocasionalmente exercem a profiss\u00e3o. \/ Os graduados apenas ocasionalmente se dedicam a profiss\u00e3o.","id":477359,"corpo":"<p align=justify>Os graduados apenas ocasionalmente exercem a profiss\u00e3o.\r\n\/ Os graduados apenas ocasionalmente se dedicam\r\na profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os advogados devem demonstrar nessa prova um m\u00ednimo de conhecimento. \/ Os advogados devem primar nessa prova por um m\u00ednimo de conhecimento.","id":477360,"corpo":"<p align=justify>Os advogados devem demonstrar nessa prova um m\u00ednimo\r\nde conhecimento. \/ Os advogados devem primar nessa\r\nprova por um m\u00ednimo de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o fez o exame da OAB. \/ Ele n\u00e3o procedeu o exame da OAB.","id":477361,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o fez o exame da OAB. \/ Ele n\u00e3o procedeu o exame\r\nda OAB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As corpora\u00e7\u00f5es deviam promover o interesse da sociedade. \/ As corpora\u00e7\u00f5es deviam almejar do interesse da sociedade.","id":477362,"corpo":"<p align=justify>As corpora\u00e7\u00f5es deviam promover o interesse da sociedade.\r\n\/ As corpora\u00e7\u00f5es deviam almejar do interesse da\r\nsociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Essa \u00e9 uma forma de limitar a concorr\u00eancia. \/ Essa \u00e9 uma forma de restringir \u00e0 concorr\u00eancia.","id":477363,"corpo":"<p align=justify>Essa \u00e9 uma forma de limitar a concorr\u00eancia. \/ Essa \u00e9 uma\r\nforma de restringir \u00e0 concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 80. ","id":89486,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 80.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3224\/71a80.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/101008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando o disposto no Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":3233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":101274,"hashId":"ff41c4b0e29a32e286de074c0587118b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, considerando o disposto no\r\nEstatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o\r\nPaulo.<\/p>","resposta":478609,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa, na base de 50% (cinq\u00fcenta por cento) por dia de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o, sendo o funcion\u00e1rio, nesse caso, dispensado de comparecer ao servi\u00e7o pelo mesmo tempo da pena.","id":478606,"corpo":"<p align=justify>A pena de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa,\r\nna base de 50% (cinq\u00fcenta por cento) por dia de vencimento\r\nou remunera\u00e7\u00e3o, sendo o funcion\u00e1rio, nesse caso,\r\ndispensado de comparecer ao servi\u00e7o pelo mesmo tempo\r\nda pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso de procedimento irregular, de natureza grave, ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":478607,"corpo":"<p align=justify>No caso de procedimento irregular, de natureza grave,\r\nao funcion\u00e1rio ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o a bem\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio suspenso manter\u00e1 as vantagens e direitos decorrentes do exerc\u00edcio do cargo.","id":478608,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio suspenso manter\u00e1 as vantagens e direitos\r\ndecorrentes do exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico ao funcion\u00e1rio que receber ou solicitar presentes, diretamente ou por interm\u00e9dio de outrem, ainda que fora de suas fun\u00e7\u00f5es, mas em raz\u00e3o delas.","id":478609,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico\r\nao funcion\u00e1rio que receber ou solicitar presentes,\r\ndiretamente ou por interm\u00e9dio de outrem, ainda que fora\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es, mas em raz\u00e3o delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pena de suspens\u00e3o do funcion\u00e1rio p\u00fablico, que n\u00e3o poder\u00e1 exceder 90 (noventa) dias, ser\u00e1 aplicada pela autoridade competente da respectiva reparti\u00e7\u00e3o onde o funcion\u00e1rio exerce suas fun\u00e7\u00f5es, nos casos de indisciplina ou falta do cumprimento dos deveres.","id":478610,"corpo":"<p align=justify>A pena de suspens\u00e3o do funcion\u00e1rio p\u00fablico, que n\u00e3o\r\npoder\u00e1 exceder 90 (noventa) dias, ser\u00e1 aplicada pela\r\nautoridade competente da respectiva reparti\u00e7\u00e3o onde o\r\nfuncion\u00e1rio exerce suas fun\u00e7\u00f5es, nos casos de indisciplina\r\nou falta do cumprimento dos deveres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/101274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retirada de autos judiciais em andamento no Cart\u00f3rio pode ser realizada","provas":[{"id":3233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":101322,"hashId":"e35239f92d3a3736d87bd1c3dd46a8bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada de autos judiciais em andamento no Cart\u00f3rio pode ser realizada<\/p>","resposta":478852,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por qualquer interessado.","id":478849,"corpo":"<p>por qualquer interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por qualquer advogado regularmente inscrito na OAB.","id":478850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer advogado regularmente inscrito na OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelas partes envolvidas no lit\u00edgio.","id":478851,"corpo":"<p>pelas partes envolvidas no lit\u00edgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por estagi\u00e1rio regularmente inscrito na OAB e constitu\u00eddo como procurador de uma das partes.","id":478852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por estagi\u00e1rio regularmente inscrito na OAB e constitu\u00eddo como procurador de uma das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por qualquer membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que n\u00e3o esteja atuando naquela causa espec\u00edfica.","id":478853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que n\u00e3o esteja atuando naquela causa espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","pai":395501,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":1093,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ SP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ SP","pai":395501,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395829,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/101322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia qualificada consiste","provas":[{"id":3246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-4-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":102177,"hashId":"5768c2f56ccbd63b585c3d49cb6e94e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia qualificada consiste<\/p>","resposta":482898,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal mediante viol\u00eancia.","id":482894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal mediante viol\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal, causando consider\u00e1vel preju\u00edzo \u00e0 v\u00edtima.","id":482895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal, causando consider\u00e1vel preju\u00edzo \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal mediante o emprego da viol\u00eancia ou amea\u00e7a.","id":482896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na oposi\u00e7\u00e3o do agente ao ato legal mediante o emprego da viol\u00eancia ou amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na vontade exteriorizada do agente de empregar viol\u00eancia ou usar de amea\u00e7a contra o funcion\u00e1rio competente para executar o ato legal, ou ainda, a quem lhe esteja prestando aux\u00edlio.","id":482897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na vontade exteriorizada do agente de empregar viol\u00eancia ou usar de amea\u00e7a contra o funcion\u00e1rio competente para executar o ato legal, ou ainda, a quem lhe esteja prestando aux\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do ato legal diante da resist\u00eancia do agente.","id":482898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do ato legal diante da resist\u00eancia do agente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia","oab":true,"nome":"Resist\u00eancia","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406476,"slug":"direito-penal-resistencia"}],"slug":"direito-penal\/102177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio p\u00fablico causa preju\u00edzo pecuni\u00e1rio \u00e0 Fazenda Estadual em raz\u00e3o de erro de c\u00e1lculo no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Com base no Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo, o funcion\u00e1rio em quest\u00e3o","provas":[{"id":3246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-4-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":102249,"hashId":"9d87b30ee3fed05f4e0e51a39d39c026","enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio p\u00fablico causa preju\u00edzo pecuni\u00e1rio \u00e0 Fazenda\r\nEstadual em raz\u00e3o de erro de c\u00e1lculo no exerc\u00edcio de suas\r\nfun\u00e7\u00f5es. Com base no Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos\r\ndo Estado de S\u00e3o Paulo, o funcion\u00e1rio em quest\u00e3o<\/p>","resposta":483251,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem responsabilidade objetiva pelos preju\u00edzos devidamente apurados, podendo responder criminalmente se agiu de m\u00e1-f\u00e9.","id":483247,"corpo":"<p align=justify>tem responsabilidade objetiva pelos preju\u00edzos devidamente\r\napurados, podendo responder criminalmente se\r\nagiu de m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 restituir ao Estado a quantia do preju\u00edzo causado, mas a Lei n.\u00ba 10.261\/68 n\u00e3o permite que tal import\u00e2ncia seja descontada do seu vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.","id":483248,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 restituir ao Estado a quantia do preju\u00edzo causado,\r\nmas a Lei n.\u00ba 10.261\/68 n\u00e3o permite que tal import\u00e2ncia\r\nseja descontada do seu vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de repreens\u00e3o, mas, se for reincidente, dever\u00e1 ser demitido a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":483249,"corpo":"<p align=justify>estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de repreens\u00e3o, mas, se for reincidente,\r\ndever\u00e1 ser demitido a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 ser responsabilizado administrativamente ap\u00f3s decis\u00e3o judicial, que dever\u00e1 decidir se houve m\u00e1-f\u00e9 do funcion\u00e1rio.","id":483250,"corpo":"<p align=justify>somente poder\u00e1 ser responsabilizado administrativamente\r\nap\u00f3s decis\u00e3o judicial, que dever\u00e1 decidir se houve\r\nm\u00e1-f\u00e9 do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeito, se n\u00e3o agiu de m\u00e1-f\u00e9, \u00e0 pena de repreens\u00e3o e, na reincid\u00eancia, \u00e0 de suspens\u00e3o.","id":483251,"corpo":"<p align=justify>estar\u00e1 sujeito, se n\u00e3o agiu de m\u00e1-f\u00e9, \u00e0 pena de repreens\u00e3o\r\ne, na reincid\u00eancia, \u00e0 de suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/102249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos processos no TRE\/PA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o regimento interno.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263458,"hashId":"bf53745c3369b8fcac0aff08c5f6f627","enunciado":"<p align=justify>Considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos processos no TRE\/PA, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o regimento interno.<\/p>","resposta":1008788,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia para que se preserve a escolha por sorteio do juiz natural.","id":1008785,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia para que se preserve a\r\nescolha por sorteio do juiz natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O expediente relativo a requisi\u00e7\u00e3o de servidores ser\u00e1 distribu\u00eddo a um dos ju\u00edzes de direito que integrem o TRE\/PA.","id":1008786,"corpo":"<p align=justify>O expediente relativo a requisi\u00e7\u00e3o de servidores ser\u00e1\r\ndistribu\u00eddo a um dos ju\u00edzes de direito que integrem o\r\nTRE\/PA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de t\u00e9rmino de mandato de relator prevento, o processo ser\u00e1 enviado ao presidente para designa\u00e7\u00e3o de novo relator.","id":1008787,"corpo":"<p align=justify>Em caso de t\u00e9rmino de mandato de relator prevento, o\r\nprocesso ser\u00e1 enviado ao presidente para designa\u00e7\u00e3o de novo\r\nrelator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao tribunal prevenir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos do mesmo munic\u00edpio, relativos \u00e0 mesma elei\u00e7\u00e3o.","id":1008788,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao tribunal\r\nprevenir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos\r\ndo mesmo munic\u00edpio, relativos \u00e0 mesma elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o por meio de facs\u00edmile.","id":1008789,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o por meio de facs\u00edmile.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRE PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE PA","pai":395394,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395262,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/263458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do TRE\/PA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562,"slug":"analista-judiciario-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263459,"hashId":"7d8fc6b955780a93aaede9fbc9e18677","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia do TRE\/PA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1008791,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se conhece de habeas data no \u00e2mbito do TRE\/PA, devendo o relator do caso encaminhar a a\u00e7\u00e3o para exame de uma das varas de fazenda p\u00fablica da capital.","id":1008790,"corpo":"<P align=justify>N\u00e3o se conhece de <EM>habeas data<\/EM> no \u00e2mbito do TRE\/PA, devendo o relator do caso encaminhar a a\u00e7\u00e3o para exame de uma das varas de fazenda p\u00fablica da capital.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o, os autos ser\u00e3o conclusos, em regra, no prazo de 48 horas ao relator.","id":1008791,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o, os autos ser\u00e3o conclusos, em regra, no\r\nprazo de 48 horas ao relator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os conflitos de compet\u00eancia entre os ju\u00edzes eleitorais do TRE\/PA s\u00e3o decididos pelo TSE, em raz\u00e3o de a justi\u00e7a eleitoral ter car\u00e1ter federal especializado.","id":1008792,"corpo":"<p align=justify>Os conflitos de compet\u00eancia entre os ju\u00edzes eleitorais do\r\nTRE\/PA s\u00e3o decididos pelo TSE, em raz\u00e3o de a justi\u00e7a\r\neleitoral ter car\u00e1ter federal especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No processo de habeas corpus, o prazo da sustenta\u00e7\u00e3o oral \u00e9 de 15 minutos, podendo ser prorrogado a crit\u00e9rio do presidente do tribunal.","id":1008793,"corpo":"<P align=justify>No processo de <EM>habeas corpus<\/EM>, o prazo da sustenta\u00e7\u00e3o oral \u00e9 de 15 minutos, podendo ser prorrogado a crit\u00e9rio do presidente do tribunal.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pauta de julgamento de habeas corpus ser\u00e1 publicada com anteced\u00eancia de 48 horas.","id":1008794,"corpo":"<P align=justify>A pauta de julgamento de <EM>habeas corpus<\/EM> ser\u00e1 publicada com anteced\u00eancia de 48 horas.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE PA","pai":395394,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394513,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/263459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Pedagogia","id":2254,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui motivo para a rescis\u00e3o do contrato administrativo:","provas":[{"id":1301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Pedagogia","id":2254,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":268686,"hashId":"50192195b5c55f7436e13dfdeb0fa129","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui motivo para a rescis\u00e3o do contrato administrativo:<\/p>","resposta":1024891,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia civil.","id":1024887,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o de insolv\u00eancia civil.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade contratada.","id":1024888,"corpo":"A dissolu\u00e7\u00e3o da sociedade contratada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O falecimento do contratado.","id":1024889,"corpo":"O falecimento do contratado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia.","id":1024890,"corpo":"A decreta\u00e7\u00e3o de fal\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O atraso superior a sessenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":1024891,"corpo":"<p align=justify>O atraso superior a sessenta dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":175823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/268686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dividindo um n\u00famero por 13, obtive o quociente 12 e o resto 8. Logo, o valor desse n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":3516,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"},{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":117964,"hashId":"6258582856e1ccbbafc6446660a4c373","enunciado":"<p align=justify>Dividindo um n\u00famero por 13, obtive o quociente\r\n12 e o resto 8. Logo, o valor desse n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":551176,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"164","id":551176,"corpo":"<p align=justify>164<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"161","id":551177,"corpo":"<p align=justify>161<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"163","id":551178,"corpo":"<p align=justify>163<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"162","id":551179,"corpo":"<p align=justify>162<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"165","id":551180,"corpo":"<p align=justify>165<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/117964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ortografia das palavras e aponte a frase que n\u00e3o possui erro:","provas":[{"id":3543,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"},{"id":3535,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":119827,"hashId":"aca1749304736f1f0c6c110ad82abfda","enunciado":"<P align=justify>Observe a ortografia das palavras e aponte a frase que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> possui erro:<\/P>","resposta":559465,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele trabalho era uma diver\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.","id":559461,"corpo":"<p align=justify>Aquele trabalho era uma diver\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os alunos trabalharam mais tamb\u00e9m brincaram muito.","id":559462,"corpo":"<p align=justify>Os alunos trabalharam mais tamb\u00e9m brincaram muito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Naquela sesta-feira foi conclu\u00edda a programa\u00e7\u00e3o.","id":559463,"corpo":"<p align=justify>Naquela sesta-feira foi conclu\u00edda a programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00f3ximo \u00e0 repreza havia muita argila.","id":559464,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00f3ximo \u00e0 repreza havia muita argila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O material deste trabalho est\u00e1 naquela mochila.","id":559465,"corpo":"<p align=justify>O material deste trabalho est\u00e1 naquela mochila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/119827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um inc\u00eandio em uma floresta que come\u00e7ou \u00e0s 4h 35min s\u00f3 foi controlado 40 minutos depois. A que horas acabou o inc\u00eandio?","provas":[{"id":3535,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"},{"id":3543,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":120074,"hashId":"ea7d294c286d6b4593f04d49653e045a","enunciado":"<p align=justify>Um inc\u00eandio em uma floresta que come\u00e7ou \u00e0s 4h\r\n35min s\u00f3 foi controlado 40 minutos depois. A que\r\nhoras acabou o inc\u00eandio?<\/p>","resposta":560360,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5h 10 min","id":560359,"corpo":"<p align=justify>5h 10 min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5h 15 min","id":560360,"corpo":"<p align=justify>5h 15 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5h 40 min ","id":560361,"corpo":"<p align=justify>5h 40 min <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5h 25min","id":560362,"corpo":"<p align=justify>5h 25min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5h 05min","id":560363,"corpo":"<p align=justify>5h 05min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/120074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases e aponte aquela em que o verbo assinalado n\u00e3o est\u00e1 corretamente conjugado porque n\u00e3o concorda com o sujeito:","provas":[{"id":3593,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"},{"id":3545,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121811,"hashId":"b92c7270b538d65abbe3f9f4c42ba423","enunciado":"<P align=justify>Observe as frases e aponte aquela em que o verbo assinalado n\u00e3o est\u00e1 corretamente conjugado porque <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> concorda com o sujeito:<\/P>","resposta":567473,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7as do munic\u00edpio e um orientador realizaram o projeto.","id":567470,"corpo":"<P align=justify>Crian\u00e7as do munic\u00edpio e um orientador <U>realizaram <\/U>o projeto.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um grupo de meninas pesquisou as nascentes dos rios.","id":567471,"corpo":"<P align=justify>Um grupo de meninas <U>pesquisou<\/U> as nascentes dos rios.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Daquelas institui\u00e7\u00f5es, o grupo recebeu ajuda.","id":567472,"corpo":"<P align=justify>Daquelas institui\u00e7\u00f5es, o grupo <U>recebeu<\/U> ajuda.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Naquela \u00e9poca a gente contribu\u00edmos muito.","id":567473,"corpo":"<P align=justify>Naquela \u00e9poca a gente <U>contribu\u00edmos<\/U> muito.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os alunos, orientados pelos professores, fizeram um bom trabalho.","id":567474,"corpo":"<P align=justify>Os alunos, orientados pelos professores, <U>fizeram<\/U> um bom trabalho.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Helena precisava de 650 gramas de farinha de trigo para fazer p\u00e3o, mas, em casa, s\u00f3 tinha 500 g de farinha de trigo. Comprou, ent\u00e3o, um pacote com 1 kg e retirou a quantidade de farinha que faltava. Quantos gramas de farinha de trigo sobraram no pacote?","provas":[{"id":3593,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"},{"id":3545,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":123457,"hashId":"bd6fc36fefb650b38b556ed7b24ebf66","enunciado":"<p align=justify>Dona Helena precisava de 650 gramas de farinha\r\nde trigo para fazer p\u00e3o, mas, em casa, s\u00f3 tinha\r\n500 g de farinha de trigo. Comprou, ent\u00e3o, um\r\npacote com 1 kg e retirou a quantidade de farinha\r\nque faltava. Quantos gramas de farinha de trigo\r\nsobraram no pacote?<\/p>","resposta":573183,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"850","id":573183,"corpo":"<p align=justify>850<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"750","id":573184,"corpo":"<p align=justify>750<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"650","id":573185,"corpo":"<p align=justify>650<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"950","id":573186,"corpo":"<p align=justify>950<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"350 ","id":573187,"corpo":"<p align=justify>350 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/123457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%, impulsionando o crescimento da economia mundial?","provas":[{"id":3623,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-recepcionista-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Recepcionista - 2007"},{"id":3594,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-recepcionista","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Recepcionista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":125245,"hashId":"4a2d0fb0ebbbdac383f2f9ebe813bf12","enunciado":"<p align=justify>Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas\r\ntaxas de crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%,\r\nimpulsionando o crescimento da economia\r\nmundial?<\/p>","resposta":580325,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"China","id":580325,"corpo":"<p align=justify>China<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos","id":580326,"corpo":"<p align=justify>Estados Unidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Noruega","id":580327,"corpo":"<p align=justify>Noruega<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia","id":580328,"corpo":"<p align=justify>Su\u00e9cia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil","id":580329,"corpo":"<p align=justify>Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/125245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"realizar uma coc\u00e7\u00e3o inadequada pode afetar diretamente a qualidade organol\u00e9ptica da carne, anulando todas as medidas tomadas durante a produ\u00e7\u00e3o, o abate, a conserva\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o para garantir um produto de excelente qualidade.","provas":[{"id":19886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":690041,"hashId":"f8fa88bbd5061fa74e20ce7e19419477","enunciado":"realizar uma coc\u00e7\u00e3o inadequada pode afetar diretamente a\r\nqualidade organol\u00e9ptica da carne, anulando todas as\r\nmedidas tomadas durante a produ\u00e7\u00e3o, o abate, a conserva\u00e7\u00e3o\r\ne a comercializa\u00e7\u00e3o para garantir um produto de excelente\r\nqualidade.","resposta":2351788,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2351789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2351788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os gestores dos sistemas produtivos das diferentes esp\u00e9cies de interesse zoot\u00e9cnico devem estar atentos aos fatores que afetam a qualidade final da carne comercializada. Nesse sentido, o zootecnista deve saber que","id":312396,"enunciado":"Os gestores dos sistemas produtivos das diferentes esp\u00e9cies de\r\ninteresse zoot\u00e9cnico devem estar atentos aos fatores que afetam\r\na qualidade final da carne comercializada. Nesse sentido, o\r\nzootecnista deve saber que","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425151,"slug":"zootecnia-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"}],"slug":"zootecnia\/690041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, um grupo de deputados apresentou projeto de lei que tornava exclusivo de brasileiros natos os cargos de senador da Rep\u00fablica. Frente a essa situa\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica ingressou no STF com ADIn, postulando declara\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade do referido projeto. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":10988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"},{"id":10989,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"},{"id":10981,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"},{"id":10990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414849,"hashId":"91b77cf0e8be94cca807db8e80cf251c","enunciado":"<p align=justify>Recentemente, um grupo de deputados apresentou projeto de lei\r\nque tornava exclusivo de brasileiros natos os cargos de senador\r\nda Rep\u00fablica. Frente a essa situa\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica\r\ningressou no STF com ADIn, postulando declara\u00e7\u00e3o da\r\ninconstitucionalidade do referido projeto. Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":1483039,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser conhecida, pois projetos de lei n\u00e3o s\u00e3o submetidos a controle abstrato de constitucionalidade.","id":1483039,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser conhecida, pois projetos de lei n\u00e3o s\u00e3o\r\nsubmetidos a controle abstrato de constitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser conhecida em virtude de ilegitimidade ativa, dado que apenas membros do Congresso Nacional podem propor ADIn contra proposi\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1483040,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser conhecida em virtude de ilegitimidade\r\nativa, dado que apenas membros do Congresso Nacional\r\npodem propor ADIn contra proposi\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"embora n\u00e3o seja cab\u00edvel ADIn, o princ\u00edpio da fungibilidade das a\u00e7\u00f5es constitucionais determina que a referida a\u00e7\u00e3o deva ser recebida, processada e julgada como arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":1483041,"corpo":"<p align=justify>embora n\u00e3o seja cab\u00edvel ADIn, o princ\u00edpio da fungibilidade\r\ndas a\u00e7\u00f5es constitucionais determina que a referida a\u00e7\u00e3o deva\r\nser recebida, processada e julgada como arg\u00fci\u00e7\u00e3o de\r\ndescumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o deve ser conhecida, mas o pedido deve ser improvido, dada a constitucionalidade material da referida norma.","id":1483042,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o deve ser conhecida, mas o pedido deve ser improvido,\r\ndada a constitucionalidade material da referida norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244187,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/414849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2007,2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica determina que a cada munic\u00edpio brasileiro cabe","provas":[{"id":10990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":10981,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"},{"id":10989,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"},{"id":10988,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414850,"hashId":"b42e71545c15ffd135e9b91714daa683","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica determina que a cada munic\u00edpio\r\nbrasileiro cabe<\/p>","resposta":1483046,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituir um tribunal de contas municipal, para realizar a fiscaliza\u00e7\u00e3o externa das contas municipais.","id":1483043,"corpo":"<p align=justify>constituir um tribunal de contas municipal, para realizar a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o externa das contas municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"instituir e manter os juizados especiais c\u00edveis, que s\u00e3o parte integrante do Poder Judici\u00e1rio municipal.","id":1483044,"corpo":"<p align=justify>instituir e manter os juizados especiais c\u00edveis, que s\u00e3o parte\r\nintegrante do Poder Judici\u00e1rio municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constituir e manter as pol\u00edcias militares, que s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica municipal respons\u00e1veis pelo policiamento ostensivo.","id":1483045,"corpo":"<p align=justify>constituir e manter as pol\u00edcias militares, que s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os da\r\nseguran\u00e7a p\u00fablica municipal respons\u00e1veis pelo policiamento\r\nostensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prestar o servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo, seja diretamente, seja mediante regime administrativo de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o.","id":1483046,"corpo":"<p align=justify>prestar o servi\u00e7o p\u00fablico de transporte coletivo, seja\r\ndiretamente, seja mediante regime administrativo de\r\nconcess\u00e3o ou permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244188,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/414850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos baseado no crit\u00e9rio do custo direto ou vari\u00e1vel","provas":[{"id":11006,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2006"},{"id":11007,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":10996,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":415448,"hashId":"30b5547bfc56e584b23da217cda6cefc","enunciado":"<p align=justify>O sistema de acumula\u00e7\u00e3o de custos baseado no crit\u00e9rio do custo\r\ndireto ou vari\u00e1vel<\/p>","resposta":1485713,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o comercial e tribut\u00e1ria.","id":1485711,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o comercial e tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inclui, al\u00e9m dos custos e despesas de fabrica\u00e7\u00e3o, as despesas administrativas e comerciais.","id":1485712,"corpo":"<p align=justify>inclui, al\u00e9m dos custos e despesas de fabrica\u00e7\u00e3o, as despesas\r\nadministrativas e comerciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundamenta-se na id\u00e9ia de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o apenas os diretamente identificados com a atividade produtiva.","id":1485713,"corpo":"<p align=justify>fundamenta-se na id\u00e9ia de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o\r\napenas os diretamente identificados com a atividade produtiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3ia-se no princ\u00edpio de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o fixos em rela\u00e7\u00e3o a uma medida da atividade produtiva.","id":1485714,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3ia-se no princ\u00edpio de que os custos inventari\u00e1veis s\u00e3o fixos\r\nem rela\u00e7\u00e3o a uma medida da atividade produtiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244422,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o entre produzir ou comprar","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-decisao-entre-produzir-ou-comprar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/415448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, segundo os c\u00e1lculos da consultoria Econom\u00e1tica, que consideram apenas as institui\u00e7\u00f5es com a\u00e7\u00f5es em Bolsa de Valores, o banco que superou pela primeira vez os R$ 100 bilh\u00f5es em valor de mercado, consagrando-se a primeira institui\u00e7\u00e3o financeira a ultrapassar essa marca no pa\u00eds, \u00e9 o","provas":[{"id":5034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":357006,"hashId":"99472bfafa640eaed946dd1a3eee6c71","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, segundo os c\u00e1lculos da consultoria Econom\u00e1tica,\r\nque consideram apenas as institui\u00e7\u00f5es com a\u00e7\u00f5es em Bolsa\r\nde Valores, o banco que superou pela primeira vez os R$ 100\r\nbilh\u00f5es em valor de mercado, consagrando-se a primeira institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira a ultrapassar essa marca no pa\u00eds, \u00e9 o<\/p>","resposta":1267566,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ita\u00fa.","id":1267564,"corpo":"<p align=justify>Ita\u00fa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Santander.","id":1267565,"corpo":"<p align=justify>Santander.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bradesco.","id":1267566,"corpo":"<p align=justify>Bradesco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unibanco.","id":1267567,"corpo":"<p align=justify>Unibanco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Banco do Brasil.","id":1267568,"corpo":"<p align=justify>Banco do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/357006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%, impulsionando o crescimento da economia mundial?","provas":[{"id":3624,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-servente","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Servente - 2007"},{"id":3633,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-servente-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Servente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":125705,"hashId":"7afc74d3844ab9eb7f33ac0433ca8103","enunciado":"<p align=justify>Qual dos pa\u00edses abaixo tem experimentado altas taxas\r\nde crescimento econ\u00f4mico, acima de 6%,\r\nimpulsionando o crescimento da economia mundial?<\/p>","resposta":582103,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"China","id":582103,"corpo":"<p align=justify>China<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos","id":582104,"corpo":"<p align=justify>Estados Unidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Noruega","id":582105,"corpo":"<p align=justify>Noruega<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Su\u00e9cia","id":582106,"corpo":"<p align=justify>Su\u00e9cia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil","id":582107,"corpo":"<p align=justify>Brasil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/125705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esses sistemas podem ser \u00fateis na manuten\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em processos industriais. Em muitos casos, s\u00e3o compostos por diversos componentes, incluindo, por exemplo, diversos tipos de sensores e atuadores.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259706,"hashId":"dec786ada48b8f2628a1ef287d088742","enunciado":"<p align=justify>Esses sistemas podem ser \u00fateis na manuten\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es\r\nde seguran\u00e7a em processos industriais. Em muitos casos, s\u00e3o\r\ncompostos por diversos componentes, incluindo, por\r\nexemplo, diversos tipos de sensores e atuadores.<\/p>","resposta":994708,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":994708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":994709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":170908,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das recomenda\u00e7\u00f5es para prevenir as infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio operat\u00f3rio \u00e9","provas":[{"id":12019,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":463059,"hashId":"b3d03cf240dfa22642c25034b0bf036d","enunciado":"<p align=justify>Uma das recomenda\u00e7\u00f5es para prevenir as infec\u00e7\u00f5es de\r\ns\u00edtio operat\u00f3rio \u00e9<\/p>","resposta":1650786,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a porta da sala cir\u00fargica aberta durante o procedimento operat\u00f3rio.","id":1650784,"corpo":"<p align=justify>manter a porta da sala cir\u00fargica aberta durante o\r\nprocedimento operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realizar tricotomia ampla dois dias antes da cirurgia.","id":1650785,"corpo":"<p align=justify>realizar tricotomia ampla dois dias antes da cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"minimizar o tempo de interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":1650786,"corpo":"<p align=justify>minimizar o tempo de interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mobilizar o cateter intravascular, diariamente.","id":1650787,"corpo":"<p align=justify>mobilizar o cateter intravascular, diariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desinfetar a pele do paciente com escova\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o degermante no dia anterior e no dia da cirurgia.","id":1650788,"corpo":"<p align=justify>desinfetar a pele do paciente com escova\u00e7\u00e3o e\r\nsolu\u00e7\u00e3o degermante no dia anterior e no dia da\r\ncirurgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262399,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/463059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"},{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho pedag\u00f3gico organizado por temas deve levar em conta as diversas decis\u00f5es tomadas pela comunidade escolar, o que demanda o envolvimento de todos no processo de decis\u00e3o dos temas e das prioridades a serem eleitas.","provas":[{"id":15650,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15627,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"},{"id":15628,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"},{"id":15642,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":15643,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica-6o-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":15644,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15645,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15646,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15647,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15648,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes - 2007"},{"id":15649,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor Docente I - Artes - 2007"},{"id":15651,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15663,"cargo":{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia - 2007"},{"id":15664,"cargo":{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia - 2007"},{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 07:58:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":562048,"hashId":"3f03bf1cf97f690033d903bdb27a86c6","enunciado":"<p align=justify>O trabalho pedag\u00f3gico organizado por temas deve levar em\r\nconta as diversas decis\u00f5es tomadas pela comunidade escolar,\r\no que demanda o envolvimento de todos no processo de\r\ndecis\u00e3o dos temas e das prioridades a serem eleitas.<\/p>","resposta":2001210,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2001210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2001211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na sociedade democr\u00e1tica, a escola tem um importante papel que \u00e9 o de proporcionar o desenvolvimento de capacidades que permitam a interven\u00e7\u00e3o na realidade para transform\u00e1-la. Para que um projeto pedag\u00f3gico alcance esse objetivo, dever\u00e1 fazer que os educandos se posicionem frente \u00e0s quest\u00f5es sociais, tratando os valores n\u00e3o apenas como conceitos ideais mas incluindo essa perspectiva nos conte\u00fados do ensino das \u00e1reas do conhecimento escolar. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o curricular.","id":283861,"enunciado":"<p align=justify>Na sociedade democr\u00e1tica, a escola tem um importante papel que\r\n\u00e9 o de proporcionar o desenvolvimento de capacidades que\r\npermitam a interven\u00e7\u00e3o na realidade para transform\u00e1-la. Para que\r\num projeto pedag\u00f3gico alcance esse objetivo, dever\u00e1 fazer que os\r\neducandos se posicionem frente \u00e0s quest\u00f5es sociais, tratando os\r\nvalores n\u00e3o apenas como conceitos ideais mas incluindo essa\r\nperspectiva nos conte\u00fados do ensino das \u00e1reas do conhecimento\r\nescolar. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o curricular.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/562048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"},{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos par\u00e2metros curriculares elaborados pelo MEC, em 1998, h\u00e1 uma orienta\u00e7\u00e3o no trabalho por \u00e1reas de conhecimento. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam trabalhados temas como educa\u00e7\u00e3o ambiental, sexualidade, pluralidade cultural, entre outros, n\u00e3o de forma abrangente e integrada, mas como disciplinas aut\u00f4nomas denominadas genericamente de temas transversais.","provas":[{"id":15642,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":15628,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"},{"id":15627,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"},{"id":15643,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8735,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-educacao-fisica-6o-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":15644,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15645,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15646,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15647,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15648,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes - 2007"},{"id":15649,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor Docente I - Artes - 2007"},{"id":15650,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15651,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15664,"cargo":{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia - 2007"},{"id":15663,"cargo":{"descricao":"Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia","id":8743,"slug":"professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-5a-a-8a-serie-area-pedagogia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Pedagogia - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744,"slug":"professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:29:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":562047,"hashId":"29c731d049a5ebe1da78037950670601","enunciado":"<p align=justify>Nos par\u00e2metros curriculares elaborados pelo MEC, em 1998,\r\nh\u00e1 uma orienta\u00e7\u00e3o no trabalho por \u00e1reas de conhecimento.\r\nNesse sentido, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam trabalhados temas\r\ncomo educa\u00e7\u00e3o ambiental, sexualidade, pluralidade cultural,\r\nentre outros, n\u00e3o de forma abrangente e integrada, mas como\r\ndisciplinas aut\u00f4nomas denominadas genericamente de temas\r\ntransversais.<\/p>","resposta":2001209,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2001208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2001209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na sociedade democr\u00e1tica, a escola tem um importante papel que \u00e9 o de proporcionar o desenvolvimento de capacidades que permitam a interven\u00e7\u00e3o na realidade para transform\u00e1-la. Para que um projeto pedag\u00f3gico alcance esse objetivo, dever\u00e1 fazer que os educandos se posicionem frente \u00e0s quest\u00f5es sociais, tratando os valores n\u00e3o apenas como conceitos ideais mas incluindo essa perspectiva nos conte\u00fados do ensino das \u00e1reas do conhecimento escolar. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o curricular.","id":283861,"enunciado":"<p align=justify>Na sociedade democr\u00e1tica, a escola tem um importante papel que\r\n\u00e9 o de proporcionar o desenvolvimento de capacidades que\r\npermitam a interven\u00e7\u00e3o na realidade para transform\u00e1-la. Para que\r\num projeto pedag\u00f3gico alcance esse objetivo, dever\u00e1 fazer que os\r\neducandos se posicionem frente \u00e0s quest\u00f5es sociais, tratando os\r\nvalores n\u00e3o apenas como conceitos ideais mas incluindo essa\r\nperspectiva nos conte\u00fados do ensino das \u00e1reas do conhecimento\r\nescolar. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o curricular.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/562047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}