{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19648,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui expressamente a gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o governamental:","provas":[{"id":4330,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Arquivologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":176865,"hashId":"3a1a18ca5dc4247a4ded99d3cd1dc6cd","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui expressamente a gest\u00e3o da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o governamental:<\/p>","resposta":759061,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","id":759061,"corpo":"\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Poder Judici\u00e1rio;","id":759062,"corpo":"ao Poder Judici\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":759063,"corpo":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos secret\u00e1rios estaduais;","id":759064,"corpo":"aos secret\u00e1rios estaduais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":759065,"corpo":"\u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/176865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura dedicada a elucidar a trajet\u00f3ria da assist\u00eancia social no pa\u00eds mostra que s\u00f3 recentemente ocorreu uma mudan\u00e7a de status formal da assist\u00eancia no sentido de sua transforma\u00e7\u00e3o em uma pol\u00edtica p\u00fablica. Tal mudan\u00e7a acontece quando ela passa a diferenciar-se da\/do:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176916,"hashId":"c825ac8fc0807e778214096440b1d50d","enunciado":"<P align=justify>A literatura dedicada a elucidar a trajet\u00f3ria da assist\u00eancia social no pa\u00eds mostra que s\u00f3 recentemente ocorreu uma mudan\u00e7a de <EM>status<\/EM> formal da assist\u00eancia no sentido de sua transforma\u00e7\u00e3o em uma pol\u00edtica p\u00fablica. Tal mudan\u00e7a acontece quando ela passa a diferenciar-se da\/do:<\/P>","resposta":759299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideologia;","id":759296,"corpo":"ideologia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania;","id":759297,"corpo":"cidadania;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado;","id":759298,"corpo":"Estado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filantropia;","id":759299,"corpo":"filantropia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberalismo.","id":759300,"corpo":"liberalismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demandas apresentadas aos assistentes sociais a partir das novas configura\u00e7\u00f5es da pobreza, da exclus\u00e3o social e dos altos n\u00edveis de desemprego t\u00eam sido compreendidas na literatura profissional como express\u00f5es da:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176932,"hashId":"1404a707b0b9ba7241cd34421d751058","enunciado":"<p align=justify>As demandas apresentadas aos assistentes sociais a partir\r\ndas novas configura\u00e7\u00f5es da pobreza, da exclus\u00e3o social e dos\r\naltos n\u00edveis de desemprego t\u00eam sido compreendidas na literatura\r\nprofissional como express\u00f5es da:<\/p>","resposta":759380,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nova problem\u00e1tica social;","id":759376,"corpo":"nova problem\u00e1tica social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crise de sociabilidade do capital;","id":759377,"corpo":"crise de sociabilidade do capital;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nova situa\u00e7\u00e3o existencial problema;","id":759378,"corpo":"nova situa\u00e7\u00e3o existencial problema;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra-reforma do Estado;","id":759379,"corpo":"contra-reforma do Estado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nova quest\u00e3o social.","id":759380,"corpo":"nova quest\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176949,"hashId":"9169bc38a38e5ee47efac2f1d03eb09d","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o do projeto\r\n\u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social:<\/p>","resposta":759463,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Assistentes Sociais;","id":759461,"corpo":"<p align=justify>o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Assistentes Sociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as diretrizes para a Forma\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais;","id":759462,"corpo":"<p align=justify>as diretrizes para a Forma\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Projeto Societ\u00e1rio Hegem\u00f4nico;","id":759463,"corpo":"<p align=justify>o Projeto Societ\u00e1rio Hegem\u00f4nico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o;","id":759464,"corpo":"<p align=justify>a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a democracia e liberdade como valores fundamentais.","id":759465,"corpo":"<p align=justify>a democracia e liberdade como valores fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que na estima\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro unidimensional voc\u00ea esteja pensando em usar um certo estimador T; voc\u00ea percebe que esse estimador \u00e9 n\u00e3o viesado para e que sua vari\u00e2ncia coincide com o limite inferior de Cram\u00e9r-Rao. Nesse caso, avalie as seguintes afirmativas acerca desse estimador T: I &#8211; Nenhum outro estimador de tem vari\u00e2ncia menor que a de T. II &#8211; T \u00e9 um estimador n\u00e3o viesado de vari\u00e2ncia uniformemente m\u00ednima para . III &#8211; A densidade populacional parametrizada por pertence \u00e0 classe exponencial. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176956,"hashId":"9196ab63b698faf47424fbb08aae0ca4","enunciado":"<P align=justify>Suponha que na estima\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> unidimensional voc\u00ea esteja pensando em usar um certo estimador T; voc\u00ea percebe que esse estimador \u00e9 n\u00e3o viesado para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> e que sua vari\u00e2ncia coincide com o limite inferior de Cram\u00e9r-Rao. Nesse caso, avalie as seguintes afirmativas acerca desse estimador T: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; Nenhum outro estimador de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> tem vari\u00e2ncia menor que a de T. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; T \u00e9 um estimador n\u00e3o viesado de vari\u00e2ncia uniformemente m\u00ednima para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG>. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; A densidade populacional parametrizada por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> pertence \u00e0 classe exponencial. <\/P>\r\n<P align=justify>A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/P>","resposta":759499,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":759496,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II;","id":759497,"corpo":"I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III;","id":759498,"corpo":"I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":759499,"corpo":"II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":759500,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimadores","oab":false,"nome":"Estimadores","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426609,"slug":"estatistica-estimadores"}],"slug":"estatistica\/176956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se X1, X2, ..., Xn representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia 1\/ &gt; 0, ent\u00e3o o estimador de pelo m\u00e9todo dos momentos \u00e9:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176957,"hashId":"9133910af8f809d9c5e4975ffeaf6a0e","enunciado":"<P align=justify>Se X<SUB>1<\/SUB>, X<SUB>2<\/SUB>, ..., X<SUB>n<\/SUB> representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia 1\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> &gt; 0, ent\u00e3o o estimador de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> pelo m\u00e9todo dos momentos \u00e9:<\/P>","resposta":759505,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":759501,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/82.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":759502,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/83.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":759503,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/84.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":759504,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/85.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":759505,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/86.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de Momentos","oab":false,"nome":"Estimador de Momentos","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7261,"slug":"estatistica-estimador-de-momentos"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/176957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para testar H0: \u00b5 5 versus H1: \u00b5 &gt; 5, em que \u00b5 representa a m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o normal com par\u00e2metros desconhecidos, foi usada uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 16, que forneceu as seguintes estat\u00edsticas:\nO p-valor associado \u00e0 estat\u00edstica de teste usual, que tem distribui\u00e7\u00e3o t-Student quando \u00b5 = 5, \u00e9 tal que: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176961,"hashId":"824f074bf145d0eefb81f74416ff2683","enunciado":"Para testar H<SUB>0<\/SUB>: \u00b5 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/96.JPG>5 <EM>versus<\/EM> H<SUB>1<\/SUB>: \u00b5 &gt; 5, em que \u00b5 representa a m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o normal com par\u00e2metros desconhecidos, foi usada uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 16, que forneceu as seguintes estat\u00edsticas:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/95.JPG><\/P>O p-valor associado \u00e0 estat\u00edstica de teste usual, que tem distribui\u00e7\u00e3o t-Student quando \u00b5 = 5, \u00e9 tal que: \n<P><\/P>","resposta":759523,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p &lt; 0,001;","id":759521,"corpo":"p &lt; 0,001;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,001 &lt; p &lt; 0,025;","id":759522,"corpo":"0,001 &lt; p &lt; 0,025;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,025 &lt; p &lt; 0,05;","id":759523,"corpo":"0,025 &lt; p &lt; 0,05;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,05 &lt; p &lt; 0,10;","id":759524,"corpo":"0,05 &lt; p &lt; 0,10;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p &gt; 0,10.","id":759525,"corpo":"p &gt; 0,10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"P-Valor","oab":false,"nome":"P-Valor","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7306,"slug":"estatistica-p-valor"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/176961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para testar a ader\u00eancia de conjunto de observa\u00e7\u00f5es a uma densidade normal, os dados foram distribu\u00eddos em 10 classes e as freq\u00fc\u00eancias observadas foram obtidas. As estimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a da m\u00e9dia e da vari\u00e2ncia populacionais foram calculadas e seus valores foram usados para calcular as freq\u00fc\u00eancias esperadas nas 10 classes. Em seguida, a estat\u00edstica qui-quadrado usual foi calculada. Sob a hip\u00f3tese nula de ader\u00eancia, essa estat\u00edstica tem distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado aproximada com o seguinte n\u00famero de graus de liberdade:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176962,"hashId":"e4520ffe3775457c78b3f6949c645f28","enunciado":"<p align=justify>Para testar a ader\u00eancia de conjunto de observa\u00e7\u00f5es a\r\numa densidade normal, os dados foram distribu\u00eddos em\r\n10 classes e as freq\u00fc\u00eancias observadas foram obtidas. As\r\nestimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a da m\u00e9dia e da\r\nvari\u00e2ncia populacionais foram calculadas e seus valores\r\nforam usados para calcular as freq\u00fc\u00eancias esperadas nas\r\n10 classes. Em seguida, a estat\u00edstica qui-quadrado usual\r\nfoi calculada. Sob a hip\u00f3tese nula de ader\u00eancia, essa\r\nestat\u00edstica tem distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado aproximada com\r\no seguinte n\u00famero de graus de liberdade:<\/p>","resposta":759527,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":759526,"corpo":"6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":759527,"corpo":"7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":759528,"corpo":"8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":759529,"corpo":"9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":759530,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/176962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os dados a seguir s\u00e3o pares conjugados de pesos (em kg) de indiv\u00edduos, obtidos antes ( X ) e depois ( Y ) da aplica\u00e7\u00e3o de um certo tratamento: A estat\u00edstica de teste dos postos com sinal de Wilcoxon para esses dados, associada \u00e0s diferen\u00e7as Y &#8211; X, \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176966,"hashId":"b27d2273f448dc5d9996a3e0f1f61856","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Os dados a seguir s\u00e3o pares conjugados de pesos (em kg) de indiv\u00edduos, obtidos antes ( X ) e depois ( Y ) da aplica\u00e7\u00e3o de um certo tratamento:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/109.JPG><\/P>A estat\u00edstica de teste dos postos com sinal de Wilcoxon para esses dados, associada \u00e0s diferen\u00e7as Y &#8211; X, \u00e9 igual a:\r\n<P><\/P>","resposta":759549,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":759546,"corpo":"21","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":759547,"corpo":"23","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":759548,"corpo":"25","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27","id":759549,"corpo":"27","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29","id":759550,"corpo":"29","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos","pai":416529,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416530,"slug":"estatistica-testes-nao-parametricos"},{"nome_clean":"Teste da Soma das Ordens (Wilcoxon)","oab":false,"nome":"Teste da Soma das Ordens (Wilcoxon)","pai":416530,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416531,"slug":"estatistica-teste-da-soma-das-ordens-wilcoxon"}],"slug":"estatistica\/176966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No ajuste de um modelo de regress\u00e3o linear simples com independentes, i = 1,2,..., n , o gr\u00e1fico de res\u00edduos versus os valores ajustados de Y a seguir foi obtido: Tal resultado revela: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176969,"hashId":"f4ca5eaeb4a42d89f46d9eee5b7971f6","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>No ajuste de um modelo de regress\u00e3o linear simples <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/119.JPG> com  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/120.JPG> independentes, i = 1,2,..., n , o gr\u00e1fico de res\u00edduos <EM>versus<\/EM> os valores ajustados de Y a seguir foi obtido:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/121.JPG><\/P>Tal resultado revela: \r\n<P><\/P>","resposta":759562,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o do modelo ajustado;","id":759561,"corpo":"a adequa\u00e7\u00e3o do modelo ajustado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falha na especifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o;","id":759562,"corpo":"falha na especifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de normalidade dos erros;","id":759563,"corpo":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de normalidade dos erros;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de vari\u00e2ncia constante dos erros;","id":759564,"corpo":"<p align=justify>viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de vari\u00e2ncia constante dos\r\nerros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de independ\u00eancia dos erros.","id":759565,"corpo":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de independ\u00eancia dos erros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7169,"slug":"estatistica-analise-de-residuos"}],"slug":"estatistica\/176969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um canal telef\u00f4nico comum, para fazer uma chamada telef\u00f4nica e simultaneamente navegar pela Internet \u00e9 uma caracter\u00edstica da tecnologia","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":125947,"hashId":"c4d89694ab9b04511dd58b1d7b4089bb","enunciado":"<P align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de um canal telef\u00f4nico comum, para fazer uma chamada telef\u00f4nica e simultaneamente navegar pela <EM>Internet<\/EM> \u00e9 uma caracter\u00edstica da tecnologia<\/P>","resposta":583003,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UTP.","id":582999,"corpo":"<p align=justify>UTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CDPD.","id":583000,"corpo":"<p align=justify>CDPD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISDN.","id":583001,"corpo":"<p align=justify>ISDN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HFC.","id":583002,"corpo":"<p align=justify>HFC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ADSL.","id":583003,"corpo":"<p align=justify>ADSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419900,"slug":"informatica-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","oab":false,"nome":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","pai":419900,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419903,"slug":"informatica-adsl-asymmetric-digital-subscriber-line"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429323,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","oab":false,"nome":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","pai":429323,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429326,"slug":"tecnologia-da-informacao-adsl-asymmetric-digital-subscriber-line"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/125947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor proxy, ou um Web cache, \u00e9 uma entidade da rede que executa a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":125952,"hashId":"781b82ec4016047eca06083a81defb7d","enunciado":"<P align=justify>Um servidor <EM>proxy<\/EM>, ou um <EM>Web<\/EM> cache, \u00e9 uma entidade da rede que executa a fun\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":583031,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de um servidor, apenas.","id":583029,"corpo":"<p align=justify>de um servidor, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de um cliente, apenas.","id":583030,"corpo":"<p align=justify>de um cliente, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto de um servidor como de um cliente.","id":583031,"corpo":"<p align=justify>tanto de um servidor como de um cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas de receber requisi\u00e7\u00f5es HTTP.","id":583032,"corpo":"<p align=justify>apenas de receber requisi\u00e7\u00f5es HTTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas de responder requisi\u00e7\u00f5es HTTP.","id":583033,"corpo":"<p align=justify>apenas de responder requisi\u00e7\u00f5es HTTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Proxy Web","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Proxy Web","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429172,"slug":"tecnologia-da-informacao-servico-de-proxy-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/125952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem ...... especifica a utiliza\u00e7\u00e3o de um documento ...... , utilizando a linguagem ...... para descrever como o documento ser\u00e1 transformado em outro documento ...... . As lacunas acima ser\u00e3o corretamente preenchidas por, respectivamente,","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":126034,"hashId":"16c06e7ac8748e2f21a7a18d71e0c1a2","enunciado":"<p align=justify><P>A linguagem ...... especifica a utiliza\u00e7\u00e3o de um documento ...... , utilizando a linguagem ...... para descrever como o documento ser\u00e1 transformado em outro documento ...... . <\/P>\r\n<P>As lacunas acima ser\u00e3o corretamente preenchidas por, respectivamente,<\/P><\/p>","resposta":583338,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XML, XML, XSLT e XSL.","id":583336,"corpo":"<p align=justify>XML, XML, XSLT e XSL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XML, XML, XSL e XSLT.","id":583337,"corpo":"<p align=justify>XML, XML, XSL e XSLT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XSL, XML, XSLT e XML.","id":583338,"corpo":"<p align=justify>XSL, XML, XSLT e XML.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XSLT, XML, XSL e XML.","id":583339,"corpo":"<p align=justify>XSLT, XML, XSL e XML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XSL, XML, XSLT e XSL.","id":583340,"corpo":"<p align=justify>XSL, XML, XSLT e XSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/126034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo que representam a(s) finalidade(s) da t\u00e9cnica do Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o do Trabalho (QDT). ( ) Relacionar todas as atividades desenvolvidas pela \u00e1rea em estudo, observando a ordem crescente de import\u00e2ncia. ( ) Apontar imediatamente desequil\u00edbrios na distribui\u00e7\u00e3o das tarefas, entendimento e uso, havendo desvantagem apenas no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais ( ) Estabelecer as tarefas efetuadas dentro de uma determinada \u00e1rea, especificando quanto tempo \u00e9 gasto por cada funcion\u00e1rios individualmente e na atividade total. ( ) Reduzir o quadro de pessoal, levando a demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, o que, normalmente, \u00e9 feito de forma emp\u00edrica, e gera perdas de bons colaboradores. A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":3476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-administrativo-iii-301-e-ii-302","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116651,"hashId":"06441764ec3217222e9abf585d2390d9","enunciado":"<P align=justify>Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo que representam a(s) finalidade(s) da t\u00e9cnica do Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o do Trabalho (QDT). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Relacionar todas as atividades desenvolvidas pela \u00e1rea em estudo, observando a ordem crescente de import\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Apontar imediatamente desequil\u00edbrios na distribui\u00e7\u00e3o das tarefas, entendimento e uso, havendo desvantagem apenas no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Estabelecer as tarefas efetuadas dentro de uma determinada \u00e1rea, especificando quanto tempo \u00e9 gasto por cada funcion\u00e1rios individualmente e na atividade total. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Reduzir o quadro de pessoal, levando a demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, o que, normalmente, \u00e9 feito de forma emp\u00edrica, e gera perdas de bons colaboradores. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":545628,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":545626,"corpo":"V, F, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":545627,"corpo":"V, V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":545628,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":545629,"corpo":"F, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":545630,"corpo":"F, F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/116651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o probabilidades de um teste diagn\u00f3stico, EXCETO:","provas":[{"id":3477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":116662,"hashId":"c64887d0180910312cf55f7ace155124","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o probabilidades de um teste diagn\u00f3stico, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":545668,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tespecificidade.","id":545666,"corpo":"\tespecificidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tsensibilidade.","id":545667,"corpo":"\tsensibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tirritabilidade.","id":545668,"corpo":"\tirritabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tvalor preditivo positivo.","id":545669,"corpo":"\tvalor preditivo positivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/116662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":3477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":116674,"hashId":"5639a913743db33beb4f1f54c6a6046d","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":545710,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o de Poisson \u00e9 empregada para modelar a ocorr\u00eancia de even-tos raros.","id":545709,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o de Poisson \u00e9 empregada para modelar a ocorr\u00eancia de even-tos raros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o possui m\u00e9dia \"&#956;\" igual a um e desvio-padr\u00e3o \"&#963;\" tamb\u00e9m igual a um.","id":545710,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o possui m\u00e9dia \"&#956;\" igual a um e desvio-padr\u00e3o \"&#963;\" tamb\u00e9m igual a um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o binomial tem por base o ensaio de Bernoulli e expressa ape-nas dois resultados poss\u00edveis.","id":545711,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o binomial tem por base o ensaio de Bernoulli e expressa ape-nas dois resultados poss\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal (ou gaussiana) tamb\u00e9m \u00e9 associada \u00e0s medidas biol\u00f3gicas e \u00e0s medidas de produtos fabricados em s\u00e9rie. ","id":545712,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal (ou gaussiana) tamb\u00e9m \u00e9 associada \u00e0s medidas biol\u00f3gicas e \u00e0s medidas de produtos fabricados em s\u00e9rie.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/116674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o emprego da express\u00e3o sublinhada na frase:","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"},{"id":3495,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116678,"hashId":"f680497312e592774cb7f59b028f8c8c","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correto o emprego da express\u00e3o sublinhada na frase:<\/p>","resposta":545747,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 nociva a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s cenas de viol\u00eancia a que est\u00e3o sujeitas as crian\u00e7as.","id":545747,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nociva a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s cenas de viol\u00eancia <U>a que<\/U> est\u00e3o sujeitas as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos violentos de que se deparam as crian\u00e7as multiplicam-se dia a dia.","id":545748,"corpo":"<p align=justify>Os fatos violentos <U>de que<\/U> se deparam as crian\u00e7as multiplicam-se dia a dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor refere-se a um tempo em cujo os \u00edndices de viol\u00eancia eram bem menores.","id":545749,"corpo":"<p align=justify>O autor refere-se a um tempo <U>em cujo<\/U> os \u00edndices de viol\u00eancia eram bem menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As tens\u00f5es urbanas \u00e0 que se refere o autor j\u00e1 est\u00e3o banalizadas.","id":545750,"corpo":"<p align=justify>As tens\u00f5es urbanas <U>\u00e0 que<\/U> se refere o autor j\u00e1 est\u00e3o banalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as sociais de cujas o autor est\u00e1 tratando pioraram a qualidade de vida.","id":545751,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as sociais <U>de cujas<\/U> o autor est\u00e1 tratando pioraram a qualidade de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":101481,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/73.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/116678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Ponto de Equil\u00edbrio, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":3476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-administrativo-iii-301-e-ii-302","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116691,"hashId":"928ad19c30647d47c6351d8986f119e3","enunciado":"<p align=justify>Sobre Ponto de Equil\u00edbrio, a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":545784,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceito utilizado por Marshal, onde os custos n\u00e3o devem ser considerados como absolutos, mas iguais a uma segunda oportunidade de benef\u00edcios n\u00e3o aproveitada.","id":545781,"corpo":"<p align=justify>Conceito utilizado por Marshal, onde os custos n\u00e3o devem ser considerados como absolutos, mas iguais a uma\r\nsegunda oportunidade de benef\u00edcios n\u00e3o aproveitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corresponde ao ato de estabelecer, mediante crit\u00e9rios variados, o pre\u00e7o pelo qual se pode comprar ou vender um t\u00edtulo.","id":545782,"corpo":"<p align=justify>Corresponde ao ato de estabelecer, mediante crit\u00e9rios variados, o pre\u00e7o pelo qual se pode comprar ou vender\r\num t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parte do custo total, que varia conforme o grau de ocupa\u00e7\u00e3o da capacidade da empresa.","id":545783,"corpo":"<p align=justify>Parte do custo total, que varia conforme o grau de ocupa\u00e7\u00e3o da capacidade da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acima deste ponto, a empresa come\u00e7a a apresentar lucros; abaixo, sofre perdas.","id":545784,"corpo":"<p align=justify>Acima deste ponto, a empresa come\u00e7a a apresentar lucros; abaixo, sofre perdas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a diferen\u00e7a entre o Pre\u00e7o de Venda de um produto e seu custo vari\u00e1vel.","id":545785,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a diferen\u00e7a entre o Pre\u00e7o de Venda de um produto e seu custo vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/116691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa semana, uma equipe foi incumbida de fazer determinada tarefa. Na segunda-feira, foi executada a ter\u00e7a parte da tarefa e, a cada dia subseq\u00fcente, a metade da realizada no dia anterior. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, ao final da sexta-feira,","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116722,"hashId":"32b3f398daf775555c1dc1acd302c011","enunciado":"<p align=justify>Certa semana, uma equipe foi incumbida de fazer\r\ndeterminada tarefa. Na segunda-feira, foi executada a\r\nter\u00e7a parte da tarefa e, a cada dia subseq\u00fcente, a metade\r\nda realizada no dia anterior. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto\r\nafirmar que, ao final da sexta-feira,<\/p>","resposta":545910,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi conclu\u00edda a tarefa.","id":545909,"corpo":"<p align=justify>foi conclu\u00edda a tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da tarefa havia deixado de ser executada.","id":545910,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/74.JPG>da tarefa havia deixado de ser executada.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da tarefa havia deixado de ser executada.","id":545911,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/75.JPG> da tarefa havia deixado de ser executada.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da tarefa havia sido executada.","id":545912,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/76.JPG> da tarefa havia sido executada.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" da tarefa havia sido executada.","id":545913,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/77.JPG> da tarefa havia sido executada.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/116722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sejam x e y n\u00fameros tais que A raz\u00e3o \u00e9 igual a ","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116730,"hashId":"7351b9b9090330495185f6a3c5f5abe9","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Sejam x e y n\u00fameros tais que <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/78.JPG><\/P>\r\n<P>A raz\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/79.JPG> \u00e9 igual a<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":545946,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/9","id":545946,"corpo":"<p align=justify>4\/9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/10","id":545947,"corpo":"<p align=justify>3\/10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/9","id":545948,"corpo":"<p align=justify>2\/9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/5","id":545949,"corpo":"<p align=justify>1\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/3","id":545950,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/116730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas soldados compraram um presente de anivers\u00e1rio para um colega. Para tal, contribu\u00edram com quantias inversamente proporcionais aos seus respectivos tempos de servi\u00e7o na corpora\u00e7\u00e3o: 2 anos, 5 anos e 8 anos. Se o presente custou R$ 66,00, um deles desembolsou","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116734,"hashId":"003a154df67f592380b6e021bbe17d27","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas soldados compraram um presente de anivers\u00e1rio para\r\num colega. Para tal, contribu\u00edram com quantias inversamente\r\nproporcionais aos seus respectivos tempos de\r\nservi\u00e7o na corpora\u00e7\u00e3o: 2 anos, 5 anos e 8 anos. Se o presente\r\ncustou R$ 66,00, um deles desembolsou<\/p>","resposta":545963,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 38,00","id":545960,"corpo":"<p align=justify>R$ 38,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24,00","id":545961,"corpo":"<p align=justify>R$ 24,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 18,00","id":545962,"corpo":"<p align=justify>R$ 18,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 10,00","id":545963,"corpo":"<p align=justify>R$ 10,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9,60","id":545964,"corpo":"<p align=justify>R$ 9,60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/116734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um capital de R$ 10 000,00 v\u00e3o ser aplicados, a juro simples, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas e outros \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas. Para se obter o rendimento total de R$ 176,00 por m\u00eas, o restante do capital deve ser aplicado \u00e0 taxa mensal de","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116748,"hashId":"b7e149061909786d95f50c579b7a2e8a","enunciado":"<P align=justify>De um capital de R$ 10 000,00 v\u00e3o ser aplicados, a juro simples, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/83.JPG>\u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas e outros <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/83.JPG> \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas. Para se obter o rendimento total de R$ 176,00 por m\u00eas, o restante do capital deve ser aplicado \u00e0 taxa mensal de<\/P>","resposta":546032,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,75%","id":546031,"corpo":"<p align=justify>1,75%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8%","id":546032,"corpo":"<p align=justify>1,8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,9%","id":546033,"corpo":"<p align=justify>1,9%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2%","id":546034,"corpo":"<p align=justify>2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,25%","id":546035,"corpo":"<p align=justify>2,25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":"matematica-financeira\/116748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do final da d\u00e9cada de 1970, o regime militar come\u00e7ava a apresentar sinais de desgaste em raz\u00e3o das press\u00f5es da sociedade brasileira. Contribu\u00edram para esse desgaste","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116817,"hashId":"68b1be3f017c03f0e53dd15ad8848a15","enunciado":"<p align=justify>A partir do final da d\u00e9cada de 1970, o regime militar\r\ncome\u00e7ava a apresentar sinais de desgaste em raz\u00e3o das\r\npress\u00f5es da sociedade brasileira. Contribu\u00edram para esse\r\ndesgaste<\/p>","resposta":546353,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a queda progressiva dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o e as vit\u00f3rias sucessivas da ARENA nas elei\u00e7\u00f5es parlamentares.","id":546350,"corpo":"<p align=justify>a queda progressiva dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o e as\r\nvit\u00f3rias sucessivas da ARENA nas elei\u00e7\u00f5es parlamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia Ampla, Geral e Irrestrita e a queda dos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de primeira necessidade.","id":546351,"corpo":"<p align=justify>a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia Ampla, Geral e Irrestrita\r\ne a queda dos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de primeira\r\nnecessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crise do petr\u00f3leo e os elevados \u00edndices de popularidade dos partidos pol\u00edticos que davam sustenta\u00e7\u00e3o ao governo.","id":546352,"corpo":"<p align=justify>a crise do petr\u00f3leo e os elevados \u00edndices de popularidade\r\ndos partidos pol\u00edticos que davam sustenta\u00e7\u00e3o\r\nao governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vit\u00f3rias sucessivas do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro nas elei\u00e7\u00f5es e o crescimento do movimento sindical no ABC paulista.","id":546353,"corpo":"<p align=justify>as vit\u00f3rias sucessivas do Movimento Democr\u00e1tico\r\nBrasileiro nas elei\u00e7\u00f5es e o crescimento do movimento\r\nsindical no ABC paulista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as privatiza\u00e7\u00f5es realizadas pelo governo e as manifesta\u00e7\u00f5es populares contra os efeitos do Plano Cruzado.","id":546354,"corpo":"<p align=justify>as privatiza\u00e7\u00f5es realizadas pelo governo e as manifesta\u00e7\u00f5es\r\npopulares contra os efeitos do Plano\r\nCruzado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/116817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Balaiada foi uma revolta que ocorreu na prov\u00edncia do Maranh\u00e3o, no per\u00edodo regencial (1831-1840). Ela estava inserida no contexto hist\u00f3rico de grande efervesc\u00eancia pol\u00edtica nas prov\u00edncias do Brasil. Identifique as afirma\u00e7\u00f5es que estejam associadas corretamente ao contexto socioecon\u00f4mico e pol\u00edtico na qual emergiu essa revolta. I. Como outras revoltas do per\u00edodo, a Balaiada limitou-se a uma disputa pol\u00edtica entre membros das elites locais, de um lado os conservadores e do outro os liberais. II. As diverg\u00eancias pol\u00edticas entre l\u00edderes e \u00e0 falta de unidade entre os rebeldes acarretaram o decl\u00ednio do movimento, facilitando sua derrota pelas tropas do governo. III. Os l\u00edderes populares da revolta eram liberais e tinham como objetivos principais a proclama\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica democr\u00e1tica e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria da terra. IV. A revolta aglutinou imensa massa de exclu\u00eddos, que acabou atemorizando os grandes propriet\u00e1rios e mobilizando as autoridades regenciais contra os insurrectos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116837,"hashId":"172884bd65bb84b73cb20545543dfa23","enunciado":"<P align=justify>A Balaiada foi uma revolta que ocorreu na prov\u00edncia do Maranh\u00e3o, no per\u00edodo regencial (1831-1840). Ela estava inserida no contexto hist\u00f3rico de grande efervesc\u00eancia pol\u00edtica nas prov\u00edncias do Brasil. Identifique as afirma\u00e7\u00f5es que estejam associadas corretamente ao contexto socioecon\u00f4mico e pol\u00edtico na qual emergiu essa revolta.<\/P>\r\n<P>I. Como outras revoltas do per\u00edodo, a Balaiada limitou-se a uma disputa pol\u00edtica entre membros das elites locais, de um lado os conservadores e do outro os liberais.<\/P>\r\n<P> II. As diverg\u00eancias pol\u00edticas entre l\u00edderes e \u00e0 falta de unidade entre os rebeldes acarretaram o decl\u00ednio do movimento, facilitando sua derrota pelas tropas do governo.<\/P>\r\n<P> III. Os l\u00edderes populares da revolta eram liberais e tinham como objetivos principais a proclama\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica democr\u00e1tica e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria da terra.<\/P>\r\n<P> IV. A revolta aglutinou imensa massa de exclu\u00eddos, que acabou atemorizando os grandes propriet\u00e1rios e mobilizando as autoridades regenciais contra os insurrectos. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":546445,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":546442,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":546443,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":546444,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":546445,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":546446,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400639,"slug":"historia-maranhao-ma"}],"slug":"historia\/116837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Nos \u00faltimos 50 anos houve uma sens\u00edvel queda na taxa de natalidade da popula\u00e7\u00e3o. II. As migra\u00e7\u00f5es internas da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam forte influ\u00eancia sobre a propor\u00e7\u00e3o de adultos. III. A expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o tem aumentado nessas \u00faltimas d\u00e9cadas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116855,"hashId":"ad15700fe74c0de23c6fb477c5d3ba68","enunciado":"<P align=justify>Considere o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/90.JPG><\/P>\r\n<P>I. Nos \u00faltimos 50 anos houve uma sens\u00edvel queda na taxa de natalidade da popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. As migra\u00e7\u00f5es internas da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam forte influ\u00eancia sobre a propor\u00e7\u00e3o de adultos. <\/P>\r\n<P>III. A expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o tem aumentado nessas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/P>\r\n<P> Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":546523,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":546521,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":546522,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":546523,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":546524,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":546525,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/116855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a 2a coluna de acordo com a 1a, associando os cinco modos de se lidar com conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es. (1) Evitar (2) Competir (3) Cooperar (4) Acomodar (5) Comprometer-se ( ) Desvio da quest\u00e3o ou adiamento do conflito. ( )Cada grupo tenta atingir suas pr\u00f3prias metas \u00e0s custas do outro. ( )Satisfa\u00e7\u00e3o m\u00fatua que envolve concord\u00e2ncia em se enfrentar o conflito. ( )Um grupo procura resolver os problemas do outro, negligenciando suas pr\u00f3prias metas. ( )Situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, na qual se busca uma satisfa\u00e7\u00e3o parcial atrav\u00e9s de uma posi\u00e7\u00e3o neutra. A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, na 2a coluna da p\u00e1gina anterior, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":3485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-103-e-i-104","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116862,"hashId":"ad22756a41e51311a065d53e3bc92f54","enunciado":"<P align=justify>Numere a 2a coluna de acordo com a 1a, associando os cinco modos de se lidar com conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es. \r\n<P align=justify>(1) Evitar \r\n<P align=justify>(2) Competir \r\n<P align=justify>(3) Cooperar \r\n<P align=justify>(4) Acomodar \r\n<P align=justify>(5) Comprometer-se \r\n<P align=justify>(  ) Desvio da quest\u00e3o ou adiamento do conflito. \r\n<P align=justify>(  )Cada grupo tenta atingir suas pr\u00f3prias metas \u00e0s custas do outro. \r\n<P align=justify>(  )Satisfa\u00e7\u00e3o m\u00fatua que envolve concord\u00e2ncia em se enfrentar o conflito. \r\n<P align=justify>(  )Um grupo procura resolver os problemas do outro, negligenciando suas pr\u00f3prias metas. \r\n<P align=justify>(  )Situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, na qual se busca uma satisfa\u00e7\u00e3o parcial atrav\u00e9s de uma posi\u00e7\u00e3o neutra.\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, na 2a coluna da p\u00e1gina anterior, de cima para baixo, \u00e9: <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":546582,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5","id":546582,"corpo":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 4","id":546583,"corpo":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5","id":546584,"corpo":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 5 &#8211; 4","id":546585,"corpo":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 5 &#8211; 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 1","id":546586,"corpo":"5 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/116862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde seu in\u00edcio efetivo, na d\u00e9cada de 1950, o processo de industrializa\u00e7\u00e3o brasileiro tem passado por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es. Uma das mais recentes \u00e9","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116869,"hashId":"3ad4d55ba99206478d3bfd9c50bb46cb","enunciado":"<p align=justify>Desde seu in\u00edcio efetivo, na d\u00e9cada de 1950, o processo\r\nde industrializa\u00e7\u00e3o brasileiro tem passado por v\u00e1rias\r\ntransforma\u00e7\u00f5es. Uma das mais recentes \u00e9<\/p>","resposta":546596,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elevada robotiza\u00e7\u00e3o nas linhas de montagem, considerada como uma das maiores do mundo ocidental.","id":546592,"corpo":"<p align=justify>a elevada robotiza\u00e7\u00e3o nas linhas de montagem,\r\nconsiderada como uma das maiores do mundo\r\nocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forte participa\u00e7\u00e3o do Estado na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos principais parques industriais do Pa\u00eds.","id":546593,"corpo":"<p align=justify>a forte participa\u00e7\u00e3o do Estado na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\ndos principais parques industriais do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a desativa\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o, pois grande parte delas era considerada obsoleta.","id":546594,"corpo":"<p align=justify>a desativa\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o,\r\npois grande parte delas era considerada obsoleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crescente aumento de sua participa\u00e7\u00e3o no PIB (Produto Interno Bruto) brasileiro, atualmente por volta de 70%.","id":546595,"corpo":"<p align=justify>o crescente aumento de sua participa\u00e7\u00e3o no PIB\r\n(Produto Interno Bruto) brasileiro, atualmente por\r\nvolta de 70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a relativa desconcentra\u00e7\u00e3o, pois v\u00e1rias ind\u00fastrias t\u00eam sa\u00eddo do eixo S\u00e3o Paulo\/Rio para se instalar em outras regi\u00f5es brasileiras.","id":546596,"corpo":"<p align=justify>a relativa desconcentra\u00e7\u00e3o, pois v\u00e1rias ind\u00fastrias\r\nt\u00eam sa\u00eddo do eixo S\u00e3o Paulo\/Rio para se instalar em\r\noutras regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/116869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Lu\u00eds a aproximadamente 2\u00b0 de latitude Sul e na faixa litor\u00e2nea, garante a presen\u00e7a de um clima caracter\u00edstico. A alternativa que identifica a distribui\u00e7\u00e3o anual de temperaturas e chuvas da capital maranhense, \u00e9:","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116884,"hashId":"308b7011803a5fb9327d4038ce79e06e","enunciado":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Lu\u00eds a aproximadamente 2\u00b0 de latitude Sul e na faixa litor\u00e2nea, garante a presen\u00e7a de um clima caracter\u00edstico. A alternativa que identifica a distribui\u00e7\u00e3o anual de temperaturas e chuvas da capital maranhense, \u00e9:<\/p>","resposta":546660,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":546657,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/92.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":546658,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/93.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":546659,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/94.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":546660,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/95.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":546661,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/96.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397339,"slug":"geografia-maranhao-ma"}],"slug":"geografia\/116884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antigamente, ainda na \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia e Brasil-Imp\u00e9rio, os prefeitos de uma cidade eram os presidentes da c\u00e2mara de vereadores. Em Curitiba, quem foi o primeiro prefeito eleito pelo povo? Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127837,"hashId":"5daf7be54a3d04897fa19faf0c31d06b","enunciado":"<P align=justify>Antigamente, ainda na \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia e Brasil-Imp\u00e9rio, os prefeitos de uma cidade eram os presidentes da c\u00e2mara de vereadores. Em Curitiba, quem foi o primeiro prefeito eleito pelo povo? <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":590320,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ney Braga","id":590320,"corpo":"Ney Braga","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roberto Requi\u00e3o","id":590321,"corpo":"Roberto Requi\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Luiz Guerra Rego","id":590322,"corpo":"Jos\u00e9 Luiz Guerra Rego","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erasto Gaertner","id":590323,"corpo":"Erasto Gaertner","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jaime Lerner","id":590324,"corpo":"Jaime Lerner","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/127837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura abaixo demonstra um cruzamento, n\u00e3o sinalizado, onde existe uma rotat\u00f3ria. Considerando que o ve\u00edculo 1 iniciar\u00e1 a circular pela rotat\u00f3ria antes do ve\u00edculo 2, e este come\u00e7ar\u00e1 a circular antes do ve\u00edculo 3, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 1. II. O ve\u00edculo 1 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 2. III. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 3. Sendo V para afirmativas verdadeiras e F para afirmativas falsas, a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127846,"hashId":"131a2e2eedfa79d017d729d731cf0448","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A figura abaixo demonstra um cruzamento, n\u00e3o sinalizado, onde existe uma rotat\u00f3ria. Considerando que o ve\u00edculo 1 iniciar\u00e1 a circular pela rotat\u00f3ria antes do ve\u00edculo 2, e este come\u00e7ar\u00e1 a circular antes do ve\u00edculo 3, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3663\/28.GIF><\/P>\r\n<P>I. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 1. <\/P>\r\n<P>II. O ve\u00edculo 1 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 2. <\/P>\r\n<P>III. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 3.<\/P>\r\n<P>Sendo V para afirmativas verdadeiras e F para afirmativas falsas, a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":590365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":590365,"corpo":"F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":590366,"corpo":"V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":590367,"corpo":"V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":590368,"corpo":"F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":590369,"corpo":"F, F, F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de estacionar o ve\u00edculo onde houver guia de cal\u00e7ada rebaixada destinada \u00e0 entrada ou sa\u00edda de ve\u00edculos, afirma-se: I. \u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o grave. II. Prev\u00ea como penalidade somente multa. III. Prev\u00ea a medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. \u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127853,"hashId":"0cac78138e7c7ccc89b6261aa48658da","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de estacionar o ve\u00edculo onde houver guia de cal\u00e7ada rebaixada destinada \u00e0 entrada ou sa\u00edda de ve\u00edculos, afirma-se: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o grave. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Prev\u00ea como penalidade somente multa. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Prev\u00ea a medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":590404,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":590400,"corpo":"Somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":590401,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":590402,"corpo":"Somente I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":590403,"corpo":"Apenas a I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":590404,"corpo":"Somente II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta \u00e9 correto afirmar: I) Ao aproximar-se de qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo deve demonstrar prud\u00eancia especial, transitando em velocidade moderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com seguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos que tenham o direito de prefer\u00eancia. II) Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem. III) Nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a. IV) O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia somente aos ve\u00edculos que por ela estejam transitando. V) O condutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas passagens de n\u00edvel, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestre, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem. \u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127854,"hashId":"13d96116050d6f528a95c965adc900ab","enunciado":"<P align=justify>Dentre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I) Ao aproximar-se de qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo deve demonstrar prud\u00eancia especial, transitando em velocidade moderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com seguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos que tenham o direito de prefer\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>II) Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem. <\/P>\r\n<P align=justify>III) Nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>IV) O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia somente aos ve\u00edculos que por ela estejam transitando. <\/P>\r\n<P align=justify>V) O condutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas passagens de n\u00edvel, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestre, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":590405,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":590405,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":590406,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":590407,"corpo":"III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":590408,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a III.","id":590409,"corpo":"Somente a III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor que ultrapassar pela contram\u00e3o outro ve\u00edculo nas faixas de pedestres ser\u00e1 punido com:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127863,"hashId":"a3c74e1a62c3140c7eabbe4bade14438","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor\r\nque ultrapassar pela contram\u00e3o outro ve\u00edculo nas\r\nfaixas de pedestres ser\u00e1 punido com:<\/p>","resposta":590442,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":590438,"corpo":"multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","id":590439,"corpo":"cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":590440,"corpo":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":590441,"corpo":"advert\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa","id":590442,"corpo":"multa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/127863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental, qual das alternativas abaixo indica uma das principais fontes de compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (COV) em ambientes interiores?","provas":[{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":128014,"hashId":"af8b8a396ff0fad3cf808853a38324e7","enunciado":"<p align=justify>Em uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental, qual das alternativas abaixo\r\nindica uma das principais fontes de compostos org\u00e2nicos\r\nvol\u00e1teis (COV) em ambientes interiores?<\/p>","resposta":591008,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinta","id":591008,"corpo":"Tinta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poeira","id":591009,"corpo":"Poeira","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queima de cigarro","id":591010,"corpo":"Queima de cigarro","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtos de metabolismo humano","id":591011,"corpo":"Produtos de metabolismo humano","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combust\u00e3o de acetileno","id":591012,"corpo":"Combust\u00e3o de acetileno","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/128014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um cabo telef\u00f4nico do tipo CI 50-25, composto por 25 pares, e a tabela de identifica\u00e7\u00e3o de pares composta pelas cores prim\u00e1rias (Grupo I) e secund\u00e1rias (grupo II): As cores do par n\u00famero 18 e o n\u00famero do par de cores branco e cinza s\u00e3o","provas":[{"id":3449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":115109,"hashId":"5bc6e168fa19a1035dd35a1e03b3a0c8","enunciado":"<P align=justify>Considere um cabo telef\u00f4nico do tipo CI 50-25, composto por 25 pares, e a tabela de identifica\u00e7\u00e3o de pares composta pelas cores prim\u00e1rias (Grupo I) e secund\u00e1rias (grupo II):<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/060.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As cores do par n\u00famero 18 e o n\u00famero do par de cores branco e cinza s\u00e3o<\/P>","resposta":540472,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":540469,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/123.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":540470,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/124.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":540471,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/125.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":540472,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/126.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":540473,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/127.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia fixa","oab":false,"nome":"Telefonia fixa","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399134,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-fixa"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/115109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhora de 35 anos se apresenta, dois meses ap\u00f3s o parto, com altera\u00e7\u00e3o de campo visual, insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria, T4 Livre baixo com TSH normal, associados \u00e0 suspens\u00e3o de lacta\u00e7\u00e3o. Sobre o quadro relatado, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":115147,"hashId":"1d79b3b84928acc00ef58a43dce63e63","enunciado":"<P align=justify>Senhora de 35 anos se apresenta, dois meses ap\u00f3s o parto, com altera\u00e7\u00e3o de campo visual, insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria, T4 Livre baixo com TSH normal, associados \u00e0 suspens\u00e3o de lacta\u00e7\u00e3o. Sobre o quadro relatado, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":540570,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia de descompress\u00e3o corrige as defici\u00eancias end\u00f3crinas.","id":540568,"corpo":"Cirurgia de descompress\u00e3o corrige as defici\u00eancias end\u00f3crinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua patologia deve ter sido causada por hemorragia peri-parto.","id":540569,"corpo":"Sua patologia deve ter sido causada por hemorragia peri-parto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\t\u00c0 RNM, pode apresentar aumento homog\u00eaneo da hip\u00f3fise e grande refor\u00e7o pelo gadol\u00edneo.","id":540570,"corpo":"\t\u00c0 RNM, pode apresentar aumento homog\u00eaneo da hip\u00f3fise e grande refor\u00e7o pelo gadol\u00edneo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tPresume-se que certamente tenha tamb\u00e9m defici\u00eancias de GH e gonadotrofinas, geralmente mais precoces que as de ACTH e TSH. ","id":540571,"corpo":"\tPresume-se que certamente tenha tamb\u00e9m defici\u00eancias de GH e gonadotrofinas, geralmente mais precoces que as de ACTH e TSH.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/115147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois t\u00e9cnicos judici\u00e1rios receberam, cada um, uma mesma quantidade de processos para arquivar e, ao final do trabalho, anotaram os respectivos tempos, em horas, que gastaram na execu\u00e7\u00e3o da tarefa. Se a soma e o produto dos dois tempos anotados eram numericamente iguais a 15 e 54, respectivamente, ent\u00e3o quantas horas um deles gastou a mais que o outro para arquivar o seu total de processos?","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120263,"hashId":"defc57c10ff89687ba4e58779ac9a430","enunciado":"<p align=justify>Dois t\u00e9cnicos judici\u00e1rios receberam, cada um, uma mesma\r\nquantidade de processos para arquivar e, ao final do\r\ntrabalho, anotaram os respectivos tempos, em horas, que\r\ngastaram na execu\u00e7\u00e3o da tarefa. Se a soma e o produto\r\ndos dois tempos anotados eram numericamente iguais a\r\n15 e 54, respectivamente, ent\u00e3o quantas horas um deles\r\ngastou a mais que o outro para arquivar o seu total de\r\nprocessos?<\/p>","resposta":561061,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":561061,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":561062,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":561063,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":561064,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":561065,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/120263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s redigir uma resposta para um e-mail recebido e desejar n\u00e3o envi\u00e1-la imediatamente, deve-se salvar o texto redigido para ser enviado mais tarde na pasta","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120322,"hashId":"89f052ca36709a804775048d59b98049","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s redigir uma resposta para um <EM>e-mail <\/EM>recebido e desejar n\u00e3o envi\u00e1-la imediatamente, deve-se salvar o texto redigido para ser enviado mais tarde na pasta<\/P>","resposta":561282,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rascunhos.","id":561282,"corpo":"<p align=justify>Rascunhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar.","id":561283,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de sa\u00edda.","id":561284,"corpo":"<p align=justify>Caixa de sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responder a todos.","id":561285,"corpo":"<p align=justify>Responder a todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cco &#8211; Destinat\u00e1rios ocultos.","id":561286,"corpo":"<p align=justify>Cco &#8211; Destinat\u00e1rios ocultos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/120322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num documento Word, estando o cursor posicionado na c\u00e9lula de uma tabela e clicando-se com o mouse em Inserir Tabela, ser\u00e1","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120324,"hashId":"baed4fd5182276e011ed4a1ddb797746","enunciado":"<p align=justify>Num documento Word, estando o cursor posicionado na\r\nc\u00e9lula de uma tabela e clicando-se com o mouse em\r\nInserir Tabela, ser\u00e1<\/p>","resposta":561304,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividida a c\u00e9lula em que estiver o cursor, na quantidade de linhas e colunas especificadas.","id":561302,"corpo":"<p align=justify>dividida a c\u00e9lula em que estiver o cursor, na\r\nquantidade de linhas e colunas especificadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dividida a tabela existente na posi\u00e7\u00e3o imediatamente acima da c\u00e9lula em que estiver o cursor.","id":561303,"corpo":"<p align=justify>dividida a tabela existente na posi\u00e7\u00e3o imediatamente\r\nacima da c\u00e9lula em que estiver o cursor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e colunas especificadas, dentro da c\u00e9lula em que estiver o cursor.","id":561304,"corpo":"<p align=justify>criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e\r\ncolunas especificadas, dentro da c\u00e9lula em que\r\nestiver o cursor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e colunas especificadas, abaixo da tabela existente.","id":561305,"corpo":"<p align=justify>criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e\r\ncolunas especificadas, abaixo da tabela existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emitida uma mensagem de opera\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida.","id":561306,"corpo":"<p align=justify>emitida uma mensagem de opera\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/120324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120370,"hashId":"08097ddf20d2af2a1345fe7500be2731","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":561505,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada Estado, Territ\u00f3rio e o Distrito Federal eleger\u00e3o dois Senadores, com mandato de seis anos.","id":561502,"corpo":"<p align=justify>cada Estado, Territ\u00f3rio e o Distrito Federal eleger\u00e3o\r\ndois Senadores, com mandato de seis anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.","id":561503,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos\r\nEstados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos segundo\r\no princ\u00edpio proporcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 dois Deputados e um Senador.","id":561504,"corpo":"<p align=justify>cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 dois Deputados e um Senador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":561505,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em\r\ncada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal no Senado Federal ser\u00e1 renovada de cinco em cinco anos, alternadamente, por dois e um ter\u00e7o.","id":561506,"corpo":"<p align=justify>a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado, dos Territ\u00f3rios e\r\ndo Distrito Federal no Senado Federal ser\u00e1 renovada\r\nde cinco em cinco anos, alternadamente, por\r\ndois e um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/120370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem dos trabalhos nas secretarias dos Tribunais Regionais \u00e9 estabelecida","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120397,"hashId":"8587c5ab6c7903c884dfb9c3521f2796","enunciado":"<p align=justify>A ordem dos trabalhos nas secretarias dos Tribunais\r\nRegionais \u00e9 estabelecida<\/p>","resposta":561616,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":561613,"corpo":"<p align=justify>pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":561614,"corpo":"<p align=justify>pelo C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":561615,"corpo":"<p align=justify>pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Regimento Interno.","id":561616,"corpo":"<p align=justify>pelo Regimento Interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Corregedoria da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":561617,"corpo":"<p align=justify>pela Corregedoria da Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 4\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 4\u00aa Regi\u00e3o","pai":399888,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399889,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-4a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/120397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"APG, sexo masculino, 25 anos, deu entrada num servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de ter acordado com dor lancinante na regi\u00e3o periorbit\u00e1ria D cerca de 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio de seu sono. Relatava epis\u00f3dios pr\u00e9vios semelhantes ocorridos nos \u00faltimos dias. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se inquieto, com f\u00e1scies de dor, comprimindo com a m\u00e3o a regi\u00e3o onde referia a dor. Observavam-se ainda lacrimejamento ipsilateral, congest\u00e3o ocular, congest\u00e3o nasal e ptose palpebral. A respeito do caso acima, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":3544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":120483,"hashId":"9829601001cb1bbf217fff1c2293ad6f","enunciado":"<P align=justify>APG, sexo masculino, 25 anos, deu entrada num servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de ter acordado com dor lancinante na regi\u00e3o periorbit\u00e1ria D cerca de 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio de seu sono. Relatava epis\u00f3dios pr\u00e9vios semelhantes ocorridos nos \u00faltimos dias. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se inquieto, com f\u00e1scies de dor, comprimindo com a m\u00e3o a regi\u00e3o onde referia a dor. Observavam-se ainda lacrimejamento ipsilateral, congest\u00e3o ocular, congest\u00e3o nasal e ptose palpebral. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso acima, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>: <\/P>","resposta":561915,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ptose palpebral observada no paciente pode se tornar permanente ap\u00f3s repetidos ataques.","id":561912,"corpo":"<p align=justify>A ptose palpebral observada no paciente pode se tornar permanente ap\u00f3s repetidos ataques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tipo descrito de cefal\u00e9ia, as dores s\u00e3o unilaterais, recorrentes e atingem geralmente a mesma \u00f3rbita.","id":561913,"corpo":"<p align=justify>No tipo descrito de cefal\u00e9ia, as dores s\u00e3o unilaterais, recorrentes e atingem geralmente a mesma \u00f3rbita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1lcool provoca ataques em cerca de 70% dos pacientes, mas s\u00f3 raramente os alimentos ou fatores emocionais os desencadeiam.","id":561914,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1lcool provoca ataques em cerca de 70% dos pacientes, mas s\u00f3 raramente os alimentos ou fatores emocionais os desencadeiam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais drogas utilizadas na profilaxia desse tipo de cefal\u00e9ia s\u00e3o prednisona, l\u00edtio, metisergida, ergotamina e verapamil. Atualmente, a principal droga utilizada no tratamento da crise \u00e9 a indometacina. ","id":561915,"corpo":"<p align=justify>As principais drogas utilizadas na profilaxia desse tipo de cefal\u00e9ia s\u00e3o prednisona, l\u00edtio, metisergida, ergotamina e verapamil. Atualmente, a principal droga utilizada no tratamento da crise \u00e9 a indometacina.\r\n\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/120483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No eletroduto X,","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127714,"hashId":"b60fbae88a106d395f36628d8f1e9ee4","enunciado":"<p align=justify>No eletroduto X,<\/p>","resposta":589878,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um neutro representado indevidamente.","id":589878,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um neutro representado indevidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma fase representada indevidamente.","id":589879,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma fase representada indevidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um retorno representado indevidamente.","id":589880,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um retorno representado indevidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faltou representar mais um retorno.","id":589881,"corpo":"<p align=justify>faltou representar mais um retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faltou representar mais um terra.","id":589882,"corpo":"<p align=justify>faltou representar mais um terra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50. ","id":109183,"enunciado":"<P align=justify>Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3661\/Imagem_100.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" A anorexia \u00e9 um transtorno alimentar no qual a busca implac\u00e1vel por magreza leva a pessoa a recorrer a estrat\u00e9gias para perda de peso, ocasionando importante emagrecimento.Um dos ind\u00edcios mais fortes \u00e9 o IMC (\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea) ficar abaixo de 16.\" ( Folha de S. Paulo, 19 de novembro de 2006) Considerando que o IMC de uma pessoa \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula IMC= h2 m , sendo \"m\" a massa em quilogramas e \"h\" a altura em metros, qual \u00e9 o valor limite da massa, em quilogramas, de uma menina com altura de 1,70 metros, para que possa ser considerada portadora de anorexia?","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127740,"hashId":"2b44b3fa0937b0d38588b2ea3bfe269f","enunciado":"<P align=justify>\" A anorexia \u00e9 um transtorno alimentar no qual a busca implac\u00e1vel por magreza leva a pessoa a recorrer a estrat\u00e9gias para perda de peso, ocasionando importante emagrecimento.Um dos ind\u00edcios mais fortes \u00e9 o IMC (\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea) ficar abaixo de 16.\" <\/P>\r\n<P align=justify>( Folha de S. Paulo, 19 de novembro de 2006) <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o IMC de uma pessoa \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula IMC= h2 m , sendo \"m\" a massa em quilogramas e \"h\" a altura em metros, qual \u00e9 o valor limite da massa, em quilogramas, de uma menina com altura de 1,70 metros, para que possa ser considerada portadora de anorexia?<\/P>","resposta":589962,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46,24 kg","id":589962,"corpo":"46,24 kg","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48,54 kg","id":589963,"corpo":"48,54 kg","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49,22 kg","id":589964,"corpo":"49,22 kg","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"47,28 kg","id":589965,"corpo":"47,28 kg","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,23 kg","id":589966,"corpo":"50,23 kg","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/127740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se instalar um microcomputador com gravadores de CD ROM e de DVD, monitor de 17\", teclado, impressora e scanner. Para isso, a especifica\u00e7\u00e3o mais adequada de pot\u00eancia para o estabilizador de tens\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127812,"hashId":"98ae67cf9ae24f8447a81b14420c8405","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se instalar um microcomputador com gravadores\r\nde CD ROM e de DVD, monitor de 17\", teclado, impressora\r\ne scanner. Para isso, a especifica\u00e7\u00e3o mais adequada\r\nde pot\u00eancia para o estabilizador de tens\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":590220,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 kVA.","id":590219,"corpo":"<p align=justify>5 kVA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 kVA.","id":590220,"corpo":"<p align=justify>1 kVA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25 kVA.","id":590221,"corpo":"<p align=justify>0,25 kVA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 W.","id":590222,"corpo":"<p align=justify>200 W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 W.","id":590223,"corpo":"<p align=justify>50 W.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/127812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente de sinaliza\u00e7\u00e3o, o estacionamento de ve\u00edculos \u00e9 proibido","provas":[{"id":3654,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-auxiliar-judiciario-area-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127212,"hashId":"414fa2f14e45ebebed7070e075ad67a4","enunciado":"<p align=justify>Independentemente de sinaliza\u00e7\u00e3o, o estacionamento de\r\nve\u00edculos \u00e9 proibido<\/p>","resposta":587979,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas esquinas e a menos de 5 m do bordo do alinhamento da via transversal.","id":587979,"corpo":"<p align=justify>nas esquinas e a menos de 5 m do bordo do alinhamento\r\nda via transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas vias arteriais.","id":587980,"corpo":"<p align=justify>nas vias arteriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na \u00e1rea central da cidade.","id":587981,"corpo":"<p align=justify>na \u00e1rea central da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em frente a escolas.","id":587982,"corpo":"<p align=justify>em frente a escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em frente a hospitais e Prontos Socorros.","id":587983,"corpo":"<p align=justify>em frente a hospitais e Prontos Socorros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas quanto aos pneus. I. Pneus murchos prejudicam a estabilidade do ve\u00edculo e aumentam o consumo de combust\u00edvel. II. O pneu dever\u00e1 ter sulcos de, no m\u00ednimo, 1,6 mil\u00edmetros de profundidade para permitir o escoamento de \u00e1gua, em caso de piso molhado. III. Vibra\u00e7\u00f5es do volante indicam poss\u00edveis problemas com a calibragem dos pneus ou com o alinhamento da dire\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":3654,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-auxiliar-judiciario-area-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127244,"hashId":"ee2f15815d7f023fbbb6ba826a64031c","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas quanto aos pneus. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Pneus murchos prejudicam a estabilidade do ve\u00edculo e aumentam o consumo de combust\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O pneu dever\u00e1 ter sulcos de, no m\u00ednimo, 1,6 mil\u00edmetros de profundidade para permitir o escoamento de \u00e1gua, em caso de piso molhado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Vibra\u00e7\u00f5es do volante indicam poss\u00edveis problemas com a calibragem dos pneus ou com o alinhamento da dire\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":588057,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":588056,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":588057,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":588058,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":588059,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":588060,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na condu\u00e7\u00e3o de motocicletas,","provas":[{"id":3654,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-auxiliar-judiciario-area-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127253,"hashId":"746bdd1029daa1bdb0bb94b0a885ab37","enunciado":"<p align=justify>Na condu\u00e7\u00e3o de motocicletas,<\/p>","resposta":588113,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as ultrapassagens podem ser feitas pela esquerda ou pela direita, em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo a ser ultrapassado.","id":588111,"corpo":"<p align=justify>as ultrapassagens podem ser feitas pela esquerda\r\nou pela direita, em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo a ser\r\nultrapassado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 opcional o uso de capacete de seguran\u00e7a para passageiro em vias urbanas.","id":588112,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 opcional o uso de capacete de seguran\u00e7a para\r\npassageiro em vias urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de viseiras ou \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":588113,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de viseiras ou \u00f3culos de\r\nprote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de luz baixa do farol apenas durante a noite.","id":588114,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de luz baixa do farol apenas\r\ndurante a noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido transportar crian\u00e7as de cinco a sete anos de idade.","id":588115,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido transportar crian\u00e7as de cinco a sete anos\r\nde idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da embalagem \u00e9 proteger o produto da melhor maneira poss\u00edvel, de acordo com a modalidade de transporte utilizada na distribui\u00e7\u00e3o. Um tipo de embalagem indicada para produtos l\u00edquidos \u00e9 o:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137482,"hashId":"942aeb9a35a0af417bd82461687a6388","enunciado":"<p align=justify>O principal objetivo da embalagem \u00e9 proteger o produto da\r\nmelhor maneira poss\u00edvel, de acordo com a modalidade de\r\ntransporte utilizada na distribui\u00e7\u00e3o. Um tipo de embalagem\r\nindicada para produtos l\u00edquidos \u00e9 o:<\/p>","resposta":623951,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fardo;","id":623949,"corpo":"<p align=justify>fardo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saco de pano;","id":623950,"corpo":"<p align=justify>saco de pano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tambor met\u00e1lico;","id":623951,"corpo":"<p align=justify>tambor met\u00e1lico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixote de papel\u00e3o;","id":623952,"corpo":"<p align=justify>caixote de papel\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caixote de madeira.","id":623953,"corpo":"<p align=justify>caixote de madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/137482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do produto, um tipo de embalagem indicada para fibras vegetais, como algod\u00e3o, juta ou sisal \u00e9 o:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137492,"hashId":"5f55354e000fddb564f81a4532ebc87e","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do produto, um tipo de embalagem\r\nindicada para fibras vegetais, como algod\u00e3o, juta ou sisal \u00e9 o:<\/p>","resposta":623974,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fardo;","id":623974,"corpo":"<p align=justify>fardo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saco de pano;","id":623975,"corpo":"<p align=justify>saco de pano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tambor met\u00e1lico;","id":623976,"corpo":"<p align=justify>tambor met\u00e1lico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixote de papel\u00e3o;","id":623977,"corpo":"<p align=justify>caixote de papel\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caixote de madeira.","id":623978,"corpo":"<p align=justify>caixote de madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/137492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"provocaram discuss\u00f5es inflamadas no pa\u00eds\"; apesar de o texto n\u00e3o identificar que pa\u00eds \u00e9 esse, todos os leitores entendem que se trata do Brasil. Isso porque:","provas":[{"id":3794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-auxiliar-de-seguranca-patrimonial-aseg-01","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137639,"hashId":"9f43379863916b23a720d4887a2fda55","enunciado":"<p align=justify>\"provocaram discuss\u00f5es inflamadas no pa\u00eds\"; apesar\r\nde o texto n\u00e3o identificar que pa\u00eds \u00e9 esse, todos os leitores\r\nentendem que se trata do Brasil. Isso porque:<\/p>","resposta":624406,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 no Brasil ocorreram discuss\u00f5es sobre o petr\u00f3leo;","id":624402,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 no Brasil ocorreram discuss\u00f5es sobre o petr\u00f3leo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo \u00e9 caso conhecido no Brasil;","id":624403,"corpo":"<p align=justify>a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo \u00e9 caso conhecido no Brasil;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor do texto \u00e9 brasileiro;","id":624404,"corpo":"<p align=justify>o autor do texto \u00e9 brasileiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o texto foi veiculado em jornal;","id":624405,"corpo":"<p align=justify>o texto foi veiculado em jornal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o local de publica\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 o Brasil.","id":624406,"corpo":"<p align=justify>o local de publica\u00e7\u00e3o do texto \u00e9 o Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114814,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3794\/501.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa do estresse mec\u00e2nico, dos tecidos e da estimula\u00e7\u00e3o dos terminais nervosos dos tecidos do motorista \u00e9","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137712,"hashId":"9b40304b42c09302c967f5307436ffa2","enunciado":"<p align=justify>A causa do estresse mec\u00e2nico, dos tecidos e da\r\nestimula\u00e7\u00e3o dos terminais nervosos dos tecidos do\r\nmotorista \u00e9<\/p>","resposta":624662,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sono.","id":624660,"corpo":"<p align=justify>o sono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estado alco\u00f3lico.","id":624661,"corpo":"<p align=justify>estado alco\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vibra\u00e7\u00f5es no ve\u00edculo.","id":624662,"corpo":"<p align=justify>vibra\u00e7\u00f5es no ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fadiga.","id":624663,"corpo":"<p align=justify>fadiga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1 digest\u00e3o.","id":624664,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1 digest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/137712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ver um ve\u00edculo utilizando o centro da pista, prevemos que ele possa fechar totalmente nossa passagem e nos preparamos","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137728,"hashId":"7b3ac84e8e7cf04c4a4ff4e0321f1155","enunciado":"<p align=justify>Ao ver um ve\u00edculo utilizando o centro da pista,\r\nprevemos que ele possa fechar totalmente nossa\r\npassagem e nos preparamos<\/p>","resposta":624691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para ultrapass\u00e1-lo rapidamente.","id":624688,"corpo":"<p align=justify>para ultrapass\u00e1-lo rapidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para buzinar alertando-o.","id":624689,"corpo":"<p align=justify>para buzinar alertando-o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para piscar os far\u00f3is.","id":624690,"corpo":"<p align=justify>para piscar os far\u00f3is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para parar.","id":624691,"corpo":"<p align=justify>para parar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para acelerar para o lado oposto ao seu movimento.","id":624692,"corpo":"<p align=justify>para acelerar para o lado oposto ao seu\r\nmovimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/137728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um dos defeitos mec\u00e2nicos mais comuns na causa de acidentes.","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137736,"hashId":"a05677e69698814c424baba386191cfd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a\r\num dos defeitos mec\u00e2nicos mais comuns na\r\ncausa de acidentes.<\/p>","resposta":624733,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e1dio queimado.","id":624733,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1dio queimado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneus gastos.","id":624734,"corpo":"<p align=justify>pneus gastos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"far\u00f3is desregulados.","id":624735,"corpo":"<p align=justify>far\u00f3is desregulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpadores de para-brisas com defeito.","id":624736,"corpo":"<p align=justify>limpadores de para-brisas com defeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o empenada.","id":624737,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o empenada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/137736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as seguintes afirmativas: Sobre o Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em ","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104361,"hashId":"5af7e63df8ecbe2cbf565f5a7fd7876f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3288\/Imagem_36.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":493243,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV. ","id":493239,"corpo":"II e IV.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":493240,"corpo":"IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":493241,"corpo":"I, II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":493242,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":493243,"corpo":"I, II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/104361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional-program\u00e1tica representou um grande avan\u00e7o na t\u00e9cnica de apresenta\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. A partir do or\u00e7amento do ano 2000, diversas modifica\u00e7\u00f5es foram introduzidas nesta classifica\u00e7\u00e3o. O objetivo principal dessas mudan\u00e7as foi","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104408,"hashId":"f16f412db43e032ba849ffafb562cd11","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o funcional-program\u00e1tica representou um\r\ngrande avan\u00e7o na t\u00e9cnica de apresenta\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nA partir do or\u00e7amento do ano 2000, diversas modifica\u00e7\u00f5es\r\nforam introduzidas nesta classifica\u00e7\u00e3o. O objetivo principal\r\ndessas mudan\u00e7as foi<\/p>","resposta":493463,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distinguir o Planejamento (Plano Plurianual - PPA)\ndo Or\u00e7amento, por interm\u00e9dio da defini\u00e7\u00e3o de novas\nFun\u00e7\u00f5es para as a\u00e7\u00f5es de governo, avaliadas pelo\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.","id":493462,"corpo":"distinguir o Planejamento (Plano Plurianual - PPA)\ndo Or\u00e7amento, por interm\u00e9dio da defini\u00e7\u00e3o de novas\nFun\u00e7\u00f5es para as a\u00e7\u00f5es de governo, avaliadas pelo\nMinist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articular o Planejamento (Plano Plurianual - PPA) e\no Or\u00e7amento, por interm\u00e9dio da cria\u00e7\u00e3o de Programas\npara todas as a\u00e7\u00f5es de governo, com um gerente\nrespons\u00e1vel por metas.","id":493463,"corpo":"articular o Planejamento (Plano Plurianual - PPA) e\no Or\u00e7amento, por interm\u00e9dio da cria\u00e7\u00e3o de Programas\npara todas as a\u00e7\u00f5es de governo, com um gerente\nrespons\u00e1vel por metas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transformar o Or\u00e7amento (LDO e LOA) em elemento\nsubsidi\u00e1rio para o Planejamento (Plano Plurianual -\nPPA), por meio da defini\u00e7\u00e3o de novas Fun\u00e7\u00f5es para\nas a\u00e7\u00f5es de governo e com a cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o\nrespons\u00e1vel por avalia\u00e7\u00e3o de resultados.","id":493464,"corpo":"transformar o Or\u00e7amento (LDO e LOA) em elemento\nsubsidi\u00e1rio para o Planejamento (Plano Plurianual -\nPPA), por meio da defini\u00e7\u00e3o de novas Fun\u00e7\u00f5es para\nas a\u00e7\u00f5es de governo e com a cria\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o\nrespons\u00e1vel por avalia\u00e7\u00e3o de resultados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundir o Planejamento (Plano Plurianual - PPA) e o\nOr\u00e7amento, por meio de novos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o\nfuncional-program\u00e1tica, ficando a Comiss\u00e3o\nMista do Or\u00e7amento respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o dos\nresultados.","id":493465,"corpo":"fundir o Planejamento (Plano Plurianual - PPA) e o\nOr\u00e7amento, por meio de novos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o\nfuncional-program\u00e1tica, ficando a Comiss\u00e3o\nMista do Or\u00e7amento respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o dos\nresultados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centralizar o Planejamento ( Plano Plurianual - PPA)\ne o Or\u00e7amento no Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento\ne Gest\u00e3o, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de planos\nquadrienais, controlados por \u00f3rg\u00e3os setoriais de\nplanejamento.","id":493466,"corpo":"centralizar o Planejamento ( Plano Plurianual - PPA)\ne o Or\u00e7amento no Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento\ne Gest\u00e3o, por meio da elabora\u00e7\u00e3o de planos\nquadrienais, controlados por \u00f3rg\u00e3os setoriais de\nplanejamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Estrutura Program\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura Program\u00e1tica","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424749,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estrutura-programatica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/104408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, v\u00e1rias medidas foram tomadas para aumentar o controle e a transpar\u00eancia das contas p\u00fablicas. Dentre essas medidas \u00e9 INCORRETO afirmar que houve a","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104415,"hashId":"b2ea31015dfa6b2124fe661ad0b871ff","enunciado":"<p align=justify>Nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, v\u00e1rias medidas foram tomadas\r\npara aumentar o controle e a transpar\u00eancia das contas\r\np\u00fablicas. Dentre essas medidas \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque houve a<\/p>","resposta":493501,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da Secretaria do Tesouro Nacional, em 1986, com a finalidade de unificar, gerir e contabilizar os pagamentos e recebimentos do governo federal.","id":493499,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o da Secretaria do Tesouro Nacional, em 1986,\r\ncom a finalidade de unificar, gerir e contabilizar os\r\npagamentos e recebimentos do governo federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da Conta \u00danica do Tesouro Nacional, em 1988, extinguindo a conta movimento mantida no Banco do Brasil.","id":493500,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o da Conta \u00danica do Tesouro Nacional, em\r\n1988, extinguindo a conta movimento mantida no\r\nBanco do Brasil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o das despesas das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es e dos fundos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o &#8722; OGU, a partir de 1988.","id":493501,"corpo":"exclus\u00e3o das despesas das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es\r\ne dos fundos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o\r\n&#8722; OGU, a partir de 1988.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento monet\u00e1rio, incorporando suas despesas ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o &#8722; OGU.","id":493502,"corpo":"elimina\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento monet\u00e1rio, incorporando\r\nsuas despesas ao Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o &#8722; OGU.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o, em 1987, do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal &#8211; SIAFI.","id":493503,"corpo":"implanta\u00e7\u00e3o, em 1987, do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o\r\nFinanceira do Governo Federal &#8211; SIAFI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/104415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de ...... de pessoal mede o giro de entradas e sa\u00eddas de pessoal; enquanto o \u00edndice de ...... mede a diminui\u00e7\u00e3o da carga total de horas de trabalho. Para completar corretamente o texto, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, por","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104466,"hashId":"02193e9b75d5d64e166b7b8af75036ee","enunciado":"<P align=justify>O \u00edndice de ...... de pessoal mede o giro de entradas e sa\u00eddas de pessoal; enquanto o \u00edndice de ...... mede a diminui\u00e7\u00e3o da carga total de horas de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Para completar corretamente o texto, as lacunas devem ser preenchidas, respectivamente, por<\/P>","resposta":493734,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permutabilidade - razoabilidade. ","id":493731,"corpo":"permutabilidade - razoabilidade.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o - rotatividade.","id":493732,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o - rotatividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produtividade - pontualidade.","id":493733,"corpo":"produtividade - pontualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotatividade - absente\u00edsmo.","id":493734,"corpo":"rotatividade - absente\u00edsmo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produtividade - turnover.","id":493735,"corpo":"produtividade - turnover.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/104466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dos fluxogramas, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104474,"hashId":"d182c404c5c2a2613ec7ae524a601f37","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o dos fluxogramas, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":493776,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitem compreender ou estabelecer, com clareza e facilidade as rela\u00e7\u00f5es entre as unidades simples ou complexas de trabalho.","id":493772,"corpo":"permitem compreender ou estabelecer, com clareza\r\ne facilidade as rela\u00e7\u00f5es entre as unidades simples\r\nou complexas de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilitam identificar, no \u00f3rg\u00e3o em estudo, as rela\u00e7\u00f5es que possam ser eliminadas ou devam ser alteradas.","id":493773,"corpo":"possibilitam identificar, no \u00f3rg\u00e3o em estudo, as rela\u00e7\u00f5es\r\nque possam ser eliminadas ou devam ser alteradas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilitam a identifica\u00e7\u00e3o das fases de execu\u00e7\u00e3o que ficariam mais bem situadas em outro ponto do fluxo de trabalho.","id":493774,"corpo":"facilitam a identifica\u00e7\u00e3o das fases de execu\u00e7\u00e3o que\r\nficariam mais bem situadas em outro ponto do fluxo\r\nde trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitem identificar e suprimir os movimentos in\u00fateis de um elemento qualquer, como por exemplo, um documento.","id":493775,"corpo":"permitem identificar e suprimir os movimentos in\u00fateis\r\nde um elemento qualquer, como por exemplo, um\r\ndocumento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitam caracterizar a forma pela qual uma posi\u00e7\u00e3o se relaciona com as demais dentro do \u00f3rg\u00e3o, isto \u00e9, seu n\u00edvel de responsabilidade.","id":493776,"corpo":"possibilitam caracterizar a forma pela qual uma posi\u00e7\u00e3o\r\nse relaciona com as demais dentro do \u00f3rg\u00e3o,\r\nisto \u00e9, seu n\u00edvel de responsabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/104474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, considere: \u00a0\nAs proposi\u00e7\u00f5es citadas correspondem, respectivamente, aos princ\u00edpios licitat\u00f3rios da","provas":[{"id":3288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":104535,"hashId":"c40cfbbc55e1314636d0c9cf88e62360","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, considere:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3288\/Imagem_37.gif><\/P>\n<P align=justify>\u00a0\n<P align=justify>As proposi\u00e7\u00f5es citadas correspondem, respectivamente, aos princ\u00edpios licitat\u00f3rios da","resposta":494082,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" isonomia e julgamento objetivo.","id":494079,"corpo":"\r\nisonomia e julgamento objetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" impessoalidade e vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":494080,"corpo":"\r\nimpessoalidade e vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade e legalidade.","id":494081,"corpo":"moralidade e legalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e julgamento objetivo.","id":494082,"corpo":"adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e julgamento objetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e publicidade.","id":494083,"corpo":"adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e publicidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/104535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o homem e a natureza, segundo o texto lido:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137291,"hashId":"d1af61c9b4d1b62da06dd63dfb1e25cb","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre o homem e a natureza, segundo o texto lido:<\/p>","resposta":623268,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra a natureza como dominadora, fazendo com que o homem se sacrifique para que dela retire seu sustento;","id":623265,"corpo":"<p align=justify>mostra a natureza como dominadora, fazendo com que o\r\nhomem se sacrifique para que dela retire seu sustento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica a natureza como aliada, sempre pronta a fornecer alimento, abrigo e prote\u00e7\u00e3o ao homem;","id":623266,"corpo":"<p align=justify>identifica a natureza como aliada, sempre pronta a fornecer\r\nalimento, abrigo e prote\u00e7\u00e3o ao homem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta a natureza como inimiga, de onde o homem s\u00f3 consegue retirar benef\u00edcios \u00e0 custa de muito esfor\u00e7o;","id":623267,"corpo":"<p align=justify>apresenta a natureza como inimiga, de onde o homem s\u00f3\r\nconsegue retirar benef\u00edcios \u00e0 custa de muito esfor\u00e7o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aponta a natureza como elemento separado do homem e por ele dominada;","id":623268,"corpo":"<p align=justify>aponta a natureza como elemento separado do homem e\r\npor ele dominada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"define a natureza como o setor do universo menos conhecido pelo homem.","id":623269,"corpo":"<p align=justify>define a natureza como o setor do universo menos\r\nconhecido pelo homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114647,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3789\/007.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, o homem pouco modificava a natureza, \/ pois vivia da coleta, da ca\u00e7a e da pesca\"; a segunda ora\u00e7\u00e3o desse texto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira tem valor de:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137318,"hashId":"18bca337a3fcdec34123642b14ee0e4e","enunciado":"<p align=justify>\"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, o homem pouco modificava\r\na natureza, \/ pois vivia da coleta, da ca\u00e7a e da pesca\"; a segunda\r\nora\u00e7\u00e3o desse texto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira tem valor de:<\/p>","resposta":623336,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o;","id":623335,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o;","id":623336,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade;","id":623337,"corpo":"<p align=justify>finalidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modo;","id":623338,"corpo":"<p align=justify>modo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":623339,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o nomadismo humano era decorrente:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137327,"hashId":"4eb084f6e4ca471ded1d7d42164624a3","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, o nomadismo humano era decorrente:<\/p>","resposta":623372,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da necessidade crescente de adaptar-se a novos meios;","id":623370,"corpo":"<p align=justify>da necessidade crescente de adaptar-se a novos meios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da cont\u00ednua amplia\u00e7\u00e3o dos horizontes geogr\u00e1ficos;","id":623371,"corpo":"<p align=justify>da cont\u00ednua amplia\u00e7\u00e3o dos horizontes geogr\u00e1ficos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da depend\u00eancia do homem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza;","id":623372,"corpo":"<p align=justify>da depend\u00eancia do homem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da considera\u00e7\u00e3o do trabalho como algo prazeroso;","id":623373,"corpo":"<p align=justify>da considera\u00e7\u00e3o do trabalho como algo prazeroso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do surgimento da agricultura e da pecu\u00e1ria.","id":623374,"corpo":"<p align=justify>do surgimento da agricultura e da pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa abaixo que N\u00c3O apresenta forma de voz passiva \u00e9:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137366,"hashId":"98c057a1cb444edb51d5b59ade14ffec","enunciado":"<p align=justify>A alternativa abaixo que N\u00c3O apresenta forma de voz passiva \u00e9:<\/p>","resposta":623522,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"cujas pe\u00e7as evidentemente foram feitas com materiais extra\u00eddos da natureza\";","id":623520,"corpo":"<p align=justify>\"cujas pe\u00e7as evidentemente foram feitas com materiais\r\nextra\u00eddos da natureza\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"o trabalho era encarado com absoluta naturalidade\";","id":623521,"corpo":"<p align=justify>\"o trabalho era encarado com absoluta naturalidade\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"o homem deixou de ser n\u00f4made\";","id":623522,"corpo":"<p align=justify>\"o homem deixou de ser n\u00f4made\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"a natureza tem sido cada vez mais modificada\";","id":623523,"corpo":"<p align=justify>\"a natureza tem sido cada vez mais modificada\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"a rela\u00e7\u00e3o do homem com a natureza \u00e9 sempre mediada pelo trabalho\".","id":623524,"corpo":"<p align=justify>\"a rela\u00e7\u00e3o do homem com a natureza \u00e9 sempre mediada\r\npelo trabalho\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia nominal correta.","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137383,"hashId":"5f99c126f44995d58bb9009918375820","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia\r\nnominal correta.<\/p>","resposta":623592,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela mesmo confirmou a realiza\u00e7\u00e3o da festa.","id":623585,"corpo":"<p align=justify>Ela mesmo confirmou a realiza\u00e7\u00e3o da festa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi muito criticado por todos a pretens\u00e3o deles.","id":623587,"corpo":"<p align=justify>Foi muito criticado por todos a pretens\u00e3o deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela ficou meia perplexa com os acontecimentos.","id":623589,"corpo":"<p align=justify>Ela ficou meia perplexa com os acontecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muito obrigada,querido, por tua aten\u00e7\u00e3o e carinho.","id":623592,"corpo":"<p align=justify>Muito obrigada,querido, por tua aten\u00e7\u00e3o e carinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anexos, remeto-lhes nossas \u00faltimas fotos.","id":623594,"corpo":"<p align=justify>Anexos, remeto-lhes nossas \u00faltimas fotos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137395,"hashId":"d598f94ce041d5d37c2854679dc7ff1d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa correta e\r\nrespectivamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":623639,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o- convergendo- trabalioso","id":623635,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o- convergendo- trabalioso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perssep\u00e7\u00e3o -convergindo- trabalhioso","id":623636,"corpo":"<p align=justify>perssep\u00e7\u00e3o -convergindo- trabalhioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o- converjindo -trabalhioso","id":623637,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o- converjindo -trabalhioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perceps\u00e3o- convergendo -trabalhoso","id":623638,"corpo":"<p align=justify>perceps\u00e3o- convergendo -trabalhoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o -convergindo -trabalhoso","id":623639,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o -convergindo -trabalhoso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3790\/02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia de um amostra x1, x2,..., xn de n n\u00fameros pode ser definida como onde x representa a m\u00e9dia amostral (m\u00e9dia aritm\u00e9tica) do conjunto. Nesse caso, a vari\u00e2ncia da amostra: 1, 3, 4, 6, 1 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137396,"hashId":"d345765b30a14879d0cb2ecffeac8c97","enunciado":"<P align=justify>A vari\u00e2ncia de um amostra x<SUB>1<\/SUB>, x<SUB>2<\/SUB>,..., x<SUB>n<\/SUB> de n n\u00fameros pode ser definida como <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3789\/23Q.JPG><\/P>onde x representa a m\u00e9dia amostral (m\u00e9dia aritm\u00e9tica) do conjunto. \r\n<P align=justify>Nesse caso, a vari\u00e2ncia da amostra: 1, 3, 4, 6, 1 \u00e9 igual a:<\/P>","resposta":623642,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,4;","id":623640,"corpo":"<p align=justify>2,4;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,8;","id":623641,"corpo":"<p align=justify>3,8;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5;","id":623642,"corpo":"<p align=justify>4,5;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,2;","id":623643,"corpo":"<p align=justify>5,2;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,9.","id":623644,"corpo":"<p align=justify>5,9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/137396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o, segundo o texto, de que a nova gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 adepta da leitura parte","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137397,"hashId":"5980f3c51ab76050bd36fb5e706eec1b","enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o, segundo o texto, de que a nova\r\ngera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 adepta da leitura parte<\/p>","resposta":623647,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de estudos cient\u00edficos.","id":623645,"corpo":"<p align=justify>de estudos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos pais.","id":623646,"corpo":"<p align=justify>dos pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos professores.","id":623647,"corpo":"<p align=justify>dos professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos resultados dos vestibulares","id":623648,"corpo":"<p align=justify>dos resultados dos vestibulares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da televis\u00e3o.","id":623649,"corpo":"<p align=justify>da televis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3790\/02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o pol\u00edgono a seguir: A soma dos \u00e2ngulos externos desse pol\u00edgono \u00e9 igual a:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137408,"hashId":"d2cefc33a84883a922ae9c842e133bf7","enunciado":"<P align=justify>Observe o pol\u00edgono a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3789\/26Q.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A soma dos \u00e2ngulos externos desse pol\u00edgono \u00e9 igual a:<\/P>","resposta":623689,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"980\u00b0;","id":623685,"corpo":"<p align=justify>980\u00b0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1200\u00b0;","id":623686,"corpo":"<p align=justify>1200\u00b0;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1420\u00b0;","id":623687,"corpo":"<p align=justify>1420\u00b0;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1580\u00b0;","id":623688,"corpo":"<p align=justify>1580\u00b0;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1620\u00b0.","id":623689,"corpo":"<p align=justify>1620\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","oab":false,"nome":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408876,"slug":"matematica-soma-dos-angulos-internos-de-um-poligono-convexo"}],"slug":"matematica\/137408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ad\u00edlio pensa em pegar um empr\u00e9stimo numa financeira que exerce uma taxa de juros de 8% ao m\u00eas. Ele quer pegar uma quantia S e pretende pagar tudo o que deve daqui a tr\u00eas meses. Para calcular quanto ter\u00e1 de pagar, Ad\u00edlio deve multiplicar S por:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137411,"hashId":"875e88d6d48da18538421ba070b9e27d","enunciado":"<p align=justify>Ad\u00edlio pensa em pegar um empr\u00e9stimo numa financeira\r\nque exerce uma taxa de juros de 8% ao m\u00eas. Ele quer pegar\r\numa quantia S e pretende pagar tudo o que deve daqui a tr\u00eas\r\nmeses. Para calcular quanto ter\u00e1 de pagar, Ad\u00edlio deve\r\nmultiplicar S por:<\/p>","resposta":623695,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,259712;","id":623695,"corpo":"<p align=justify>1,259712;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,3468;","id":623696,"corpo":"<p align=justify>1,3468;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,367890;","id":623697,"corpo":"<p align=justify>1,367890;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,42;","id":623698,"corpo":"<p align=justify>1,42;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5.","id":623699,"corpo":"<p align=justify>1,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/137411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um setor circular de 42o e 3cm de raio que foi reproduzido cinco vezes; em seguida, todos foram unidos pelo v\u00e9rtice. A \u00e1rea da figura, em cm\u00b2, \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137418,"hashId":"b00f101dbf29157d8a6e680bb326294a","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir mostra um setor circular de 42o e 3cm de raio que foi reproduzido cinco vezes; em seguida, todos foram unidos pelo v\u00e9rtice. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3789\/28Q.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A \u00e1rea da figura, em cm\u00b2, \u00e9 aproximadamente igual a:<\/P>","resposta":623721,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,8;","id":623720,"corpo":"<p align=justify>13,8;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,5;","id":623721,"corpo":"<p align=justify>16,5;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,4;","id":623722,"corpo":"<p align=justify>18,4;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,8;","id":623723,"corpo":"<p align=justify>20,8;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22,9.","id":623724,"corpo":"<p align=justify>22,9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/137418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa cujas palavras s\u00e3o acentuadas pela mesma regra \u00e9","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137419,"hashId":"329770d3f42c107c344ec24243de7c07","enunciado":"<p align=justify>A alternativa cujas palavras s\u00e3o acentuadas pela\r\nmesma regra \u00e9<\/p>","resposta":623733,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00f3gica -j\u00f3quei- cip\u00f3.","id":623730,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gica -j\u00f3quei- cip\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o- p\u00eandulo- sof\u00e1","id":623731,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o- p\u00eandulo- sof\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chap\u00e9u- p\u00f4neis- hist\u00f3ria.","id":623732,"corpo":"<p align=justify>chap\u00e9u- p\u00f4neis- hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caf\u00e9 -armaz\u00e9m -piv\u00f4.","id":623733,"corpo":"<p align=justify>caf\u00e9 -armaz\u00e9m -piv\u00f4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bala\u00fastre- sa\u00fade- \u00faltimo.","id":623734,"corpo":"<p align=justify>bala\u00fastre- sa\u00fade- \u00faltimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114709,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3790\/02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/137419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O almoxarifado est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o ou transporte interno de cargas, e n\u00e3o se pode separ\u00e1-lo. Uma sugest\u00e3o pr\u00e1tica de valia quando se tem de proceder a um rearranjo f\u00edsico, com o objetivo de melhorar a circula\u00e7\u00e3o de materiais, \u00e9:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137430,"hashId":"1c9b489279559d2fcebe8ea829882982","enunciado":"<p align=justify>O almoxarifado est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o ou\r\ntransporte interno de cargas, e n\u00e3o se pode separ\u00e1-lo. Uma\r\nsugest\u00e3o pr\u00e1tica de valia quando se tem de proceder a um\r\nrearranjo f\u00edsico, com o objetivo de melhorar a circula\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais, \u00e9:<\/p>","resposta":623765,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tra\u00e7ar o fluxo dos produtos mais importantes;","id":623765,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7ar o fluxo dos produtos mais importantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar ao m\u00e1ximo empilhar produtos semi-acabados;","id":623766,"corpo":"<p align=justify>evitar ao m\u00e1ximo empilhar produtos semi-acabados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nunca colocar escrit\u00f3rios de supervisores em mezaninos;","id":623767,"corpo":"<p align=justify>nunca colocar escrit\u00f3rios de supervisores em mezaninos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar os estoques de mat\u00e9ria prima, tanto quanto poss\u00edvel;","id":623768,"corpo":"<p align=justify>aumentar os estoques de mat\u00e9ria prima, tanto quanto\r\nposs\u00edvel;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tentar ganhar espa\u00e7o horizontal nos dep\u00f3sitos de mat\u00e9rias primas.","id":623769,"corpo":"<p align=justify>tentar ganhar espa\u00e7o horizontal nos dep\u00f3sitos de mat\u00e9rias\r\nprimas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/137430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo de um sistema de localiza\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 o de estabelecer os meios necess\u00e1rios \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o dos materiais estocados sob a responsabilidade do Almoxarifado. \u00c9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137434,"hashId":"b42cc3076ef2c5600f306012ff64985d","enunciado":"<p align=justify>O objetivo de um sistema de localiza\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 o de\r\nestabelecer os meios necess\u00e1rios \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o dos\r\nmateriais estocados sob a responsabilidade do Almoxarifado.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":623789,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteiras rolantes;","id":623785,"corpo":"<p align=justify>esteiras rolantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente estocagem horizontal;","id":623786,"corpo":"<p align=justify>somente estocagem horizontal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de ilumina\u00e7\u00e3o adequado;","id":623787,"corpo":"<p align=justify>sistema de ilumina\u00e7\u00e3o adequado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auxiliares que memorizem cada local de estocagem;","id":623788,"corpo":"<p align=justify>auxiliares que memorizem cada local de estocagem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma simbologia (codifica\u00e7\u00e3o) representativa de cada local de estocagem.","id":623789,"corpo":"<p align=justify>uma simbologia (codifica\u00e7\u00e3o) representativa de cada local\r\nde estocagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/137434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da quantidade de material em estoque que \u00e9 feita considerando que devem sair em primeiro lugar as \u00faltimas pe\u00e7as que deram entrada no estoque \u00e9 o m\u00e9todo:","provas":[{"id":3789,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-almoxarife","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Almoxarife - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137451,"hashId":"5fa30616062c25adeeed55c157965849","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da quantidade de material em estoque que \u00e9\r\nfeita considerando que devem sair em primeiro lugar as \u00faltimas\r\npe\u00e7as que deram entrada no estoque \u00e9 o m\u00e9todo:<\/p>","resposta":623847,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEUS;","id":623843,"corpo":"<p align=justify>PEUS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SUPE;","id":623844,"corpo":"<p align=justify>SUPE;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EPUS;","id":623845,"corpo":"<p align=justify>EPUS;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PEPS ou FIFO;","id":623846,"corpo":"<p align=justify>PEPS ou FIFO;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UEPS ou LIFO.","id":623847,"corpo":"<p align=justify>UEPS ou LIFO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/137451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse equipamento precisa ser trocado quando ocorrem altera\u00e7\u00f5es no processo a que se destina automatizar.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153823,"hashId":"c910f285f8593c80e6af2e8188915778","enunciado":"<p align=justify>Esse equipamento precisa ser trocado quando ocorrem\r\naltera\u00e7\u00f5es no processo a que se destina automatizar.<\/p>","resposta":679325,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie de tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano. Na implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9 comum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A respeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123840,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie\r\nde tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano.\r\nNa implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9\r\ncomum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A\r\nrespeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o desses controladores digitais \u00e9 feita por meio de configura\u00e7\u00f5es de hardware el\u00e9trico, mais precisamente por conex\u00f5es adequadas de rel\u00e9s, ou seja, uma programa\u00e7\u00e3o por fios.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153824,"hashId":"524286b8618166ca92e1ba853d13da8a","enunciado":"<P align=justify>A programa\u00e7\u00e3o desses controladores digitais \u00e9 feita por meio de configura\u00e7\u00f5es de <EM>hardware<\/EM> el\u00e9trico, mais precisamente por conex\u00f5es adequadas de rel\u00e9s, ou seja, uma programa\u00e7\u00e3o por fios.<\/P>","resposta":679327,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie de tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano. Na implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9 comum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A respeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123840,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie\r\nde tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano.\r\nNa implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9\r\ncomum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A\r\nrespeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um m\u00f3dulo de sa\u00edda pode ser composto por rel\u00e9s eletromec\u00e2nicos.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153826,"hashId":"e8a6ab174572274cc2a9ab64d57c303c","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00f3dulo de sa\u00edda pode ser composto por rel\u00e9s\r\neletromec\u00e2nicos.<\/p>","resposta":679330,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie de tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano. Na implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9 comum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A respeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123840,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema automatizado se caracteriza por executar uma s\u00e9rie\r\nde tarefas sem a interven\u00e7\u00e3o direta de um operador humano.\r\nNa implementa\u00e7\u00e3o de um processo industrial automatizado, \u00e9\r\ncomum o uso de controladores l\u00f3gicos program\u00e1veis (CLP). A\r\nrespeito desse tipo de dispositivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for o valor da capacit\u00e2ncia do capacitor, menor ser\u00e1 o valor do ripple na tens\u00e3o de sa\u00edda, Vo.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153850,"hashId":"1d5dfefb101c008f7d6548c719e3e5c0","enunciado":"<P align=justify>Quanto maior for o valor da capacit\u00e2ncia do capacitor, menor ser\u00e1 o valor do <EM>ripple<\/EM> na tens\u00e3o de sa\u00edda, V<SUB>o<\/SUB>.<\/P>","resposta":679378,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador acima esquematizado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":123848,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3999\/110.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito retificador acima esquematizado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, quanto mais fina for a base de transistores bipolares menor ser\u00e1 o grau de recombina\u00e7\u00e3o de lacunas com el\u00e9trons.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153853,"hashId":"d8b51e084951b31ac506bc94ea3024f5","enunciado":"<p align=justify>Em geral, quanto mais fina for a base de transistores\r\nbipolares menor ser\u00e1 o grau de recombina\u00e7\u00e3o de lacunas\r\ncom el\u00e9trons.<\/p>","resposta":679384,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de transistores bipolares.","id":123850,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de transistores bipolares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 e 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica que possa ser implementada apenas com a utiliza\u00e7\u00e3o de portas l\u00f3gicas do tipo N\u00c3O-OU (NOT-OR) tamb\u00e9m pode ser implementada utilizando-se apenas portas l\u00f3gicas do tipo N\u00c3O-E (NOT-AND).","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153858,"hashId":"48ea02357a87e13d8a43ffa50bfc0a5f","enunciado":"<P align=justify>Qualquer fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica que possa ser implementada apenas com a utiliza\u00e7\u00e3o de portas l\u00f3gicas do tipo N\u00c3O-OU (<EM>NOT-OR<\/EM>) tamb\u00e9m pode ser implementada utilizando-se apenas portas l\u00f3gicas do tipo N\u00c3O-E (<EM>NOT-AND<\/EM>).<\/P>","resposta":679394,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, ocorrem apenas dois estados, ou n\u00edveis: o estado 0 (zero), ou baixo, e o estado 1 (um), ou alto. A respeito de opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e de circuitos que podem ser usados na implementa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123853,"enunciado":"<p align=justify>Na implementa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, ocorrem apenas dois\r\nestados, ou n\u00edveis: o estado 0 (zero), ou baixo, e o estado 1 (um),\r\nou alto. A respeito de opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e de circuitos que podem\r\nser usados na implementa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fam\u00edlia TTL, os n\u00edveis l\u00f3gicos zero (0) e um (1) s\u00e3o caracterizados por faixas e n\u00e3o por valores fixos e definidos de tens\u00e3o.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153868,"hashId":"9f906a1c0a96c171d9a456fab3604ac2","enunciado":"<p align=justify>Na fam\u00edlia TTL, os n\u00edveis l\u00f3gicos zero (0) e um (1) s\u00e3o\r\ncaracterizados por faixas e n\u00e3o por valores fixos e definidos\r\nde tens\u00e3o.<\/p>","resposta":679412,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao longo do desenvolvimento da eletr\u00f4nica digital, foram utilizadas diversas tecnologias para a constru\u00e7\u00e3o de circuitos integrados na implementa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Duas dessas tecnologias ainda s\u00e3o amplamente utilizadas: as fam\u00edlias TTL e CMOS. A respeito dessas duas fam\u00edlias de circuitos l\u00f3gicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123856,"enunciado":"<p align=justify>Ao longo do desenvolvimento da eletr\u00f4nica digital, foram\r\nutilizadas diversas tecnologias para a constru\u00e7\u00e3o de circuitos\r\nintegrados na implementa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Duas dessas\r\ntecnologias ainda s\u00e3o amplamente utilizadas: as fam\u00edlias TTL e\r\nCMOS. A respeito dessas duas fam\u00edlias de circuitos l\u00f3gicos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os circuitos da fam\u00edlia TTL s\u00e3o implementados utilizando-se transistores bipolares, e os circuitos da fam\u00edlia CMOS s\u00e3o implementados utilizando-se transistores de efeito de campo.","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":153870,"hashId":"1574c335532b1742b1044bcd5002379c","enunciado":"<p align=justify>Os circuitos da fam\u00edlia TTL s\u00e3o implementados utilizando-se\r\ntransistores bipolares, e os circuitos da fam\u00edlia CMOS s\u00e3o\r\nimplementados utilizando-se transistores de efeito de campo.<\/p>","resposta":679416,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":679416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":679417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao longo do desenvolvimento da eletr\u00f4nica digital, foram utilizadas diversas tecnologias para a constru\u00e7\u00e3o de circuitos integrados na implementa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Duas dessas tecnologias ainda s\u00e3o amplamente utilizadas: as fam\u00edlias TTL e CMOS. A respeito dessas duas fam\u00edlias de circuitos l\u00f3gicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":123856,"enunciado":"<p align=justify>Ao longo do desenvolvimento da eletr\u00f4nica digital, foram\r\nutilizadas diversas tecnologias para a constru\u00e7\u00e3o de circuitos\r\nintegrados na implementa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. Duas dessas\r\ntecnologias ainda s\u00e3o amplamente utilizadas: as fam\u00edlias TTL e\r\nCMOS. A respeito dessas duas fam\u00edlias de circuitos l\u00f3gicos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/153870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de falso positividade para FAN e L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, EXCETO:","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":109964,"hashId":"473abe88dc43f366cba4cd8af08e06ed","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o causas de falso positividade para FAN e L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":520463,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de cortic\u00f3ide.","id":520463,"corpo":"Uso de cortic\u00f3ide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":520464,"corpo":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite Reumat\u00f3ide.","id":520465,"corpo":"Artrite Reumat\u00f3ide.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite Auto-imune. ","id":520466,"corpo":"Hepatite Auto-imune.\n\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/109964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Anticorpos Citoplasm\u00e1ticos Antineutr\u00f3filos (ANCA) e Vasculites, pode-se afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":109975,"hashId":"d4b863005034ab344b5373044b5f49b6","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Anticorpos Citoplasm\u00e1ticos Antineutr\u00f3filos (ANCA) e Vasculites, pode-se afirmar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":520519,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tOs n\u00edveis de ANCA s\u00e3o \u00fateis na monitoriza\u00e7\u00e3o da Granulomatose de We-gener.","id":520517,"corpo":"\tOs n\u00edveis de ANCA s\u00e3o \u00fateis na monitoriza\u00e7\u00e3o da Granulomatose de We-gener.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tEst\u00e1 indicado em todo paciente com hemorragia Alveolar Pulmonar inexplicada.","id":520518,"corpo":"\tEst\u00e1 indicado em todo paciente com hemorragia Alveolar Pulmonar inexplicada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tO P-ANCA\/MPO tem uma sensibilidade de 90% para a Granulomatose de Wegener.","id":520519,"corpo":"\tO P-ANCA\/MPO tem uma sensibilidade de 90% para a Granulomatose de Wegener.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tO P-ANCA se apresenta como fluoresc\u00eancia nuclear com acentua\u00e7\u00e3o Peri-nuclear.","id":520520,"corpo":"\tO P-ANCA se apresenta como fluoresc\u00eancia nuclear com acentua\u00e7\u00e3o Peri-nuclear.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/109975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o empregado que trabalha em turnos ininterruptos de revezamento, a jornada legal \u00e9 de","provas":[{"id":3372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":109990,"hashId":"398998aab95ff7354283ab22bffdab6f","enunciado":"<p align=justify>Para o empregado que trabalha em turnos ininterruptos de\r\nrevezamento, a jornada legal \u00e9 de<\/p>","resposta":520590,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro horas e est\u00e1 prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho. ","id":520588,"corpo":"quatro horas e est\u00e1 prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das\r\nLeis do Trabalho.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis horas e est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":520590,"corpo":"seis horas e est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco horas e est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":520592,"corpo":"cinco horas e est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro horas e est\u00e1 prevista em legisla\u00e7\u00e3o especial.","id":520593,"corpo":"quatro horas e est\u00e1 prevista em legisla\u00e7\u00e3o especial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oito horas e est\u00e1 prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":520594,"corpo":"oito horas e est\u00e1 prevista na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis\r\ndo Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/109990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado que, em determinado dia da semana, encerra a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0s 23h00min, poder\u00e1 reiniciar os servi\u00e7os no dia seguinte a partir de","provas":[{"id":3372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110000,"hashId":"dce0d64e65d4899f78801b2eff2b9e15","enunciado":"<p align=justify>O empregado que, em determinado dia da semana,\r\nencerra a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0s 23h00min, poder\u00e1\r\nreiniciar os servi\u00e7os no dia seguinte a partir de<\/p>","resposta":520623,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06h00min. ","id":520619,"corpo":"06h00min.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"07h00min.","id":520620,"corpo":"07h00min.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"08h00min.","id":520621,"corpo":"08h00min.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"09h00min.","id":520622,"corpo":"09h00min.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10h00min.","id":520623,"corpo":"10h00min.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/110000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es do Sistema Nervoso Central que podem ocorrer nos pacientes com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, EXCETO:","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":110002,"hashId":"9e0e6d2a005d38e77650c81e4a56bd6a","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es do Sistema Nervoso Central que podem ocorrer nos pacientes com L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":520636,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ataxia.","id":520634,"corpo":"Ataxia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia","id":520635,"corpo":"Cor\u00e9ia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerebelite","id":520636,"corpo":"Cerebelite","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convuls\u00f5es","id":520637,"corpo":"Convuls\u00f5es","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/110002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, EXCETO:","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":110017,"hashId":"69b4cb225bc476efb2a90f4dc659b943","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":520707,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tArtrite.","id":520707,"corpo":"\tArtrite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tEmbolias","id":520708,"corpo":"\tEmbolias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tOsteonecrose","id":520709,"corpo":"\tOsteonecrose","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tNefropatia ","id":520710,"corpo":"\tNefropatia ","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/110017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o no prazo de","provas":[{"id":3372,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110034,"hashId":"32cbdef0a7382c5d524823ff21f0366b","enunciado":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o\r\nno prazo de<\/p>","resposta":520795,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 horas. ","id":520794,"corpo":"48 horas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":520795,"corpo":"5 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 dias.","id":520796,"corpo":"8 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":520797,"corpo":"10 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":520798,"corpo":"15 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/110034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Artrites por V\u00edrus, marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":110047,"hashId":"bd4b73366763dd7838964308e027b95e","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a Artrites por V\u00edrus, marque a afirmativa <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>:<\/P>","resposta":520849,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tO v\u00edrus da Hepatite C pode simular Artrite Reumat\u00f3ide.","id":520847,"corpo":"\tO v\u00edrus da Hepatite C pode simular Artrite Reumat\u00f3ide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\t10 a 25% dos pacientes com Hepatite B t\u00eam Artrite ou Artralgia.","id":520848,"corpo":"\t10 a 25% dos pacientes com Hepatite B t\u00eam Artrite ou Artralgia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA rub\u00e9ola pode causar artrite, mas a vacina\u00e7\u00e3o Antirub\u00e9ola, n\u00e3o.","id":520849,"corpo":"\tA rub\u00e9ola pode causar artrite, mas a vacina\u00e7\u00e3o Antirub\u00e9ola, n\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tO Parvov\u00edrus B19 \u00e9 importante causador de Artrite em pa\u00edses desenvolvi-dos.","id":520850,"corpo":"\tO Parvov\u00edrus  B19 \u00e9 importante causador de Artrite em pa\u00edses desenvolvi-dos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/110047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do disposto na Lei n\u00ba 9.784\/99, observe as seguintes assertivas: I. N\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, dentre outros, a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. II. O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 revog\u00e1vel a qualquer tempo pela autoridade delegante. III. O ato de delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 conter ressalva de exerc\u00edcio da atribui\u00e7\u00e3o delegada. IV. As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o considerar-se-\u00e3o editadas pela autoridade delegante. \u00c9 correto APENAS o que consta em","provas":[{"id":3377,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110070,"hashId":"26d53243869af2759c7a959f91a626af","enunciado":"<P align=justify>Nos termos do disposto na Lei n\u00ba 9.784\/99, observe as seguintes assertivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, dentre outros, a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 revog\u00e1vel a qualquer tempo pela autoridade delegante. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O ato de delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 conter ressalva de exerc\u00edcio da atribui\u00e7\u00e3o delegada. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o considerar-se-\u00e3o editadas pela autoridade delegante. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que consta em<\/P>","resposta":520959,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":520959,"corpo":"I e II.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":520960,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":520961,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":520962,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":520963,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/110070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s enfermidades reum\u00e1ticas da crian\u00e7a e do adolescente, marque a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":3367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":110108,"hashId":"f6921379c6d5f64ab80229ba6456bbe1","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s enfermidades reum\u00e1ticas da crian\u00e7a e do adolescente, marque a afirmativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":521141,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tO principal determinante do progn\u00f3stico do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico na inf\u00e2ncia \u00e9 o acometimento renal.","id":521141,"corpo":"\tO principal determinante do progn\u00f3stico do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico na inf\u00e2ncia \u00e9 o acometimento renal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tO acometimento renal \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o extra-articular mais comum na Es-pondilite Anquilosante.","id":521142,"corpo":"\tO acometimento renal \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o extra-articular mais comum na Es-pondilite Anquilosante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA Cloroquina \u00e9 contra-indicada no tratamento de crian\u00e7as l\u00fapicas.","id":521143,"corpo":"\tA Cloroquina \u00e9 contra-indicada no tratamento de crian\u00e7as l\u00fapicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tAAS e cortic\u00f3ide s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados em crian\u00e7as com P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.","id":521144,"corpo":"\tAAS e cortic\u00f3ide s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados em crian\u00e7as com P\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/110108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, em regra, aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, salvo se o causador do dano for","provas":[{"id":3377,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110118,"hashId":"5b70fd797fe6d44a256e0e4359349bde","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, em regra, aquele\r\nque ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o\r\nque houver pago daquele por quem pagou, salvo se o\r\ncausador do dano for<\/p>","resposta":521179,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9 segundo grau. ","id":521175,"corpo":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9\r\nsegundo grau.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9 terceiro grau.","id":521176,"corpo":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9\r\nterceiro grau.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9 quarto grau.","id":521177,"corpo":"ascendente, descendente ou parente colateral at\u00e9\r\nquarto grau.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descendente seu, ainda que capaz para exercer os atos da vida civil.","id":521178,"corpo":"descendente seu, ainda que capaz para exercer os\r\natos da vida civil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz.","id":521179,"corpo":"descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/110118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em futebol, o aproveitamento de um time num campeonato, ap\u00f3s cada rodada, \u00e9 definido como a porcentagem de pontos obtidos em rela\u00e7\u00e3o ao total de pontos poss\u00edveis de o time conquistar at\u00e9 aquele momento do campeonato. Em cada jogo, a vit\u00f3ria vale 3 pontos para o vencedor e 0 para o perdedor e, em caso de empate, cada time ganha 1 ponto. Num certo campeonato, j\u00e1 foram disputadas seis rodadas. O time do Bolanarede obteve duas vit\u00f3rias, tr\u00eas empates e sofreu uma derrota. O aproveitamento do Bolanarede at\u00e9 o momento \u00e9 de:","provas":[{"id":3794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-auxiliar-de-seguranca-patrimonial-aseg-01","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":138053,"hashId":"a57b5134545c7a5a998bb5a4183da645","enunciado":"<P align=justify>Em futebol, o aproveitamento de um time num campeonato, ap\u00f3s cada rodada, \u00e9 definido como a porcentagem de pontos obtidos em rela\u00e7\u00e3o ao total de pontos poss\u00edveis de o time conquistar at\u00e9 aquele momento do campeonato. Em cada jogo, a vit\u00f3ria vale 3 pontos para o vencedor e 0 para o perdedor e, em caso de empate, cada time ganha 1 ponto. <\/P>\r\n<P align=justify>Num certo campeonato, j\u00e1 foram disputadas seis rodadas. O time do Bolanarede obteve duas vit\u00f3rias, tr\u00eas empates e sofreu uma derrota. O aproveitamento do Bolanarede at\u00e9 o momento \u00e9 de:<\/P>","resposta":625653,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36%;","id":625650,"corpo":"<p align=justify>36%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%;","id":625651,"corpo":"<p align=justify>40%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45%;","id":625652,"corpo":"<p align=justify>45%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%;","id":625653,"corpo":"<p align=justify>50%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64%.","id":625654,"corpo":"<p align=justify>64%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":115023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/138053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, o tri\u00e2ngulo AFE \u00e9 ret\u00e2ngulo em F e o tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 ret\u00e2ngulo em B. ","provas":[{"id":3794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":963},"orgao":{"nome":"Centro de Pesquisa de Energia El\u00e9trica","sigla":"CEPEL","id":117,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cepel-2006-nce-auxiliar-de-seguranca-patrimonial-aseg-01","tipo":1,"nome":"NCE - CEPEL - Auxiliar de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":138090,"hashId":"2acbc9087a87dd8a5365724ddab2fc43","enunciado":"<P align=justify>Na figura a seguir, o tri\u00e2ngulo AFE \u00e9 ret\u00e2ngulo em F e o tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 ret\u00e2ngulo em B.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3794\/X40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3794\/QQQ.JPG><\/P>","resposta":625793,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,75;","id":625793,"corpo":"<p align=justify>4,75;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,50;","id":625794,"corpo":"<p align=justify>5,50;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,75;","id":625795,"corpo":"<p align=justify>5,75;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,50;","id":625796,"corpo":"<p align=justify>6,50;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,25.","id":625797,"corpo":"<p align=justify>7,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":115045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/138090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deixar de parar o ve\u00edculo no acostamento \u00e0 direita para aguardar a oportunidade de cruzar a pista ou entrar \u00e0 esquerda, onde n\u00e3o houver local apropriado para manobra de retorno, constitui","provas":[{"id":3790,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motorista","id":1005},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-auxiliar-de-motorista","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Auxiliar de Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":138179,"hashId":"6c914ae1fd6bd3b2cba2a44c42e379e0","enunciado":"<p align=justify>Deixar de parar o ve\u00edculo no acostamento \u00e0 direita\r\npara aguardar a oportunidade de cruzar a pista ou\r\nentrar \u00e0 esquerda, onde n\u00e3o houver local apropriado\r\npara manobra de retorno, constitui<\/p>","resposta":626025,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o leve.","id":626023,"corpo":"<p align=justify>Infra\u00e7\u00e3o leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia.","id":626024,"corpo":"<p align=justify>Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grave.","id":626025,"corpo":"<p align=justify>Infra\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima","id":626026,"corpo":"<p align=justify>Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima com apreens\u00e3o de carteira","id":626027,"corpo":"<p align=justify>Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima com apreens\u00e3o de carteira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":115085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/138179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas da lei a que se refere o t\u00edtulo do texto se resumem a:","provas":[{"id":3799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2006"},{"id":3806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":3811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-secretariado","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":138181,"hashId":"702787c6ddc1a0fd5eb9c7e7dd2b0ae5","enunciado":"<p align=justify>Os problemas da lei a que se refere o t\u00edtulo do texto se\r\nresumem a:<\/p>","resposta":626028,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontrar um ponto de equil\u00edbrio justo;","id":626028,"corpo":"<p align=justify>encontrar um ponto de equil\u00edbrio justo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procurar um meio mais rigoroso de punir os crimes;","id":626029,"corpo":"<p align=justify>procurar um meio mais rigoroso de punir os crimes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permitir a ca\u00e7a de modo algum;","id":626031,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permitir a ca\u00e7a de modo algum;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizar o com\u00e9rcio de animais sem promover a extin\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies;","id":626033,"corpo":"<p align=justify>autorizar o com\u00e9rcio de animais sem promover a extin\u00e7\u00e3o\r\ndas esp\u00e9cies;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar um caminho que favore\u00e7a os criadouros.","id":626035,"corpo":"<p align=justify>indicar um caminho que favore\u00e7a os criadouros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI Pablo Pereira Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. \u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.","id":115086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pablo Pereira <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/138181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a\"; a frase abaixo em que o acento grave indicativo da crase est\u00e1 mal colocado \u00e9:","provas":[{"id":3799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2006"},{"id":3806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":3811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-secretariado","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":138194,"hashId":"d8a04e5188c36f42cb38a47be775fbd5","enunciado":"<p align=justify>\"n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a\"; a frase abaixo em que o\r\nacento grave indicativo da crase est\u00e1 mal colocado \u00e9:<\/p>","resposta":626059,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o papagaio estava \u00e0 dist\u00e2ncia de 10 metros da gaiola;","id":626058,"corpo":"<p align=justify>o papagaio estava \u00e0 dist\u00e2ncia de 10 metros da gaiola;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bicho n\u00e3o tinha direito \u00e0 \u00e1gua nem a alimento;","id":626059,"corpo":"<p align=justify>o bicho n\u00e3o tinha direito \u00e0 \u00e1gua nem a alimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de animais em cativeiro;","id":626060,"corpo":"<p align=justify>deve-se \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de\r\nanimais em cativeiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entregou-se \u00e0 pol\u00edcia o ca\u00e7ador clandestino;","id":626061,"corpo":"<p align=justify>entregou-se \u00e0 pol\u00edcia o ca\u00e7ador clandestino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os animais se entregaram \u00e0 sua sina.","id":626062,"corpo":"<p align=justify>os animais se entregaram \u00e0 sua sina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI Pablo Pereira Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. \u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.","id":115086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pablo Pereira <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/138194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"para evitar a &#39;legaliza\u00e7\u00e3o&#39; de animais capturados ilegalmente\"; as aspas na palavra \"legaliza\u00e7\u00e3o\" indicam:","provas":[{"id":3799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2006"},{"id":3806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":3811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado","id":2407},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sad-mt-2006-nce-tecnico-area-secretariado","tipo":1,"nome":"NCE - SAD - T\u00e9cnico - \u00c1rea Secretariado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":138242,"hashId":"8016bb23fc9e2d0ee8f9dd3c8f317e28","enunciado":"<p align=justify>\"para evitar a &#39;legaliza\u00e7\u00e3o&#39; de animais capturados\r\nilegalmente\"; as aspas na palavra \"legaliza\u00e7\u00e3o\" indicam:<\/p>","resposta":626195,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necessidade de destacar o termo na frase;","id":626193,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de destacar o termo na frase;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratar-se de palavra empregada erradamente;","id":626194,"corpo":"<p align=justify>tratar-se de palavra empregada erradamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o de seu sentido original;","id":626195,"corpo":"<p align=justify>a altera\u00e7\u00e3o de seu sentido original;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica \u00e0s autoridades por sua defici\u00eancia;","id":626196,"corpo":"<p align=justify>uma cr\u00edtica \u00e0s autoridades por sua defici\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um emprego fora das normas gramaticais.","id":626197,"corpo":"<p align=justify>um emprego fora das normas gramaticais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI Pablo Pereira Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. \u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.","id":115086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO \u2013 OS PROBLEMAS DA LEI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pablo Pereira <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Antes da chamada Lei dos Crimes Ambientais (Lei 9.605, de 1998), quem era flagrado na ca\u00e7a ou no tr\u00e1fico de animais silvestres n\u00e3o tinha direito \u00e0 fian\u00e7a. Era pris\u00e3o na certa, tanto para o criminoso quanto para o flagelado pela fome que ca\u00e7ava para comer. Com a mudan\u00e7a na lei, as coisas ficaram mais leves, principalmente para aqueles que lucram com o tr\u00e1fico. Para agentes do Ibama e membros de ONGs, o crime s\u00f3 n\u00e3o cresce mais por causa de campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o baseadas em den\u00fancias. \u201cAs campanhas e a repercuss\u00e3o das apreens\u00f5es s\u00e3o fundamentais para o aspecto educativo\u201d, admite Lu\u00eds Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves de Lima, chefe da fiscaliza\u00e7\u00e3o do Ibama em S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o abrandamento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, em especial do C\u00f3digo de Fauna (Lei 5.197, de 1967), cresceu o n\u00famero dos criadouros de animais silvestres. Os bichos neles criados podem ser vendidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c2ngela Branco, chefe da Divis\u00e3o T\u00e9cnica de Medicina Veterin\u00e1ria e Manejo da Fauna Silvestre da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, diz n\u00e3o ser contra os criadouros, mas que n\u00e3o deveria ser estimulada a posse de animais silvestres. \u201cIsso prejudica o esfor\u00e7o de anos de trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o.\u201d A veterin\u00e1ria ressalta que ao abrandamento da lei deveria corresponder uma fiscaliza\u00e7\u00e3o mais intensa dos criadouros e do com\u00e9rcio para evitar a \u201clegaliza\u00e7\u00e3o\u201d de animais que s\u00e3o capturados ilegalmente. Ela cita que h\u00e1 muitos casos de adultera\u00e7\u00e3o de anilhas, as \u201cpulseiras\u201d de identifica\u00e7\u00e3o colocadas nas pernas das aves.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/138242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}