{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1969,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"},{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Pinhalzinho est\u00e1 localizado no Estado de Santa Catarina no centro da microrregi\u00e3o: ","provas":[{"id":70830,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-de-educacao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":70829,"cargo":{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-educativo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Educativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":2168217,"hashId":"bde35e151f7a9403c4398617d286a5a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Pinhalzinho est\u00e1 localizado no Estado de Santa Catarina no centro da microrregi\u00e3o: <\/p>","resposta":8501676,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oeste. ","id":8501676,"corpo":"<p>Oeste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nordeste. ","id":8501677,"corpo":"<p>Nordeste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio-Oeste. ","id":8501678,"corpo":"<p>Meio-Oeste. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste. ","id":8501679,"corpo":"<p>Centro-Oeste. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do planalto serrano. ","id":8501680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do planalto serrano. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 uma das importantes atividades de: ","provas":[{"id":70830,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-assistente-de-educacao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168385,"hashId":"ea09c2a1351e5c9451027105e136f291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da tramita\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 uma das importantes atividades de: <\/p>","resposta":8502465,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estocagem. ","id":8502463,"corpo":"<p>Estocagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o. ","id":8502464,"corpo":"<p>Licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo. ","id":8502465,"corpo":"<p>Protocolo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procura\u00e7\u00e3o. ","id":8502466,"corpo":"<p>Procura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o. ","id":8502467,"corpo":"<p>Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2168385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que abarcam a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que: A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem das crian\u00e7as \u00e9 compet\u00eancia tanto da fam\u00edlia, quanto da escola. Como previsto no art. 31 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9.394\/96), na Se\u00e7\u00e3o II, Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u201ca avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental\u201d. A avalia\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as precisa ter como refer\u00eancia os objetivos estabelecidos no projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deve assumir finalidades seletivas e classificat\u00f3rias. As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 05\/2009) explicitam que as creches e pr\u00e9-escolas devem planejar formas de avalia\u00e7\u00e3o que contemplem o acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da crian\u00e7a. As observa\u00e7\u00f5es e registros devem ser contextualizados, isto \u00e9, tomando as crian\u00e7as concretas, em suas hist\u00f3rias de vida, seus ambientes sociais e culturais e como construtoras de um processo din\u00e2mico e complexo de desenvolvimento pessoal e social. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":70829,"cargo":{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-educativo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Educativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168523,"hashId":"65b9078f4e20a1e6a9d8db28266d9cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que abarcam a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem das crian\u00e7as \u00e9 compet\u00eancia tanto da fam\u00edlia, quanto da escola. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Como previsto no art. 31 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9.394\/96), na Se\u00e7\u00e3o II, Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u201ca avalia\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 mediante acompanhamento e registro do seu desenvolvimento, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental\u201d. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A avalia\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as precisa ter como refer\u00eancia os objetivos estabelecidos no projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deve assumir finalidades seletivas e classificat\u00f3rias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 05\/2009) explicitam que as creches e pr\u00e9-escolas devem planejar formas de avalia\u00e7\u00e3o que contemplem o acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico e a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As observa\u00e7\u00f5es e registros devem ser contextualizados, isto \u00e9, tomando as crian\u00e7as concretas, em suas hist\u00f3rias de vida, seus ambientes sociais e culturais e como construtoras de um processo din\u00e2mico e complexo de desenvolvimento pessoal e social. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8503125,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":8503122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5. ","id":8503123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. ","id":8503124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5. ","id":8503125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5. ","id":8503126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2168523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8069\/1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, \u00e9 a lei conhecida como: ","provas":[{"id":70829,"cargo":{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-educativo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Educativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168536,"hashId":"e1cf811f5002014d0b36f2e8272a23fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8069\/1990, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, \u00e9 a lei conhecida como: <\/p>","resposta":8503186,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8503184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei do Plano Decenal de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":8503185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei do Plano Decenal de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. ","id":8503186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei da Base Nacional Comum Curricular. ","id":8503187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei da Base Nacional Comum Curricular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases de Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":8503188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Diretrizes e Bases de Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da import\u00e2ncia da brincadeira no processo de desenvolvimento humano, qual dos autores abaixo defende o pressuposto de que o homem \u00e9 essencialmente l\u00fadico e que a brincadeira \u00e9 aprendida sob a \u00e9gide da forma\u00e7\u00e3o cultural? ","provas":[{"id":70829,"cargo":{"descricao":"Agente Educativo","id":5597,"slug":"agente-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-educativo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente Educativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168566,"hashId":"b9f9de1e55d05d98661481991f14620f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da import\u00e2ncia da brincadeira no processo de desenvolvimento humano, qual dos autores abaixo defende o pressuposto de que o homem \u00e9 essencialmente l\u00fadico e que a brincadeira \u00e9 aprendida sob a \u00e9gide da forma\u00e7\u00e3o cultural? <\/p>","resposta":8503334,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freud ","id":8503331,"corpo":"<p>Freud <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piaget ","id":8503332,"corpo":"<p>Piaget <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skinner ","id":8503333,"corpo":"<p>Skinner <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigotski ","id":8503334,"corpo":"<p>Vigotski <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descartes ","id":8503335,"corpo":"<p>Descartes <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2168566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente a dist\u00e2ncia entre as fossas\/sumidouros de esgoto residenciais de po\u00e7os de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua situados no mesmo terreno ou terreno vizinho, conforme o disposto C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Pinhalzinho. ","provas":[{"id":70813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2168811,"hashId":"a6e292ec0fecfae30730469b898274cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> a dist\u00e2ncia entre as fossas\/sumidouros de esgoto residenciais de po\u00e7os de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua situados no mesmo terreno ou terreno vizinho, conforme o disposto C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Pinhalzinho. <\/p>","resposta":8504514,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 metros ","id":8504512,"corpo":"<p>5 metros <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 metros ","id":8504513,"corpo":"<p>10 metros <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 metros ","id":8504514,"corpo":"<p>15 metros <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 metros ","id":8504515,"corpo":"<p>20 metros <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 metros ","id":8504516,"corpo":"<p>25 metros <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o tipo de mol\u00e9cula ou c\u00e9lula que geralmente se procura nos testes imunol\u00f3gicos usados para doen\u00e7as infecciosas humanas. ","provas":[{"id":70813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2168875,"hashId":"f25b832d1eb8e61419b3bb89ec589299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> o tipo de mol\u00e9cula ou c\u00e9lula que geralmente se procura nos testes imunol\u00f3gicos usados para doen\u00e7as infecciosas humanas. <\/p>","resposta":8504831,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plasma ","id":8504829,"corpo":"<p>Plasma <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritr\u00f3citos ","id":8504830,"corpo":"<p>Eritr\u00f3citos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticorpos ","id":8504831,"corpo":"<p>Anticorpos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leuc\u00f3citos ","id":8504832,"corpo":"<p>Leuc\u00f3citos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plaquetas ","id":8504833,"corpo":"<p>Plaquetas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR8 estabelece requisitos t\u00e9cnicos m\u00ednimos que devem ser observados nas edifica\u00e7\u00f5es, para garantir seguran\u00e7a e conforto aos que nelas trabalhem. Assinale a alternativa correta sobre a norma. ","provas":[{"id":70804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2169366,"hashId":"bdb3cca1b22edd7fa4ac23e8b84e6910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR8 estabelece requisitos t\u00e9cnicos m\u00ednimos que devem ser observados nas edifica\u00e7\u00f5es, para garantir seguran\u00e7a e conforto aos que nelas trabalhem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre a norma. <\/p>","resposta":8506764,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aberturas nas paredes devem ser protegidas, permitindo a queda de pessoas ou objetos. ","id":8506762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aberturas nas paredes devem ser protegidas, permitindo a queda de pessoas ou objetos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As paredes dos locais de trabalho devem ser permeabilizadas, permitindo uma amplia\u00e7\u00e3o da umidade natural. ","id":8506763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As paredes dos locais de trabalho devem ser permeabilizadas, permitindo uma amplia\u00e7\u00e3o da umidade natural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser empregados materiais ou processos antiderrapantes nos corredores, onde houver perigo de escorregamento ","id":8506764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser empregados materiais ou processos antiderrapantes nos corredores, onde houver perigo de escorregamento <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a altera\u00e7\u00e3o parcial da circula\u00e7\u00e3o de pessoas e materiais devido \u00e0s pequenas sali\u00eancias e depress\u00f5es presentes nos pisos dos locais de trabalho. ","id":8506765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a altera\u00e7\u00e3o parcial da circula\u00e7\u00e3o de pessoas e materiais devido \u00e0s pequenas sali\u00eancias e depress\u00f5es presentes nos pisos dos locais de trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho devem ser projetadas para gerar uma insola\u00e7\u00e3o excessiva, permitindo a amplia\u00e7\u00e3o de luz natural no ambiente de trabalho. ","id":8506766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho devem ser projetadas para gerar uma insola\u00e7\u00e3o excessiva, permitindo a amplia\u00e7\u00e3o de luz natural no ambiente de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397925,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-08-edificacoes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2169366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cen\u00e1rio educacional das Artes no Brasil, s\u00e3o abordados eixos estruturantes para o planejamento que dialogam com as diferentes metodologias vigentes. Nesse contexto, relacione as colunas abaixo:Coluna 1 Eixos 1. Elementos b\u00e1sicos da linguagem 2. Express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o 3. An\u00e1lise e aprecia\u00e7\u00e3o Coluna 2 Descri\u00e7\u00e3o: ( ) Est\u00e3o inseridos os conte\u00fados que se referem aos c\u00f3digos espec\u00edficos da \u00e1rea art\u00edstica, para o desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e consistente. ( ) Est\u00e1 relacionado \u00e0s especificidades que caracterizam a \u00e1rea art\u00edstica, atrav\u00e9s de atividades que envolvam o fazer art\u00edstico de forma diversificada e abrangente. ( ) Inclui as experi\u00eancias que se relacionam com o contato direto com as mais variadas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, por meio da observa\u00e7\u00e3o ativa e cr\u00edtica a partir de atividades ao vivo, gravadas ou filmadas. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70838,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2179355,"hashId":"0740eb1b7c2e1c443817022e94274c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cen\u00e1rio educacional das Artes no Brasil, s\u00e3o abordados eixos estruturantes para o planejamento que dialogam com as diferentes metodologias vigentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, relacione as colunas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Coluna 1<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> Eixos<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Elementos b\u00e1sicos da linguagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. An\u00e1lise e aprecia\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Coluna 2 <\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Descri\u00e7\u00e3o: <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e3o inseridos os conte\u00fados que se referem aos c\u00f3digos espec\u00edficos da \u00e1rea art\u00edstica, para o desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e consistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1 relacionado \u00e0s especificidades que caracterizam a \u00e1rea art\u00edstica, atrav\u00e9s de atividades que envolvam o fazer art\u00edstico de forma diversificada e abrangente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inclui as experi\u00eancias que se relacionam com o contato direto com as mais variadas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, por meio da observa\u00e7\u00e3o ativa e cr\u00edtica a partir de atividades ao vivo, gravadas ou filmadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8549916,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3","id":8549916,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 2","id":8549917,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 3","id":8549918,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 1 ","id":8549919,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 ","id":8549920,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 2 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Artes, a \u00eanfase do ensino implica especialmente a triangula\u00e7\u00e3o de tr\u00eas momentos:","provas":[{"id":70838,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2179372,"hashId":"dfc203bedfefe2b1ef6d0f3822d45fbe","enunciado":"<p>Em Artes, a \u00eanfase do ensino implica especialmente a triangula\u00e7\u00e3o de tr\u00eas momentos:<\/p>","resposta":8550002,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa, Discuss\u00e3o e Escrita.","id":8550001,"corpo":"<p>Pesquisa, Discuss\u00e3o e Escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o, Frui\u00e7\u00e3o e Contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":8550002,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o, Frui\u00e7\u00e3o e Contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o, Leitura e Exposi\u00e7\u00e3o Dial\u00f3gica.","id":8550003,"corpo":"<p>Media\u00e7\u00e3o, Leitura e Exposi\u00e7\u00e3o Dial\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sensibiliza\u00e7\u00e3o, Mapeamento e Experimenta\u00e7\u00e3o.","id":8550004,"corpo":"<p>Sensibiliza\u00e7\u00e3o, Mapeamento e Experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o de linguagens, Aprecia\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o Cr\u00edtica.","id":8550005,"corpo":"<p>Investiga\u00e7\u00e3o de linguagens, Aprecia\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos projetos de trabalho, \u00e9 correto afirmar: Os projetos de trabalho fazem parte de uma concep\u00e7\u00e3o educativa favorecedora da pesquisa e da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento de forma compartilhada, com o intuito de ampliar o repert\u00f3rio das crian\u00e7as num contexto de experi\u00eancias de aprendizagem significativas. Os projetos de trabalho s\u00e3o uma possibilidade de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento que privilegia o desenvolvimento da curiosidade, estimulando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes pontos de vista sobre determinado assunto. Os projetos de trabalho se sobressaem \u00e0s pr\u00e1ticas disciplinadoras e repetitivas em que s\u00e3o pautadas as atividades na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, especificamente na pr\u00e9-escola. Nos projetos de trabalho, as crian\u00e7as s\u00e3o consideradas coautoras de um percurso de aprendizagem que \u00e9 permeado por diversas rela\u00e7\u00f5es, diferentes linguagens e formas de abordar o conhecimento. Todos os aspectos nos projetos de trabalho s\u00e3o planejados de forma r\u00edgida e de acordo com as necessidades dos estudantes. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161478,"hashId":"2f3eaacd648c151dc1d5398c06fdeb9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos projetos de trabalho, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os projetos de trabalho fazem parte de uma concep\u00e7\u00e3o educativa favorecedora da pesquisa e da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento de forma compartilhada, com o intuito de ampliar o repert\u00f3rio das crian\u00e7as num contexto de experi\u00eancias de aprendizagem significativas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os projetos de trabalho s\u00e3o uma possibilidade de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento que privilegia o desenvolvimento da curiosidade, estimulando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes pontos de vista sobre determinado assunto. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os projetos de trabalho se sobressaem \u00e0s pr\u00e1ticas disciplinadoras e repetitivas em que s\u00e3o pautadas as atividades na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, especificamente na pr\u00e9-escola. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nos projetos de trabalho, as crian\u00e7as s\u00e3o consideradas coautoras de um percurso de aprendizagem que \u00e9 permeado por diversas rela\u00e7\u00f5es, diferentes linguagens e formas de abordar o conhecimento. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Todos os aspectos nos projetos de trabalho s\u00e3o planejados de forma r\u00edgida e de acordo com as necessidades dos estudantes. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8471077,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":8471076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8471077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":8471078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":8471079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8471080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se tenha condi\u00e7\u00f5es reais de avaliar se uma crian\u00e7a est\u00e1 ou n\u00e3o desenvolvendo uma motricidade saud\u00e1vel, faz-se necess\u00e1rio refletir sobre o ambiente da institui\u00e7\u00e3o e o trabalho ali desenvolvido: ele \u00e9 suficientemente desafiador? Ser\u00e1 que as crian\u00e7as n\u00e3o ficam muito tempo sentadas, sem oportunidades de exercitar outras posturas? As atividades oferecidas propiciam situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o?De acordo com Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Volume III), a avalia\u00e7\u00e3o do movimento:Deve ser cont\u00ednua, levando em considera\u00e7\u00e3o os processos vivenciados pelas crian\u00e7as, resultado de um trabalho intencional do professor.Dever\u00e1 constituir-se em instrumento para a reorganiza\u00e7\u00e3o de objetivos, conte\u00fados, procedimentos, atividades e como forma de acompanhar e conhecer cada crian\u00e7a e grupo.Deve priorizar situa\u00e7\u00f5es que possam favorecer a conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.A observa\u00e7\u00e3o cuidadosa sobre cada crian\u00e7a e sobre o grupo fornece elementos que podem auxiliar na constru\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica que considere o corpo e o movimento das crian\u00e7as.Devem ser documentados os aspectos referentes \u00e0 expressividade do movimento e sua dimens\u00e3o instrumental.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161489,"hashId":"8203cde809987c59f05c3e3738191637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se tenha condi\u00e7\u00f5es reais de avaliar se uma crian\u00e7a est\u00e1 ou n\u00e3o desenvolvendo uma motricidade saud\u00e1vel, faz-se necess\u00e1rio refletir sobre o ambiente da institui\u00e7\u00e3o e o trabalho ali desenvolvido: ele \u00e9 suficientemente desafiador? Ser\u00e1 que as crian\u00e7as n\u00e3o ficam muito tempo sentadas, sem oportunidades de exercitar outras posturas? As atividades oferecidas propiciam situa\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Volume III), a avalia\u00e7\u00e3o do movimento:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Deve ser cont\u00ednua, levando em considera\u00e7\u00e3o os processos vivenciados pelas crian\u00e7as, resultado de um trabalho intencional do professor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Dever\u00e1 constituir-se em instrumento para a reorganiza\u00e7\u00e3o de objetivos, conte\u00fados, procedimentos, atividades e como forma de acompanhar e conhecer cada crian\u00e7a e grupo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Deve priorizar situa\u00e7\u00f5es que possam favorecer a conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A observa\u00e7\u00e3o cuidadosa sobre cada crian\u00e7a e sobre o grupo fornece elementos que podem auxiliar na constru\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica que considere o corpo e o movimento das crian\u00e7as.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Devem ser documentados os aspectos referentes \u00e0 expressividade do movimento e sua dimens\u00e3o instrumental.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8471133,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8471131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8471132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":8471133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":8471134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8471135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2161489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de auditoria que envolve o exame de registros ou documentos, internos ou externos, em papel, em forma eletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de ativo \u00e9 o de:","provas":[{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2162503,"hashId":"95087bf8372e77ab54518b508fc7ce22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de auditoria que envolve o exame de registros ou documentos, internos ou externos, em papel, em forma eletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de ativo \u00e9 o de:<\/p>","resposta":8476201,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o.","id":8476201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rec\u00e1lculo.","id":8476202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indaga\u00e7\u00e3o.","id":8476203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":8476204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o externa.","id":8476205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confirma\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427042,"slug":"auditoria-inspecao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o","pai":427208,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427209,"slug":"auditoria-inspecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, a contrapartida do registro de empenho da despesa:","provas":[{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2162540,"hashId":"ece9cf96554ef58eb7818111bef5cb58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, a contrapartida do registro de empenho da despesa:<\/p>","resposta":8476386,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduz o saldo da conta cr\u00e9dito dispon\u00edvel.","id":8476386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz o saldo da conta cr\u00e9dito dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta o saldo da conta caixa e equivalentes em moeda nacional.","id":8476387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o saldo da conta caixa e equivalentes em moeda nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equivale ao reconhecimento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa.","id":8476388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivale ao reconhecimento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduz o saldo de uma conta do patrim\u00f4nio l\u00edquido. ","id":8476389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz o saldo de uma conta do patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumenta o saldo da conta de reserva para conting\u00eancias.","id":8476390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o saldo da conta de reserva para conting\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/2162540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o manual de contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, o procedimento que \u00e9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e9 chamado:","provas":[{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2162555,"hashId":"1a0ef939643564d5fa1528e718c1604b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o manual de contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, o procedimento que \u00e9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e9 chamado:<\/p>","resposta":8476464,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intang\u00edvel.","id":8476461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intang\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precat\u00f3rio.","id":8476462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restos a pagar.","id":8476463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suprimento de fundos.","id":8476464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suprimento de fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":8476465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":"contabilidade-publica\/2162555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em motricidade orofacial. ","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162764,"hashId":"6fe3ed8ea4f5b2720f3799c469d041d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em motricidade orofacial. <\/p>","resposta":8477510,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda interfer\u00eancia, independente da intensidade, dura\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia, no per\u00edodo de crescimento ativo das estruturas da face, resulta em adapta\u00e7\u00f5es miofuncionais orofaciais.","id":8477506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda interfer\u00eancia, independente da intensidade, dura\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia, no per\u00edodo de crescimento ativo das estruturas da face, resulta em adapta\u00e7\u00f5es miofuncionais orofaciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se detectar a presen\u00e7a de assimetrias entre os lados da face (direito e esquerdo) desconsidera-se a possibilidade de mastiga\u00e7\u00e3o unilateral e\/ou mordida cruzada posterior.","id":8477507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se detectar a presen\u00e7a de assimetrias entre os lados da face (direito e esquerdo) desconsidera-se a possibilidade de mastiga\u00e7\u00e3o unilateral e\/ou mordida cruzada posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A postura da l\u00edngua anteriorizada durante as fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e fala pode estar associada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es dento-oclusais ou dentofaciais, mas n\u00e3o \u00e0 respira\u00e7\u00e3o oral ou \u00e0 hipertrofia das tonsilas palatinas.","id":8477508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura da l\u00edngua anteriorizada durante as fun\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o e fala pode estar associada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es dento-oclusais ou dentofaciais, mas n\u00e3o \u00e0 respira\u00e7\u00e3o oral ou \u00e0 hipertrofia das tonsilas palatinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificuldades nas provas de mobilidade de l\u00e1bios, l\u00edngua e mand\u00edbula podem ser decorrentes de t\u00f4nus alterado, mas nunca de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade ou fr\u00eanulo curto e anteriorizado.","id":8477509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades nas provas de mobilidade de l\u00e1bios, l\u00edngua e mand\u00edbula podem ser decorrentes de t\u00f4nus alterado, mas nunca de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade ou fr\u00eanulo curto e anteriorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aspectos posturais globais devem ser considerados, uma vez que a postura corporal exerce influ\u00eancia sobre o desempenho das fun\u00e7\u00f5es orofaciais.","id":8477510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos posturais globais devem ser considerados, uma vez que a postura corporal exerce influ\u00eancia sobre o desempenho das fun\u00e7\u00f5es orofaciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre produ\u00e7\u00e3o de mudas.Para a produ\u00e7\u00e3o de mudas voltada ao consumo in natura, podem-se utilizar bandejas de 128 ou 200 c\u00e9lulas, sendo que nas de 128 c\u00e9lulas, as mudas produzidas normalmente s\u00e3o mais vigorosas. Por\u00e9m, com o uso de bandejas com 200 c\u00e9lulas, pode-se obter maior economia de substrato por muda produzida.Para a produ\u00e7\u00e3o de mudas de tomate, podem ser utilizados substratos constitu\u00eddos de dois ou mais compostos, como vermiculita, casca de p\u00ednus, perlita e\/ou turfa, todos com teores adequados de nutrientes.O uso de bandejas multicelulares com menor volume das c\u00e9lulas pode limitar o desenvolvimento das mudas, podendo interferir no seu potencial produtivo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163181,"hashId":"1846a968ac1fb27ea8dfd45aef0ba34c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre produ\u00e7\u00e3o de mudas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para a produ\u00e7\u00e3o de mudas voltada ao consumo <em>in natura<\/em>, podem-se utilizar bandejas de 128 ou 200 c\u00e9lulas, sendo que nas de 128 c\u00e9lulas, as mudas produzidas normalmente s\u00e3o mais vigorosas. Por\u00e9m, com o uso de bandejas com 200 c\u00e9lulas, pode-se obter maior economia de substrato por muda produzida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para a produ\u00e7\u00e3o de mudas de tomate, podem ser utilizados substratos constitu\u00eddos de dois ou mais compostos, como vermiculita, casca de p\u00ednus, perlita e\/ou turfa, todos com teores adequados de nutrientes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O uso de bandejas multicelulares com menor volume das c\u00e9lulas pode limitar o desenvolvimento das mudas, podendo interferir no seu potencial produtivo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8479581,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8479577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8479578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8479579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8479580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8479581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita somente organelas celulares que possuem DNA, al\u00e9m do n\u00facleo da c\u00e9lula.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163458,"hashId":"f1458de8b799b1bce88348335dcc3e5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>somente <\/strong>organelas celulares que possuem DNA, al\u00e9m do n\u00facleo da c\u00e9lula.<\/p>","resposta":8480964,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ribossomo e cloroplasto.","id":8480962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ribossomo e cloroplasto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00edolo e mitoc\u00f4ndrias.","id":8480963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centr\u00edolo e mitoc\u00f4ndrias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mitoc\u00f4ndrias e cloroplastos.","id":8480964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mitoc\u00f4ndrias e cloroplastos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexo de Golgi e mitoc\u00f4ndrias.","id":8480965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo de Golgi e mitoc\u00f4ndrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico e lisossomos. ","id":8480966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico e lisossomos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":"biologia\/2163458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o grupo de um animal que possui as seguintes caracter\u00edsticas: cefalot\u00f3rax e abdome, um par de antenas e cinco pares de pernas.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163468,"hashId":"681ddde985e136b59332305bebd41e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o grupo de um animal que possui as seguintes caracter\u00edsticas: cefalot\u00f3rax e abdome, um par de antenas e cinco pares de pernas.<\/p>","resposta":8481016,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inseto","id":8481012,"corpo":"<p>Inseto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1caro","id":8481013,"corpo":"<p>\u00c1caro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anel\u00eddio","id":8481014,"corpo":"<p>Anel\u00eddio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quelicerado","id":8481015,"corpo":"<p>Quelicerado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crust\u00e1ceo","id":8481016,"corpo":"<p>Crust\u00e1ceo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nomenclatura","oab":false,"nome":"Nomenclatura","pai":398247,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402568,"slug":"biologia-nomenclatura"}],"slug":"biologia\/2163468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita a ordem correta das licen\u00e7as ambientais que s\u00e3o concedidas para a constru\u00e7\u00e3o de uma obra, segundo a legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163508,"hashId":"16d63deb53f209a0d65ecfca4469d9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita a ordem <strong>correta <\/strong>das licen\u00e7as ambientais que s\u00e3o concedidas para a constru\u00e7\u00e3o de uma obra, segundo a legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":8481212,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via, Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.","id":8481212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via, Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via e Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.","id":8481213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via e Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via e Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o.","id":8481214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via e Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via.","id":8481215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via, Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o.","id":8481216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a ambiental pr\u00e9via, Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o e Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema de cores utilizado para as lixeiras de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis, assinale a alternativa que cita corretamente a cor da lixeira para materiais de vidro.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163526,"hashId":"ccec466acc99772d6a0c0f324d66560f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema de cores utilizado para as lixeiras de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis, assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>a cor da lixeira para materiais de vidro.<\/p>","resposta":8481304,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarelo","id":8481302,"corpo":"<p>Amarelo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azul","id":8481303,"corpo":"<p>Azul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verde","id":8481304,"corpo":"<p>Verde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelho","id":8481305,"corpo":"<p>Vermelho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Branco","id":8481306,"corpo":"<p>Branco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta Seletiva e Reciclagem","oab":false,"nome":"Coleta Seletiva e Reciclagem","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403423,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-coleta-seletiva-e-reciclagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2163526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de m\u00e1quina que destr\u00f3i a camada mais externa do asfaltamento, permitindo que ele seja recapeado de forma muito mais simples e barata, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":70797,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163546,"hashId":"b6ed571cd1086daaa446ed6c9f51c8dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de m\u00e1quina que destr\u00f3i a camada mais externa do asfaltamento, permitindo que ele seja recapeado de forma muito mais simples e barata, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":8481403,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vassoura.","id":8481402,"corpo":"<p>Vassoura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fresadora.","id":8481403,"corpo":"<p>Fresadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compactadora.","id":8481404,"corpo":"<p>Compactadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carregadeira.","id":8481405,"corpo":"<p>Carregadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escavadeira.","id":8481406,"corpo":"<p>Escavadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com uma grande produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o Brasil est\u00e1 entre os principais consumidores mundiais de agrot\u00f3xicos. Esses produtos s\u00e3o considerados perigosos e sua utiliza\u00e7\u00e3o pode causar intoxica\u00e7\u00f5es. Os agrot\u00f3xicos apresentam em sua embalagem uma faixa colorida indicativa de sua classe toxicol\u00f3gica. Assinale a alternativa correta que apresenta a cor correspondente a agrot\u00f3xicos de Classe lll - Medianamente t\u00f3xicos.","provas":[{"id":70780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163585,"hashId":"4ace085ad1fdf626503c9e4dd703fccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com uma grande produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, o Brasil est\u00e1 entre os principais consumidores mundiais de agrot\u00f3xicos. Esses produtos s\u00e3o considerados perigosos e sua utiliza\u00e7\u00e3o pode causar intoxica\u00e7\u00f5es. Os agrot\u00f3xicos apresentam em sua embalagem uma faixa colorida indicativa de sua classe toxicol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> que apresenta a cor correspondente a agrot\u00f3xicos de Classe lll - Medianamente t\u00f3xicos.<\/p>","resposta":8481597,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul","id":8481597,"corpo":"<p>Azul<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verde","id":8481598,"corpo":"<p>Verde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vermelho","id":8481599,"corpo":"<p>Vermelho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amarelo","id":8481600,"corpo":"<p>Amarelo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preto","id":8481601,"corpo":"<p>Preto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agroind\u00fastria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agroind\u00fastria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400337,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agroindustria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de obras do Munic\u00edpio de Pinhalzinho, todas as obras de constru\u00e7\u00e3o, acr\u00e9scimo, modifica\u00e7\u00e3o, reforma ou demoli\u00e7\u00e3o a serem executadas no munic\u00edpio ser\u00e3o precedidas dos atos administrativos de aprova\u00e7\u00e3o de projeto e licenciamento da obra. Precedendo a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o deve ser formulada uma consulta. Assinale a alternativa que apresenta o prazo m\u00e1ximo de validade da consulta realizada (em dias).","provas":[{"id":70780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163587,"hashId":"24446a95964d0804005a54d7e0f2fc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de obras do Munic\u00edpio de Pinhalzinho, todas as obras de constru\u00e7\u00e3o, acr\u00e9scimo, modifica\u00e7\u00e3o, reforma ou demoli\u00e7\u00e3o a serem executadas no munic\u00edpio ser\u00e3o precedidas dos atos administrativos de aprova\u00e7\u00e3o de projeto e licenciamento da obra. Precedendo a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o ou servi\u00e7o deve ser formulada uma consulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o prazo m\u00e1ximo de validade da consulta realizada (em dias).<\/p>","resposta":8481611,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":8481607,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90","id":8481608,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120","id":8481609,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150","id":8481610,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180","id":8481611,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de obras do Munic\u00edpio de Pinhalzinho, para aprova\u00e7\u00e3o do projeto deve-se apresentar, entre outros documentos, as plantas do projeto conforme as escalas previstas. Assinale a alternativa que apresenta corretamente as escalas aceitas para as plantas baixas, cortes e fachadas.","provas":[{"id":70780,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163590,"hashId":"da1d83395645f323effc8755a4c7c75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de obras do Munic\u00edpio de Pinhalzinho, para aprova\u00e7\u00e3o do projeto deve-se apresentar, entre outros documentos, as plantas do projeto conforme as escalas previstas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente<\/strong> as escalas aceitas para as plantas baixas, cortes e fachadas.<\/p>","resposta":8481623,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:10 ou 1:20","id":8481622,"corpo":"<p>1:10 ou 1:20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:50 ou 1:75","id":8481623,"corpo":"<p>1:50 ou 1:75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:100 ou 1:200","id":8481624,"corpo":"<p>1:100 ou 1:200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:250 ou 1:500","id":8481625,"corpo":"<p>1:250 ou 1:500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:500 ou 1:1000","id":8481626,"corpo":"<p>1:500 ou 1:1000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planeta Terra: 1. A esfericidade de nosso planeta \u00e9 respons\u00e1vel pela exist\u00eancia das diferentes zonas clim\u00e1ticas. 2. Quanto mais nos afastamos do Equador, menor a inclina\u00e7\u00e3o com que os raios solares incidem na superf\u00edcie terrestre. 3. O eixo da Terra \u00e9 perpendicular em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sua \u00f3rbita ao redor do sol. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2164104,"hashId":"9d0c50678d42ed2c45364ea134528e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o planeta Terra: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A esfericidade de nosso planeta \u00e9 respons\u00e1vel pela exist\u00eancia das diferentes zonas clim\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Quanto mais nos afastamos do Equador, menor a inclina\u00e7\u00e3o com que os raios solares incidem na superf\u00edcie terrestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O eixo da Terra \u00e9 perpendicular em rela\u00e7\u00e3o ao plano de sua \u00f3rbita ao redor do sol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8484092,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":8484092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8484093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8484094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8484095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8484096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/2164104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Regi\u00e3o Nordeste brasileira \u00e9 formada pelos Estados de:","provas":[{"id":70855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2164126,"hashId":"43174e66401093cad3c07f9f703c6b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o Nordeste brasileira \u00e9 formada pelos Estados de:<\/p>","resposta":8484195,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia.","id":8484195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe e Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Minas Gerais, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco e Bahia.","id":8484196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Minas Gerais, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco e Bahia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Esp\u00edrito Santo e Bahia.","id":8484197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Esp\u00edrito Santo e Bahia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Esp\u00edrito Santo e Bahia.","id":8484198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Para\u00edba, Pernambuco, Alagoas, Sergipe, Esp\u00edrito Santo e Bahia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Minas Gerais, Para\u00edba, Pernambuco, Esp\u00edrito Santo e Bahia.","id":8484199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cear\u00e1, Rio Grande do Norte, Minas Gerais, Para\u00edba, Pernambuco, Esp\u00edrito Santo e Bahia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/2164126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina apresenta portos reconhecidos nacionalmente, elevando sua economia no setor industrial. Podemos citar como alguns dos portos catarinenses reconhecidos nacionalmente: 1. O Porto de S\u00e3o Francisco 2. O Porto de Itaja\u00ed 3. O Porto de Imbituba 4. O Porto de Paranagu\u00e1 Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2164130,"hashId":"65ef4988177192fff1b8b7f830cd6916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina apresenta portos reconhecidos nacionalmente, elevando sua economia no setor industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos citar como alguns dos portos catarinenses reconhecidos nacionalmente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O Porto de S\u00e3o Francisco <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O Porto de Itaja\u00ed <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O Porto de Imbituba <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O Porto de Paranagu\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas<strong> corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8484217,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8484215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8484216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8484217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8484218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8484219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O renascimento \u00e9 o termo utilizado para designar um movimento intelectual que caracterizou a transi\u00e7\u00e3o da mentalidade medieval para uma forma de pensar considerada moderna. Mas al\u00e9m de compreender as caracter\u00edsticas do movimento em si, \u00e9 importante analis\u00e1-lo criticamente. Assinale a alternativa correta sobre o tema presente no texto.","provas":[{"id":70858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2164453,"hashId":"7598899a74396ba819ded56cb6985092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O renascimento \u00e9 o termo utilizado para designar um movimento intelectual que caracterizou a transi\u00e7\u00e3o da mentalidade medieval para uma forma de pensar considerada moderna. Mas al\u00e9m de compreender as caracter\u00edsticas do movimento em si, \u00e9 importante analis\u00e1-lo criticamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre o tema presente no texto.<\/p>","resposta":8485728,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201crenascimento\u201d faz refer\u00eancia \u00e0 retomada da cultura greco-romana, embora tal ideia seja limitante, entre outros motivos, pelo fato de que uma cultura n\u00e3o renasce fora do seu tempo.","id":8485728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201crenascimento\u201d faz refer\u00eancia \u00e0 retomada da cultura greco-romana, embora tal ideia seja limitante, entre outros motivos, pelo fato de que uma cultura n\u00e3o renasce fora do seu tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os princ\u00edpios defendidos pelo renascimento est\u00e3o o humanismo, o racionalismo, o individualismo e o materialismo.","id":8485729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios defendidos pelo renascimento est\u00e3o o humanismo, o racionalismo, o individualismo e o materialismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pen\u00ednsula it\u00e1lica \u00e9 considerada o ber\u00e7o do renascimento, entre outros fatores, pelo desenvolvimento comercial e urbano, pela grande presen\u00e7a de mecenas e pelo apoio econ\u00f4mico \u00e0s artes fornecido pelos reis absolutistas que governaram a It\u00e1lia. ","id":8485730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pen\u00ednsula it\u00e1lica \u00e9 considerada o ber\u00e7o do renascimento, entre outros fatores, pelo desenvolvimento comercial e urbano, pela grande presen\u00e7a de mecenas e pelo apoio econ\u00f4mico \u00e0s artes fornecido pelos reis absolutistas que governaram a It\u00e1lia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora tenha alcan\u00e7ado diversos pa\u00edses europeus, o renascimento n\u00e3o afetou as produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas na Inglaterra, em virtude da Igreja Anglicana, predominante naquele pa\u00eds, ser contr\u00e1ria aos valores renascentistas.","id":8485731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora tenha alcan\u00e7ado diversos pa\u00edses europeus, o renascimento n\u00e3o afetou as produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas na Inglaterra, em virtude da Igreja Anglicana, predominante naquele pa\u00eds, ser contr\u00e1ria aos valores renascentistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O renascimento cient\u00edfico, a exemplo do art\u00edstico, contou com amplo apoio de todos os setores da sociedade, incluindo a Igreja Cat\u00f3lica, que soube aproveitar todas as descobertas de nomes como Nicolau Cop\u00e9rnico, Paracelso e Galileu Galilei.","id":8485732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O renascimento cient\u00edfico, a exemplo do art\u00edstico, contou com amplo apoio de todos os setores da sociedade, incluindo a Igreja Cat\u00f3lica, que soube aproveitar todas as descobertas de nomes como Nicolau Cop\u00e9rnico, Paracelso e Galileu Galilei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","oab":false,"nome":"Renascimento Cient\u00edfico, Art\u00edstico e Cultural","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416700,"slug":"historia-renascimento-cientifico-artistico-e-cultural"}],"slug":"historia\/2164453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, 'Amanda McKenzie', os oceanos [...]A express\u00e3o destacada na frase (Amanda McKenzie), sintaticamente, \u00e9:","provas":[{"id":78937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2362506,"hashId":"fe011719ac79ff32435e800050d43b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, 'Amanda McKenzie', os oceanos [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada na frase (Amanda McKenzie), sintaticamente, \u00e9:<\/p>","resposta":9345085,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleonasmo estil\u00edstico","id":9345082,"corpo":"<p>Pleonasmo estil\u00edstico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito pr\u00f3prio.","id":9345083,"corpo":"<p>Sujeito pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":9345084,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposto.","id":9345085,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)","id":527936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado'.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto aos termos da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:53:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2362526,"hashId":"0e654bf942ae3f777d47b5ee97272d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado'.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto aos termos da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9345174,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito: os oceanos do mundo.","id":9345174,"corpo":"<p>Sujeito: os oceanos do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00facleo do predicado: temperaturas recordes.","id":9345175,"corpo":"<p>N\u00facleo do predicado: temperaturas recordes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predicado nominal: atingiram temperaturas recordes no ano passado.","id":9345176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicado nominal: atingiram temperaturas recordes no ano passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00facleo do sujeito: os oceanos.","id":9345177,"corpo":"<p>N\u00facleo do sujeito: os oceanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)","id":527936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo' <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fluido escoa em um tubo com se\u00e7\u00e3o reta de 15,0 cm2 e velocidade igual a 1,0 ms -1. Existe um estreitamento neste tubo com se\u00e7\u00e3o reta de 1,5 cm2. Sabendo-se que a press\u00e3o no interior do tubo \u00e9 1,50 atm, calcule a velocidade e a press\u00e3o no estreitamento. Dados: acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual a 10,0 m s-2 densidade da \u00e1gua igual a 1000 kg m3 1 atm = 101 kPa Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 velocidade e \u00e0 press\u00e3o no estreitamento, respectivamente. ","provas":[{"id":74663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2256570,"hashId":"1d94fa5cd222183bfecb32f5600e1dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fluido escoa em um tubo com se\u00e7\u00e3o reta de 15,0 cm<sup>2<\/sup> e velocidade igual a 1,0 ms <sup>-1<\/sup>. Existe um estreitamento neste tubo com se\u00e7\u00e3o reta de 1,5 cm<sup>2<\/sup>. Sabendo-se que a press\u00e3o no interior do tubo \u00e9 1,50 atm, calcule a velocidade e a press\u00e3o no estreitamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acelera\u00e7\u00e3o da gravidade igual a 10,0 m s<sup>-2<\/sup> <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>densidade da \u00e1gua igual a 1000 kg m<sup>3<\/sup> <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 atm = 101 kPa <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74663\/questao\/2256570-20220227130015000000-0.png\" width=\"330\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 velocidade e \u00e0 press\u00e3o no estreitamento, respectivamente. <\/p>","resposta":8879565,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 m s-1 e 53 kPa. ","id":8879562,"corpo":"<p>5 m s<sup>-1<\/sup> e 53 kPa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 m s-1 e 98 kPa. ","id":8879563,"corpo":"<p>5 m s<sup>-1<\/sup> e 98 kPa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 m s-1 e 48 kPa. ","id":8879564,"corpo":"<p>10 m s<sup>-1<\/sup> e 48 kPa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 m s-1 e 102 kPa. ","id":8879565,"corpo":"<p>10 m s<sup>-1<\/sup> e 102 kPa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 m s-1 e 147 kPa. ","id":8879566,"corpo":"<p>10 m s<sup>-1<\/sup> e 147 kPa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mistura de butano (C4H10) e pentano (C5H12) est\u00e1 em equil\u00edbrio na press\u00e3o 300 kN m-2 e a 40\u00b0C. Dados: Press\u00e3o de vapor do pentano a 40\u00b0C = 117 kN m-2 Press\u00e3o de vapor do butano a 40\u00b0C = 373 kN m-2 Press\u00e3o total P = 300 kN m-2 Usando a lei de Raoult, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":74663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-engenheiro-quimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2256580,"hashId":"a5e6a66ccbe96b55d37f96871ea6886b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mistura de butano (C<sub>4<\/sub>H<sub>10<\/sub>) e pentano (C<sub>5<\/sub>H<sub>12<\/sub>) est\u00e1 em equil\u00edbrio na press\u00e3o 300 kN m<sup>-2<\/sup> e a 40\u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Press\u00e3o de vapor do pentano a 40\u00b0C = 117 kN m<sup>-2<\/sup> <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Press\u00e3o de vapor do butano a 40\u00b0C = 373 kN m<sup>-2<\/sup> <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Press\u00e3o total P = 300 kN m<sup>-2<\/sup> <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Usando a lei de Raoult, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8879605,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 igual a 0,72. ","id":8879605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 igual a 0,72. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no l\u00edquido \u00e9 igual a 0,28. ","id":8879606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no l\u00edquido \u00e9 igual a 0,28. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no l\u00edquido \u00e9 menor que a fra\u00e7\u00e3o molar de butano no l\u00edquido. ","id":8879607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no l\u00edquido \u00e9 menor que a fra\u00e7\u00e3o molar de butano no l\u00edquido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 maior que a fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no vapor. ","id":8879608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 maior que a fra\u00e7\u00e3o molar de pentano no vapor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 maior que 0,72. ","id":8879609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o molar de butano no vapor \u00e9 maior que 0,72. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.( ) A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.( ) A autoridade judicial competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, do emprego ou da fun\u00e7\u00e3o, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos.( ) O afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos, ser\u00e1 de at\u00e9 30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual prazo, mediante decis\u00e3o motivada.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2257089,"hashId":"ef0e6e13d6b1b96e09a12027cf86fd02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei Federal n\u00ba 8.429\/1992), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A autoridade judicial competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, do emprego ou da fun\u00e7\u00e3o, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos, ser\u00e1 de at\u00e9 30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis uma \u00fanica vez por igual prazo, mediante decis\u00e3o motivada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8882090,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8882090,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8882091,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8882092,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8882093,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8882094,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2257089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340\/2006), o agressor que descumpre decis\u00e3o judicial que defere medidas protetivas de urg\u00eancia previstas nesta Lei incorre no cometimento de:","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2257090,"hashId":"2d41e2974d5d6de63f515945d1aed79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340\/2006), o agressor que descumpre decis\u00e3o judicial que defere medidas protetivas de urg\u00eancia previstas nesta Lei incorre no cometimento de:<\/p>","resposta":8882099,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Il\u00edcito civil.","id":8882095,"corpo":"<p>Il\u00edcito civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato de desobedi\u00eancia.","id":8882096,"corpo":"<p>Ato de desobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":8882097,"corpo":"<p>Contraven\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falta grave, punida com advert\u00eancia e multa.","id":8882098,"corpo":"<p>Falta grave, punida com advert\u00eancia e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crime.","id":8882099,"corpo":"<p>Crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":410921,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410965,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-secao-iv-do-crime-de-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 24-A","oab":true,"nome":"Art. 24-A","pai":410965,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410966,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-24-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410966,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410967,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-1o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410966,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410968,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 3\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 3\u00ba","pai":410966,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410969,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-3o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2257090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o direitos e garantias fundamentais do indiv\u00edduo, EXCETO:","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2257094,"hashId":"ef8eeebf9e4979cd0d31a9192a99015c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o direitos e garantias fundamentais do indiv\u00edduo, EXCETO:<\/p>","resposta":8882115,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":8882115,"corpo":"<p>A solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A igualdade em direitos e obriga\u00e7\u00f5es entre homens e mulheres.","id":8882116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A igualdade em direitos e obriga\u00e7\u00f5es entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":8882117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, em processo judicial ou administrativo.","id":8882118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contradit\u00f3rio e a ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, em processo judicial ou administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":8882119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2257094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem art\u00edstica, a t\u00e9cnica de realizar algo imprevisto e n\u00e3o preparado antecipadamente \u00e9 denominada:","provas":[{"id":70838,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2179377,"hashId":"08c85cd365f2e893f5790cbe27144616","enunciado":"<p>Na linguagem art\u00edstica, a t\u00e9cnica de realizar algo imprevisto e n\u00e3o preparado antecipadamente \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8550028,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Releitura. ","id":8550026,"corpo":"<p>Releitura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":8550027,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Improvisa\u00e7\u00e3o.","id":8550028,"corpo":"<p>Improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambienta\u00e7\u00e3o.","id":8550029,"corpo":"<p>Ambienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o.","id":8550030,"corpo":"<p>Apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Hist\u00f3ria do Ensino de Artes no Brasil, \u00e9 coerente afirmar que as propostas metodol\u00f3gicas da Pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica incluem: ","provas":[{"id":70838,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2179383,"hashId":"b8263bf2281a26ef23c03d8bba1c2ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Hist\u00f3ria do Ensino de Artes no Brasil, \u00e9 coerente afirmar que as propostas metodol\u00f3gicas da Pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica incluem: <\/p>","resposta":8550060,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o, a c\u00f3pia, o desenho geom\u00e9trico.","id":8550056,"corpo":"<p>A percep\u00e7\u00e3o, a c\u00f3pia, o desenho geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o, a sensibiliza\u00e7\u00e3o, a livre express\u00e3o.","id":8550057,"corpo":"<p>A percep\u00e7\u00e3o, a sensibiliza\u00e7\u00e3o, a livre express\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00f3pia, o desenho geom\u00e9trico, o desenho cego, a livre-express\u00e3o.","id":8550058,"corpo":"<p>A c\u00f3pia, o desenho geom\u00e9trico, o desenho cego, a livre-express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A livre express\u00e3o, a metodologia triangular, a c\u00f3pia.","id":8550059,"corpo":"<p>A livre express\u00e3o, a metodologia triangular, a c\u00f3pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contexto cultural, a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, a metodologia triangular.","id":8550060,"corpo":"<p>O contexto cultural, a educa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, a metodologia triangular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos contempor\u00e2neos sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas e suas rela\u00e7\u00f5es com o ensino das Artes pontuam que as propostas pedag\u00f3gicas Percep\u00e7\u00e3o, C\u00f3pia e Desenho Geom\u00e9trico est\u00e3o inseridas na Pedagogia:","provas":[{"id":70838,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:55:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2179391,"hashId":"c628e0baba9a5f59da64b5b08f5c49ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos contempor\u00e2neos sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas e suas rela\u00e7\u00f5es com o ensino das Artes pontuam que as propostas pedag\u00f3gicas Percep\u00e7\u00e3o, C\u00f3pia e Desenho Geom\u00e9trico est\u00e3o inseridas na Pedagogia:<\/p>","resposta":8550098,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libert\u00e1ria.","id":8550096,"corpo":"<p>Libert\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renovada.","id":8550097,"corpo":"<p>Renovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tradicional.","id":8550098,"corpo":"<p>Tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libertadora.","id":8550099,"corpo":"<p>Libertadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica.","id":8550100,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O HDD (Hard Disk Driver), tamb\u00e9m conhecido com HD, pode ser substitu\u00eddo por um produto que est\u00e1 sendo difundido atualmente. Nesse caso, o hardware que est\u00e1 em ascens\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":79585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25422,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 05:44:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2380680,"hashId":"e7b94a05789b90e37f046af83e8ee646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O HDD (Hard Disk Driver), tamb\u00e9m conhecido com HD, pode ser substitu\u00eddo por um produto que est\u00e1 sendo difundido atualmente. Nesse caso, o hardware que est\u00e1 em ascens\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9421244,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD (Solid State Drive).","id":9421244,"corpo":"<p>SSD (Solid State Drive).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CMOS(Complementary metal-oxide-semiconductor). ","id":9421245,"corpo":"<p>CMOS(Complementary metal-oxide-semiconductor). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":9421246,"corpo":"<p>Pendrive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BD-R (Blu-ray Recordable Disc).","id":9421247,"corpo":"<p>BD-R (Blu-ray Recordable Disc).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","oab":false,"nome":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419816,"slug":"informatica-disco-de-estado-solido-ssd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora que j\u00e1 se passaram d\u00e9cadas desde que as primeiras m\u00e1quinas RISC foram lan\u00e7adas, certos princ\u00edpios de projeto passaram a ser aceitos como um bom modo de projetar computadores, dado o estado atual da tecnologia de hardware.Qual alternativa N\u00c3O representa um dos princ\u00edpios de projeto RISC?","provas":[{"id":93230,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 16:54:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2625540,"hashId":"209fa23e4c20ff17a4cb779ee793a740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora que j\u00e1 se passaram d\u00e9cadas desde que as primeiras m\u00e1quinas RISC foram lan\u00e7adas, certos princ\u00edpios de projeto passaram a ser aceitos como um bom modo de projetar computadores, dado o estado atual da tecnologia de <em>hardware<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa <strong>N\u00c3O <\/strong>representa um dos princ\u00edpios de projeto RISC?<\/p>","resposta":10477837,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Providencie muitos registradores.","id":10477833,"corpo":"<p>Providencie muitos registradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00f5es devem ser f\u00e1ceis de decodificar.","id":10477834,"corpo":"<p>Instru\u00e7\u00f5es devem ser f\u00e1ceis de decodificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maximize a taxa de execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es.","id":10477835,"corpo":"<p>Maximize a taxa de execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente LOAD e STORE devem referenciar a mem\u00f3ria.","id":10477836,"corpo":"<p>Somente LOAD e STORE devem referenciar a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as instru\u00e7\u00f5es devem ser executadas diretamente no software.","id":10477837,"corpo":"<p>Todas as instru\u00e7\u00f5es devem ser executadas diretamente no <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 50","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416943,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anestesia de pequenos animais \u00e9 muito importante que o m\u00e9dico veterin\u00e1rio realize a avalia\u00e7\u00e3o dos reflexos do paciente antes e ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a os principais reflexos a serem observados em anestesia de pequenos animais. ( ) Reflexos oculopalpebrais s\u00e3o divididos em: palpebral, corneano e pupilar. O palpebral pode ser avaliado tocando discretamente a comissura nasal da p\u00e1lpebra. O reflexo pupilar \u00e9 observado com aux\u00edlio de uma lanterna. J\u00e1 o reflexo corneano consiste no toque da c\u00f3rnea. ( ) Reflexo interdigital \u00e9 indicativo em planos cir\u00fargicos avan\u00e7ados. Seu teste \u00e9 realizado pressionando-se a membrana interdigital do paciente; pode-se utilizar uma pin\u00e7a. A esse est\u00edmulo, o animal retrair\u00e1 o membro caso tenha estabelecido a analgesia. ( ) Reflexo laringotraqueal est\u00e1 ligado \u00e0 permissibilidade da introdu\u00e7\u00e3o da sonda endotraqueal, normalmente obtida ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o do tiobarbiturato ou indica\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica vol\u00e1til por m\u00e1scara. ( ) Reflexos card\u00edacos como a observa\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia ou do tipo de batimento s\u00e3o muito importantes, pois relacionam-se com o plano anest\u00e9sico em fun\u00e7\u00e3o da profundidade anest\u00e9sica. Por exemplo, uma taquicardia consider\u00e1vel pode ser causada pelo uso de barbit\u00faricos. ( ) Reflexos respirat\u00f3rios s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia, pois est\u00e3o ligados diretamente \u00e0 sequ\u00eancia dos est\u00e1gios e aos planos anest\u00e9sicos. Inicialmente, a profundidade anest\u00e9sica come\u00e7a com a fase de calma, com respira\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e sincronizada. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":93232,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17049,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:39:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2624863,"hashId":"c030e1337e58253b4f75d9ca97997e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anestesia de pequenos animais \u00e9 muito importante que o m\u00e9dico veterin\u00e1rio realize a avalia\u00e7\u00e3o dos reflexos do paciente antes e ap\u00f3s a indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a os principais reflexos a serem observados em anestesia de pequenos animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflexos oculopalpebrais s\u00e3o divididos em: palpebral, corneano e pupilar. O palpebral pode ser avaliado tocando discretamente a comissura nasal da p\u00e1lpebra. O reflexo pupilar \u00e9 observado com aux\u00edlio de uma lanterna. J\u00e1 o reflexo corneano consiste no toque da c\u00f3rnea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflexo interdigital \u00e9 indicativo em planos cir\u00fargicos avan\u00e7ados. Seu teste \u00e9 realizado pressionando-se a membrana interdigital do paciente; pode-se utilizar uma pin\u00e7a. A esse est\u00edmulo, o animal retrair\u00e1 o membro caso tenha estabelecido a analgesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflexo laringotraqueal est\u00e1 ligado \u00e0 permissibilidade da introdu\u00e7\u00e3o da sonda endotraqueal, normalmente obtida ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o do tiobarbiturato ou indica\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica vol\u00e1til por m\u00e1scara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflexos card\u00edacos como a observa\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia ou do tipo de batimento s\u00e3o muito importantes, pois relacionam-se com o plano anest\u00e9sico em fun\u00e7\u00e3o da profundidade anest\u00e9sica. Por exemplo, uma taquicardia consider\u00e1vel pode ser causada pelo uso de barbit\u00faricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflexos respirat\u00f3rios s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia, pois est\u00e3o ligados diretamente \u00e0 sequ\u00eancia dos est\u00e1gios e aos planos anest\u00e9sicos. Inicialmente, a profundidade anest\u00e9sica come\u00e7a com a fase de calma, com respira\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e sincronizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10475109,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":10475106,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":10475107,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":10475108,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":10475109,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":10475110,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISS\/ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, \u00e9 mais uma das esp\u00e9cies de tributos presentes no Sistema Tribut\u00e1rio Brasileiro. Por isso, a Lei Complementar Federal n\u00ba 116\/2003 define as suas regras e detalhes. Desta forma, levando em considera\u00e7\u00e3o a lei anteriormente citada, analise as alternativas abaixo e assinale aquela que trouxer uma senten\u00e7a incorreta referente ao ISS\/ISSQN:","provas":[{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:54:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2602018,"hashId":"32e6079663d16dfb589ff7169a5d2c78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISS\/ISSQN), de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, \u00e9 mais uma das esp\u00e9cies de tributos presentes no Sistema Tribut\u00e1rio Brasileiro. Por isso, a Lei Complementar Federal n\u00ba 116\/2003 define as suas regras e detalhes. Desta forma, levando em considera\u00e7\u00e3o a lei anteriormente citada, analise as alternativas abaixo e assinale aquela que trouxer uma senten\u00e7a incorreta referente ao ISS\/ISSQN:<\/p>","resposta":10378305,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto n\u00e3o incide, em regra, sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds. ","id":10378303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto n\u00e3o incide, em regra, sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso dos servi\u00e7os de planos de sa\u00fade ou de medicina e cong\u00eaneres, o tomador do servi\u00e7o \u00e9 a pessoa f\u00edsica benefici\u00e1ria vinculada \u00e0 operadora por meio de conv\u00eanio ou contrato de plano de sa\u00fade individual, familiar, coletivo empresarial ou coletivo por ades\u00e3o.","id":10378304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso dos servi\u00e7os de planos de sa\u00fade ou de medicina e cong\u00eaneres, o tomador do servi\u00e7o \u00e9 a pessoa f\u00edsica benefici\u00e1ria vinculada \u00e0 operadora por meio de conv\u00eanio ou contrato de plano de sa\u00fade individual, familiar, coletivo empresarial ou coletivo por ades\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado, sob qualquer hip\u00f3tese, que os Munic\u00edpios, mediante lei, atribuam de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, excluindo a responsabilidade do contribuinte ou atribuindo-a a este em car\u00e1ter supletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere \u00e0 multa e aos acr\u00e9scimos legais.","id":10378305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado, sob qualquer hip\u00f3tese, que os Munic\u00edpios, mediante lei, atribuam de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, excluindo a responsabilidade do contribuinte ou atribuindo-a a este em car\u00e1ter supletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere \u00e0 multa e aos acr\u00e9scimos legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso dos servi\u00e7os de administra\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios, o tomador de servi\u00e7o \u00e9 o consorciado.","id":10378306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso dos servi\u00e7os de administra\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios, o tomador de servi\u00e7o \u00e9 o consorciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se estabelecimento prestador o local onde o contribuinte desenvolva a atividade de prestar servi\u00e7os, de modo permanente ou tempor\u00e1rio, e que configure unidade econ\u00f4mica ou profissional, sendo irrelevantes para caracteriz\u00e1-lo as denomina\u00e7\u00f5es de sede, filial, ag\u00eancia, posto de atendimento, sucursal, escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o ou contato ou quaisquer outras que venham a ser utilizadas.","id":10378307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se estabelecimento prestador o local onde o contribuinte desenvolva a atividade de prestar servi\u00e7os, de modo permanente ou tempor\u00e1rio, e que configure unidade econ\u00f4mica ou profissional, sendo irrelevantes para caracteriz\u00e1-lo as denomina\u00e7\u00f5es de sede, filial, ag\u00eancia, posto de atendimento, sucursal, escrit\u00f3rio de representa\u00e7\u00e3o ou contato ou quaisquer outras que venham a ser utilizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribuinte","oab":false,"nome":"Contribuinte","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417757,"slug":"direito-tributario-contribuinte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ____________________________, ao valorizar as situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas de aprendizagem, aponta para a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o com as experi\u00eancias vivenciadas na _________________. Tal articula\u00e7\u00e3o precisa prever tanto a ______________________ dessas experi\u00eancias, quanto o desenvolvimento, pelos alunos, de novas formas de rela\u00e7\u00e3o com o mundo, novas possibilidades de ler e formular hip\u00f3teses sobre os fen\u00f4menos, de test\u00e1-las, de refut\u00e1-las, de elaborar conclus\u00f5es, em uma atitude ativa na _________________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":80618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:56:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2406157,"hashId":"2c5230564ccfa0d2354add02dc7bfa59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ____________________________, ao valorizar as situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas de aprendizagem, aponta para a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o com as experi\u00eancias vivenciadas na _________________. Tal articula\u00e7\u00e3o precisa prever tanto a ______________________ dessas experi\u00eancias, quanto o desenvolvimento, pelos alunos, de novas formas de rela\u00e7\u00e3o com o mundo, novas possibilidades de ler e formular hip\u00f3teses sobre os fen\u00f4menos, de test\u00e1-las, de refut\u00e1-las, de elaborar conclus\u00f5es, em uma atitude ativa na _________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":9527358,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva articula\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos","id":9527357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva articula\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos","id":9527358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana","id":9527359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BNCC do Ensino Fundamental (Anos Iniciais) \u2013 Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o educacional ga\u00facha \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana","id":9527360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistematiza\u00e7\u00e3o educacional ga\u00facha \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva sistematiza\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sistematiza\u00e7\u00e3o educacional ga\u00facha \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva articula\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana","id":9527361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sistematiza\u00e7\u00e3o educacional ga\u00facha \u2013 fam\u00edlia \u2013 progressiva articula\u00e7\u00e3o \u2013 constru\u00e7\u00e3o da criticidade humana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece conhecimentos, compet\u00eancias e habilidades que se espera que todos os estudantes desenvolvam ao longo da escolaridade b\u00e1sica. Considerando a BNCC, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) No Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, os componentes curriculares tematizam diversas pr\u00e1ticas, considerando especialmente aquelas relativas \u00e0s culturas infantis tradicionais e contempor\u00e2neas. ( ) Nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser o foco da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. ( ) No Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, as aprendizagens, nos componentes curriculares dessa \u00e1rea, ampliam as pr\u00e1ticas de linguagem conquistadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Nesse segmento, a diversifica\u00e7\u00e3o dos contextos permite o aprofundamento de teorias das linguagens art\u00edsticas e lingu\u00edsticas que se constituem na vida pol\u00edtica. ( ) Aprender a ler e escrever oferece aos estudantes algo novo, ampliando suas possibilidades de construir conhecimentos nos diferentes componentes, por sua inser\u00e7\u00e3o na cultura letrada, e de participar com maior autonomia e protagonismo na vida social. ( ) As caracter\u00edsticas dessa faixa et\u00e1ria (Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais) demandam um trabalho no ambiente escolar que se organize em torno dos interesses manifestos pela sociedade e que, com base nessas viv\u00eancias, possam, progressivamente, ampliar a compreens\u00e3o, que se d\u00e1 pela mobiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es pessoais cada vez mais complexas e pelo modo de apreender e expressar-se. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":80618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:55:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2406149,"hashId":"ac2dca2a25773d2c13eab5c9de232d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece conhecimentos, compet\u00eancias e habilidades que se espera que todos os estudantes desenvolvam ao longo da escolaridade b\u00e1sica. Considerando a BNCC, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, os componentes curriculares tematizam diversas pr\u00e1ticas, considerando especialmente aquelas relativas \u00e0s culturas infantis tradicionais e contempor\u00e2neas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos dois primeiros anos do Ensino Fundamental, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser o foco da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, as aprendizagens, nos componentes curriculares dessa \u00e1rea, ampliam as pr\u00e1ticas de linguagem conquistadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Nesse segmento, a diversifica\u00e7\u00e3o dos contextos permite o aprofundamento de teorias das linguagens art\u00edsticas e lingu\u00edsticas que se constituem na vida pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprender a ler e escrever oferece aos estudantes algo novo, ampliando suas possibilidades de construir conhecimentos nos diferentes componentes, por sua inser\u00e7\u00e3o na cultura letrada, e de participar com maior autonomia e protagonismo na vida social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As caracter\u00edsticas dessa faixa et\u00e1ria (Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais) demandam um trabalho no ambiente escolar que se organize em torno dos interesses manifestos pela sociedade e que, com base nessas viv\u00eancias, possam, progressivamente, ampliar a compreens\u00e3o, que se d\u00e1 pela mobiliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es pessoais cada vez mais complexas e pelo modo de apreender e expressar-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9527317,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9527317,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9527318,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9527319,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":9527320,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9527321,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia (Decreto n\u00ba 10.932\/2022), relacione os conceitos a seguir a suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. discrimina\u00e7\u00e3o racial indireta 2. intoler\u00e2ncia 3. racismo ( ) ocorre em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada, quando um dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio aparentemente neutro tem a capacidade de acarretar uma desvantagem particular para pessoas pertencentes a um grupo espec\u00edfico, com base em raz\u00f5es de ra\u00e7a, cor, ascend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica, ou as coloca em desvantagem, a menos que esse dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio tenha um objetivo ou justificativa razo\u00e1vel e leg\u00edtima \u00e0 luz do Direito Internacional dos Direitos Humanos. ( ) ato ou conjunto de atos ou manifesta\u00e7\u00f5es que denotam desrespeito, rejei\u00e7\u00e3o ou desprezo \u00e0 dignidade, caracter\u00edsticas, convic\u00e7\u00f5es ou opini\u00f5es de pessoas por serem diferentes ou contr\u00e1rias. Pode manifestar-se como a marginaliza\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o de grupos em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade da participa\u00e7\u00e3o em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada ou como viol\u00eancia contra esses grupos. ( ) qualquer teoria, doutrina, ideologia ou conjunto de ideias que enunciam um v\u00ednculo causal entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas ou genot\u00edpicas de indiv\u00edduos ou grupos e seus tra\u00e7os intelectuais, culturais e de personalidade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. ","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 17:56:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601078,"hashId":"c9c0e425688c64a2e568f066421fd7d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo, a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e Formas Correlatas de Intoler\u00e2ncia (Decreto n\u00ba 10.932\/2022), relacione os conceitos a seguir a suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. discrimina\u00e7\u00e3o racial indireta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. intoler\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. racismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ocorre em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada, quando um dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio aparentemente neutro tem a capacidade de acarretar uma desvantagem particular para pessoas pertencentes a um grupo espec\u00edfico, com base em raz\u00f5es de ra\u00e7a, cor, ascend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica, ou as coloca em desvantagem, a menos que esse dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio tenha um objetivo ou justificativa razo\u00e1vel e leg\u00edtima \u00e0 luz do Direito Internacional dos Direitos Humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ato ou conjunto de atos ou manifesta\u00e7\u00f5es que denotam desrespeito, rejei\u00e7\u00e3o ou desprezo \u00e0 dignidade, caracter\u00edsticas, convic\u00e7\u00f5es ou opini\u00f5es de pessoas por serem diferentes ou contr\u00e1rias. Pode manifestar-se como a marginaliza\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o de grupos em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade da participa\u00e7\u00e3o em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada ou como viol\u00eancia contra esses grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) qualquer teoria, doutrina, ideologia ou conjunto de ideias que enunciam um v\u00ednculo causal entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas ou genot\u00edpicas de indiv\u00edduos ou grupos e seus tra\u00e7os intelectuais, culturais e de personalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. <\/p>","resposta":10374344,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":10374344,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2.","id":10374345,"corpo":"<p>1, 3 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3.","id":10374346,"corpo":"<p>2, 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":10374347,"corpo":"<p>2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1.","id":10374348,"corpo":"<p>3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407103,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instituicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo: \u201cAo observarmos um beb\u00ea explorar os itens de um Cesto de Tesouros, \u00e9 fascinante ver o prazer e o interesse com que ele escolhe os objetos que lhe atraem a precis\u00e3o que ele mostra ao lev\u00e1-lo \u00e0 boca ou pass\u00e1-lo de uma m\u00e3o \u00e0 outra e a qualidade de sua concentra\u00e7\u00e3o ao tomar contato com o material para o brincar\u201d (GOLDSCHMIED; JACKSON, 2006, p. 117). Considerando o exposto, assinale a alternativa que expressa corretamente o conceito de \u201cCesto de Tesouros\u201d.","provas":[{"id":80610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:06:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2406202,"hashId":"2ce8da6055241bb088a4cdc29ea09675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAo observarmos um beb\u00ea explorar os itens de um Cesto de Tesouros, \u00e9 fascinante ver o prazer e o interesse com que ele escolhe os objetos que lhe atraem a precis\u00e3o que ele mostra ao lev\u00e1-lo \u00e0 boca ou pass\u00e1-lo de uma m\u00e3o \u00e0 outra e a qualidade de sua concentra\u00e7\u00e3o ao tomar contato com o material para o brincar\u201d <\/em>(GOLDSCHMIED; JACKSON, 2006, p. 117). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto, assinale a alternativa que expressa corretamente o conceito de \u201cCesto de Tesouros\u201d.<\/p>","resposta":9527584,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma experimenta\u00e7\u00e3o que envolve sabores oferecidos aos beb\u00eas, em que principalmente frutas variadas s\u00e3o disponibilizadas para explora\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios sentidos (tato, olfato, vis\u00e3o e paladar), para estimular o paladar de forma espont\u00e2nea e curiosa.","id":9527582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma experimenta\u00e7\u00e3o que envolve sabores oferecidos aos beb\u00eas, em que principalmente frutas variadas s\u00e3o disponibilizadas para explora\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios sentidos (tato, olfato, vis\u00e3o e paladar), para estimular o paladar de forma espont\u00e2nea e curiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o de um contexto para cria\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas a partir de materiais pl\u00e1sticos, permitindo a manipula\u00e7\u00e3o de objetos para desenhar, pintar, rasgar, amassar, modelar, etc., nesse contato inicial com a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, ainda que em uma fase explorat\u00f3ria.","id":9527583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o de um contexto para cria\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas a partir de materiais pl\u00e1sticos, permitindo a manipula\u00e7\u00e3o de objetos para desenhar, pintar, rasgar, amassar, modelar, etc., nesse contato inicial com a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica, ainda que em uma fase explorat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma colet\u00e2nea de objetos dom\u00e9sticos, de uso cotidiano, utilizada com a finalidade de ampliar as experi\u00eancias sensoriais. A variedade de texturas e caracter\u00edsticas dos objetos se destaca de modo a possibilitar a explora\u00e7\u00e3o livre do beb\u00ea, para um brincar investigativo.","id":9527584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma colet\u00e2nea de objetos dom\u00e9sticos, de uso cotidiano, utilizada com a finalidade de ampliar as experi\u00eancias sensoriais. A variedade de texturas e caracter\u00edsticas dos objetos se destaca de modo a possibilitar a explora\u00e7\u00e3o livre do beb\u00ea, para um brincar investigativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de fotografias ou outros objetos que remetem o beb\u00ea a uma mem\u00f3ria afetiva familiar, oferecido para transmitir uma seguran\u00e7a e possibilitado ao alcance deles, em caixas coletivas ou individuais, principalmente no per\u00edodo da adapta\u00e7\u00e3o.","id":9527585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto de fotografias ou outros objetos que remetem o beb\u00ea a uma mem\u00f3ria afetiva familiar, oferecido para transmitir uma seguran\u00e7a e possibilitado ao alcance deles, em caixas coletivas ou individuais, principalmente no per\u00edodo da adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Re\u00fane brinquedos para o jogo simb\u00f3lico, principalmente relacionados ao contexto de \u201ccasinha\u201d, para incentivar que os beb\u00eas interajam com as situa\u00e7\u00f5es do cotidiano dom\u00e9stico, de cuidado e de alimenta\u00e7\u00e3o de forma l\u00fadica e imaginativa, ressignificando a vida.","id":9527586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Re\u00fane brinquedos para o jogo simb\u00f3lico, principalmente relacionados ao contexto de \u201ccasinha\u201d, para incentivar que os beb\u00eas interajam com as situa\u00e7\u00f5es do cotidiano dom\u00e9stico, de cuidado e de alimenta\u00e7\u00e3o de forma l\u00fadica e imaginativa, ressignificando a vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Guia de Consulta R\u00e1pida 2019, Preven\u00e7\u00e3o e Tratamento de \u00dalceras\/Les\u00f5es por Press\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA sobre os cuidados de enfermagem na movimenta\u00e7\u00e3o do paciente no leito.","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414829,"hashId":"433266dfc58f8e773bd53d76b5154ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Guia de Consulta R\u00e1pida 2019, Preven\u00e7\u00e3o e Tratamento de \u00dalceras\/Les\u00f5es por Press\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA sobre os cuidados de enfermagem na movimenta\u00e7\u00e3o do paciente no leito.<\/p>","resposta":9567761,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclinar o assento para impedir que o indiv\u00edduo deslize para frente na cadeira ou cadeira de rodas.","id":9567757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclinar o assento para impedir que o indiv\u00edduo deslize para frente na cadeira ou cadeira de rodas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a posi\u00e7\u00e3o sentado fora da cama em uma cadeira ou cadeira de rodas apropriada por per\u00edodos de tempo limitados.","id":9567758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a posi\u00e7\u00e3o sentado fora da cama em uma cadeira ou cadeira de rodas apropriada por per\u00edodos de tempo limitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter a cabeceira da cama o mais plana poss\u00edvel.","id":9567759,"corpo":"<p>Manter a cabeceira da cama o mais plana poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reposicionar o indiv\u00edduo para aliviar ou redistribuir a press\u00e3o usando t\u00e9cnicas de manuseio manual e equipamentos que reduzam o atrito e o cisalhamento.","id":9567760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposicionar o indiv\u00edduo para aliviar ou redistribuir a press\u00e3o usando t\u00e9cnicas de manuseio manual e equipamentos que reduzam o atrito e o cisalhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao reposicionar, usar a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito lateral a 90\u00b0 em prefer\u00eancia \u00e0 posi\u00e7\u00e3o lateral a de 30\u00b0.","id":9567761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reposicionar, usar a posi\u00e7\u00e3o de dec\u00fabito lateral a 90\u00b0 em prefer\u00eancia \u00e0 posi\u00e7\u00e3o lateral a de 30\u00b0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se como pessoa surda aquela que apresenta perda auditiva unilateral ou bilateral e interage com o mundo por meio de experi\u00eancias visuais.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:05:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599391,"hashId":"f694bed22e91bc506fd32abcede21d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se como pessoa surda aquela que apresenta perda auditiva unilateral ou bilateral e interage com o mundo por meio de experi\u00eancias visuais.<\/p>","resposta":10368139,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368138,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368139,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.o 5.626\/2005, regulamenta a Lei n.o 10.436\/2002, pormenorizando quest\u00f5es concernentes a ela. Considerando esses dispositivos, julgue os itens de 116 a 120.","id":555140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n.<sup>o<\/sup> 5.626\/2005, regulamenta a Lei n.<sup>o <\/sup>10.436\/2002, pormenorizando quest\u00f5es concernentes a ela. Considerando esses dispositivos, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ano de 2015, a Libras passou a ser disciplina obrigat\u00f3ria em todas as licenciaturas e no curso de fonoaudiologia.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:05:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599393,"hashId":"7e2c65df5f5b83e3d596a96b91df4a5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2015, a Libras passou a ser disciplina obrigat\u00f3ria em todas as licenciaturas e no curso de fonoaudiologia.<\/p>","resposta":10368142,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.o 5.626\/2005, regulamenta a Lei n.o 10.436\/2002, pormenorizando quest\u00f5es concernentes a ela. Considerando esses dispositivos, julgue os itens de 116 a 120.","id":555140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n.<sup>o<\/sup> 5.626\/2005, regulamenta a Lei n.<sup>o <\/sup>10.436\/2002, pormenorizando quest\u00f5es concernentes a ela. Considerando esses dispositivos, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cobran\u00e7a de tarifa inferior \u00e0quela fixada pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) pode ocorrer pela prestadora, desde que a redu\u00e7\u00e3o se baseie em crit\u00e9rio objetivo e favore\u00e7a indistintamente todos os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":91397,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:08:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":2598984,"hashId":"22e88902cd79ccaa7681a36535c7e50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a de tarifa inferior \u00e0quela fixada pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (Anatel) pode ocorrer pela prestadora, desde que a redu\u00e7\u00e3o se baseie em crit\u00e9rio objetivo e favore\u00e7a indistintamente todos os usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":10367312,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367312,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367313,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 86.","id":555080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395372,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-telecomunicacoes-anatel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es a realiza\u00e7\u00e3o de curativos, dentre eles, est\u00e3o as les\u00f5es por press\u00e3o, comum no ambiente hospitalar. Mesmo com todos os cuidados destinados a pacientes acamados, em contrapartida \u00e0 tecnologia, no que diz respeito a coberturas para curativos, evoluiu muito. Sendo assim, o profissional precisa sempre estar se atualizando para que utilize a cobertura correta para o tipo de les\u00e3o. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o tipo de les\u00e3o por press\u00e3o e a indica\u00e7\u00e3o de cobertura para realiza\u00e7\u00e3o do curativo ideal. Coluna 1 1. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau I. 2. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau II. 3. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau III. 4. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau IV. 5. Les\u00e3o de est\u00e1gio II, III e IV. Coluna 2 ( ) Usar coberturas de hidrogel. ( ) Usar coberturas polim\u00e9ricas. ( ) Usar coberturas de espuma (incluindo hidropol\u00edmeros). ( ) Usar coberturas hidrocoloide. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414830,"hashId":"f56ac17a9190fd880f77e1999d66a75f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es a realiza\u00e7\u00e3o de curativos, dentre eles, est\u00e3o as les\u00f5es por press\u00e3o, comum no ambiente hospitalar. Mesmo com todos os cuidados destinados a pacientes acamados, em contrapartida \u00e0 tecnologia, no que diz respeito a coberturas para curativos, evoluiu muito. Sendo assim, o profissional precisa sempre estar se atualizando para que utilize a cobertura correta para o tipo de les\u00e3o. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando o tipo de les\u00e3o por press\u00e3o e a indica\u00e7\u00e3o de cobertura para realiza\u00e7\u00e3o do curativo ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau I. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau III. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Les\u00e3o por press\u00e3o Grau IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Les\u00e3o de est\u00e1gio II, III e IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar coberturas de hidrogel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar coberturas polim\u00e9ricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar coberturas de espuma (incluindo hidropol\u00edmeros). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar coberturas hidrocoloide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9567763,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":9567762,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2. ","id":9567763,"corpo":"<p>5 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5. ","id":9567764,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2.","id":9567765,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3. ","id":9567766,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SOBEC (2017), o posicionamento cir\u00fargico \u00e9 essencial para que o procedimento cir\u00fargico seja bem-sucedido e realizado com seguran\u00e7a. O posicionamento cir\u00fargico \u00e9 um procedimento de extrema import\u00e2ncia na assist\u00eancia de enfermagem e requer conhecimento de implica\u00e7\u00f5es anatomofisiol\u00f3gicas a cada posi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica no organismo do paciente. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com o posicionamento cir\u00fargico. Coluna 1 1. Posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg reversa. 2. Posi\u00e7\u00e3o de Fowler. 3. Posi\u00e7\u00e3o de prona. 4. Posi\u00e7\u00e3o de Kraske. 5. Posi\u00e7\u00e3o de litotomia. Coluna 2 ( ) Reversa ou proclive. ( ) Sentada. ( ) Ginecol\u00f3gica.( ) Canivete. ( ) Dec\u00fabito ventral. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414839,"hashId":"9a99115256871ba4385277ab87a399e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo SOBEC (2017), o posicionamento cir\u00fargico \u00e9 essencial para que o procedimento cir\u00fargico seja bem-sucedido e realizado com seguran\u00e7a. O posicionamento cir\u00fargico \u00e9 um procedimento de extrema import\u00e2ncia na assist\u00eancia de enfermagem e requer conhecimento de implica\u00e7\u00f5es anatomofisiol\u00f3gicas a cada posi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica no organismo do paciente. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 de acordo com o posicionamento cir\u00fargico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg reversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Posi\u00e7\u00e3o de Fowler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Posi\u00e7\u00e3o de prona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Posi\u00e7\u00e3o de Kraske. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Posi\u00e7\u00e3o de litotomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reversa ou proclive. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ginecol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Canivete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dec\u00fabito ventral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9567808,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3.","id":9567807,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.","id":9567808,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9567809,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":9567810,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":9567811,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2003), abordando os primeiros socorros para casos de insola\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Pode-se oferecer bastante \u00e1gua fria ou gelada ou qualquer l\u00edquido n\u00e3o alco\u00f3lico para ser bebido. ( ) Se poss\u00edvel, deve-se borrifar \u00e1gua fria em todo o corpo do acidentado, delicadamente. ( ) Remover o acidentado para um local fresco e arejado. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":81446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:15:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2404803,"hashId":"56433207c070ec4db5285b2801891ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2003), abordando os primeiros socorros para casos de insola\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se oferecer bastante \u00e1gua fria ou gelada ou qualquer l\u00edquido n\u00e3o alco\u00f3lico para ser bebido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se poss\u00edvel, deve-se borrifar \u00e1gua fria em todo o corpo do acidentado, delicadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remover o acidentado para um local fresco e arejado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9521861,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9521859,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9521860,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9521861,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9521862,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9521863,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados a ser observado no tratamento com alteplase (tromboembol\u00edtico) \u00e9 administr\u00e1-lo","provas":[{"id":79873,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2393025,"hashId":"dcf4670304e0fe7023955a68c2e919b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos cuidados a ser observado no tratamento com alteplase (tromboembol\u00edtico) \u00e9 administr\u00e1-lo<\/p>","resposta":9474047,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em acesso venoso exclusivo.","id":9474047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em acesso venoso exclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"junto com anticoagulante.","id":9474048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">junto com anticoagulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em doses superiores a 150mg.","id":9474049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em doses superiores a 150mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre por via intramuscular. ","id":9474050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre por via intramuscular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dilu\u00eddo em solu\u00e7\u00e3o glicosada.","id":9474051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilu\u00eddo em solu\u00e7\u00e3o glicosada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Proeja) atende sujeitos que n\u00e3o tiveram o direito garantido \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":91380,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:09:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2597161,"hashId":"cba5f911b53a9b5ed95df3ff720de430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Proeja) atende sujeitos que n\u00e3o tiveram o direito garantido \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":10362977,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10362977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10362978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2014 Educa\u00e7\u00e3o Profissional e a Dist\u00e2ncia, bem como as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio e o que se refere \u00e0 metodologia de ensino da fisioterapia, julgue os itens de 108 a 111.","id":554698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Curr\u00edculo em Movimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2014 Educa\u00e7\u00e3o Profissional e a Dist\u00e2ncia, bem como as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio e o que se refere \u00e0 metodologia de ensino da fisioterapia, julgue os itens de <strong>108 <\/strong>a <strong>111<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - ENCEJA E PROEJA - Decretos e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405614,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-enceja-e-proeja-decretos-e-portarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.840\/2006 -Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418879,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-840-2006-institui-no-ambito-federal-o-programa-nacional-de-integracao-da-educacao-profissional-com-a-educacao-basica-na-modalidade-de-educacao-de-jovens-e-adultos-proeja-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 prestadora disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o do terminal gerador da chamada ou da mensagem de texto que forem destinadas aos servi\u00e7os p\u00fablicos de emerg\u00eancias.","provas":[{"id":91397,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":2598988,"hashId":"51ef3f0ca2522190b485e1397e4461b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 prestadora disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o do terminal gerador da chamada ou da mensagem de texto que forem destinadas aos servi\u00e7os p\u00fablicos de emerg\u00eancias.<\/p>","resposta":10367320,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 86.","id":555080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395372,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-telecomunicacoes-anatel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a prestadora contrata terceiros para o desenvolvimento de atividades inerentes a essa pr\u00f3pria prestadora, a responsabilidade perante a Anatel passa a ser da contratada.","provas":[{"id":91397,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:08:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":2598987,"hashId":"1e4330d0ae3bd9c3610f04ac63cb7690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a prestadora contrata terceiros para o desenvolvimento de atividades inerentes a essa pr\u00f3pria prestadora, a responsabilidade perante a Anatel passa a ser da contratada.<\/p>","resposta":10367319,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 81 a 86.","id":555080,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regulamento dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es - ANATEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395372,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-telecomunicacoes-anatel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos procedimentos desenvolvidos pelo t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insulina em pacientes diab\u00e9ticos. Existem v\u00e1rios tipos de insulina e cada uma \u00e9 prescrita de acordo com a necessidade do paciente, uma situa\u00e7\u00e3o em especial \u00e9 quando \u00e9 necess\u00e1rio misturar dois tipos de insulina na seringa para uma \u00fanica aplica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa abaixo de acordo com os cuidados que devem ser tomados durante a aspira\u00e7\u00e3o dessas medica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414842,"hashId":"e821559da7311de263208e772d15644b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos procedimentos desenvolvidos pelo t\u00e9cnico de enfermagem \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insulina em pacientes diab\u00e9ticos. Existem v\u00e1rios tipos de insulina e cada uma \u00e9 prescrita de acordo com a necessidade do paciente, uma situa\u00e7\u00e3o em especial \u00e9 quando \u00e9 necess\u00e1rio misturar dois tipos de insulina na seringa para uma \u00fanica aplica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa abaixo de acordo com os cuidados que devem ser tomados durante a aspira\u00e7\u00e3o dessas medica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9567825,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Injetar a insulina r\u00e1pida no frasco da insulina NPH e aspirar o volume total das duas.","id":9567822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Injetar a insulina r\u00e1pida no frasco da insulina NPH e aspirar o volume total das duas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspirar primeiro a insulina NPH e depois a insulina r\u00e1pida.","id":9567823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirar primeiro a insulina NPH e depois a insulina r\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Injetar ar no frasco de insulina NPH, aspirar e depois aspirar a insulina r\u00e1pida para n\u00e3o ter risco de contaminar.","id":9567824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Injetar ar no frasco de insulina NPH, aspirar e depois aspirar a insulina r\u00e1pida para n\u00e3o ter risco de contaminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspirar primeiro a dose de insulina r\u00e1pida e ap\u00f3s a dose de insulina NPH.","id":9567825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirar primeiro a dose de insulina r\u00e1pida e ap\u00f3s a dose de insulina NPH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a aspira\u00e7\u00e3o das insulinas, se o volume n\u00e3o estiver de acordo com a dose, devolver ao frasco de insulina NPH o excedente.","id":9567826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a aspira\u00e7\u00e3o das insulinas, se o volume n\u00e3o estiver de acordo com a dose, devolver ao frasco de insulina NPH o excedente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com as novas diretrizes da American Heart Association, ano 2020, quanto ao atendimento de Suporte B\u00e1sico de Vida a um adulto v\u00edtima de parada cardiorrespirat\u00f3ria, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":80399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:15:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404564,"hashId":"8737b76b35e67de3b20790ea3484173e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com as novas diretrizes da <em>American Heart Association<\/em>, ano 2020, quanto ao atendimento de Suporte B\u00e1sico de Vida a um adulto v\u00edtima de parada cardiorrespirat\u00f3ria, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9520815,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia das compress\u00f5es card\u00edacas deve obedecer ao intervalo de 90 a 110 compress\u00f5es por minuto e a frequ\u00eancia das respira\u00e7\u00f5es 6 a 8 por minuto.","id":9520814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia das compress\u00f5es card\u00edacas deve obedecer ao intervalo de 90 a 110 compress\u00f5es por minuto e a frequ\u00eancia das respira\u00e7\u00f5es 6 a 8 por minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Socorristas leigos sem treinamento devem fornecer ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar somente com as m\u00e3os e a ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser incentivada.","id":9520815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Socorristas leigos sem treinamento devem fornecer ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar somente com as m\u00e3os e a ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser incentivada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser iniciadas depois da ventila\u00e7\u00e3o de resgate, priorizando assim o fornecimento de oxig\u00eanio para o cora\u00e7\u00e3o e o c\u00e9rebro, tomando cuidado para n\u00e3o gerar hiperventila\u00e7\u00e3o.","id":9520816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compress\u00f5es tor\u00e1cicas devem ser iniciadas depois da ventila\u00e7\u00e3o de resgate, priorizando assim o fornecimento de oxig\u00eanio para o cora\u00e7\u00e3o e o c\u00e9rebro, tomando cuidado para n\u00e3o gerar hiperventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico tem sido descontinuado, devido ao pouco ou nenhum benef\u00edcio para sobrevida da v\u00edtima, j\u00e1 que nem todos os r\u00edtmicos card\u00edacos s\u00e3o choc\u00e1veis.","id":9520817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do Desfibrilador Externo Autom\u00e1tico tem sido descontinuado, devido ao pouco ou nenhum benef\u00edcio para sobrevida da v\u00edtima, j\u00e1 que nem todos os r\u00edtmicos card\u00edacos s\u00e3o choc\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no tema Suporte B\u00e1sico de Vida para o p\u00fablico infantojuvenil n\u00e3o s\u00e3o recomendadas, dada a complexidade do atendimento necess\u00e1rio para o suporte \u00e0 v\u00edtima.","id":9520818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no tema Suporte B\u00e1sico de Vida para o p\u00fablico infantojuvenil n\u00e3o s\u00e3o recomendadas, dada a complexidade do atendimento necess\u00e1rio para o suporte \u00e0 v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/2404564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as novas recomenda\u00e7\u00f5es para o atendimento de Suporte Avan\u00e7ado de Vida Cardiovascular a uma v\u00edtima adulta em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), copiladas nas diretrizes da American Heart Association de 2020, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":80399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:18:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404569,"hashId":"d78d5e9e0d7a7dfcf52b72ae2b8c43f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as novas recomenda\u00e7\u00f5es para o atendimento de Suporte Avan\u00e7ado de Vida Cardiovascular a uma v\u00edtima adulta em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), copiladas nas diretrizes da<em> American Heart Association<\/em> de 2020, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9520843,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso rotineiro de dupla desfibrila\u00e7\u00e3o sequencial no atendimento do paciente em PCR n\u00e3o \u00e9 recomendado.","id":9520839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso rotineiro de dupla desfibrila\u00e7\u00e3o sequencial no atendimento do paciente em PCR n\u00e3o \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos preferencial \u00e9 a intravenosa, a via de acesso intra\u00f3sseo pode ser utilizada na impossibilidade da via intravenosa.","id":9520840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos preferencial \u00e9 a intravenosa, a via de acesso intra\u00f3sseo pode ser utilizada na impossibilidade da via intravenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sexto elo chamado \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d foi adicionado \u00e0 cadeia de sobreviv\u00eancia da PCR intra-hospitalar.","id":9520841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sexto elo chamado \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d foi adicionado \u00e0 cadeia de sobreviv\u00eancia da PCR intra-hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O algoritmo de cuidados p\u00f3s-PCR foi atualizado para enfatizar a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o da hiper\u00f3xia, hipoxemia e hipotens\u00e3o.","id":9520842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O algoritmo de cuidados p\u00f3s-PCR foi atualizado para enfatizar a import\u00e2ncia da preven\u00e7\u00e3o da hiper\u00f3xia, hipoxemia e hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es anteriores sobre a \u00eanfase na administra\u00e7\u00e3o, de modo precoce, de epinefrina foram declinadas.","id":9520843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As recomenda\u00e7\u00f5es anteriores sobre a \u00eanfase na administra\u00e7\u00e3o, de modo precoce, de epinefrina foram declinadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica em membros inferiores, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":80399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2022-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:20:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404573,"hashId":"07b6d6c7e59729aeda80197defb123d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica em membros inferiores, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9520862,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da terapia compressiva por meia el\u00e1stica est\u00e1 contraindicada para pessoas com insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.","id":9520859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da terapia compressiva por meia el\u00e1stica est\u00e1 contraindicada para pessoas com insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de dermatite ocre nos membros inferiores exclui o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica e caracteriza a insufici\u00eancia arterial.","id":9520860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de dermatite ocre nos membros inferiores exclui o diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica e caracteriza a insufici\u00eancia arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica consiste na constri\u00e7\u00e3o e no encurtamento das veias dos membros inferiores.","id":9520861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica consiste na constri\u00e7\u00e3o e no encurtamento das veias dos membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As \u00falceras de pele decorrentes da insufici\u00eancia venosa caracterizam-se, classicamente, por apresentarem margens planas e irregulares, exsudato seroso, pouca profundidade e evolu\u00e7\u00e3o lenta.","id":9520862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras de pele decorrentes da insufici\u00eancia venosa caracterizam-se, classicamente, por apresentarem margens planas e irregulares, exsudato seroso, pouca profundidade e evolu\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O edema matinal nos membros inferiores, que diminui gradativamente ao longo do dia, \u00e9 um dos principais sintomas da insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.","id":9520863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O edema matinal nos membros inferiores, que diminui gradativamente ao longo do dia, \u00e9 um dos principais sintomas da insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es vasculares","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es vasculares","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428406,"slug":"enfermagem-alteracoes-vasculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os protocolos de cuidados p\u00f3s-PCR para adultos, ap\u00f3s o Retorno da Circula\u00e7\u00e3o Espont\u00e2nea - RCE, a assist\u00eancia prestada visa a manter os par\u00e2metros de press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e press\u00e3o arterial m\u00e9dia, respectivamente,","provas":[{"id":79873,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-17 18:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2392998,"hashId":"6097d9ebc147de1c28813cfaa1c9ee2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os protocolos de cuidados p\u00f3s-PCR para adultos, ap\u00f3s o Retorno da Circula\u00e7\u00e3o Espont\u00e2nea - RCE, a assist\u00eancia prestada visa a manter os par\u00e2metros de press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e press\u00e3o arterial m\u00e9dia, respectivamente,<\/p>","resposta":9473925,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 70mmHg e &gt; 50mmHg.","id":9473922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 70mmHg e &gt; 50mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&gt; 80mmHg e &gt; 55mmHg.","id":9473923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 80mmHg e &gt; 55mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 110mmHg e &lt; 60mmHg.","id":9473924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 110mmHg e &lt; 60mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 90mmHg e &gt; 65mmHg.","id":9473925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 90mmHg e &gt; 65mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&gt; 100mmHg e &lt; 70mmHg. ","id":9473926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 100mmHg e &lt; 70mmHg. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado \u201cEssa sim \u00e9 uma quest\u00e3o pertinente\u201d, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, refere-se ","provas":[{"id":79323,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":79326,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-atendente","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Atendente - 2022"},{"id":79370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":79368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"},{"id":79332,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Desenhista Projetista - 2022"},{"id":79341,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-laboratorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Laboratorista - 2022"},{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":79369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 05:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371006,"hashId":"d02bdd67a4c96f8c9ccfeb5e9f81db75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado \u201cEssa sim \u00e9 uma quest\u00e3o pertinente\u201d, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, refere-se <\/p>","resposta":9383011,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 qualidade da institui\u00e7\u00e3o onde se far\u00e1 o curso pretendido.","id":9383011,"corpo":"<p>\u00e0 qualidade da institui\u00e7\u00e3o onde se far\u00e1 o curso pretendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos diferentes objetivos das duas modalidades.","id":9383012,"corpo":"<p>aos diferentes objetivos das duas modalidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 tentativa de equipara\u00e7\u00e3o entre gradua\u00e7\u00e3o e ensino profissionalizante.","id":9383013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 tentativa de equipara\u00e7\u00e3o entre gradua\u00e7\u00e3o e ensino profissionalizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao fato de os cursos serem complementares entre si.","id":9383014,"corpo":"<p>ao fato de os cursos serem complementares entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 necessidade de evitar erros graves com rela\u00e7\u00e3o ao caminho a seguir.","id":9383015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 necessidade de evitar erros graves com rela\u00e7\u00e3o ao caminho a seguir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:Coluna Vozes da Educa\u00e7\u00e3oGradua\u00e7\u00e3o ou ensino t\u00e9cnico? Para ajudar jovens nessa escolha, ouvi professores das duas modalidades. Eles ajudam a explicar as diferen\u00e7as e d\u00e3o dicas de como escolher que caminho seguir, levando em conta empregabilidade e expectativa salarial. Vin\u00edcius de Andrade03\/02\/2022\tGradua\u00e7\u00e3o ou ensino t\u00e9cnico? Este \u00e9 um dos maiores dilemas do estudante da rede p\u00fablica brasileira. \u00c9 recorrente ouvir falas preconceituosas, simplistas ou irreais sobre alguma das modalidades. E o que mais me preocupa \u00e9 que isso \u00e9 causado \u00fanica e exclusivamente pela falta de informa\u00e7\u00e3o \u2013 algo que pretendo mudar com este texto.\tPara falar sobre as diferen\u00e7as entre o ensino t\u00e9cnico e a gradua\u00e7\u00e3o e ajudar aqueles que est\u00e3o na d\u00favida entre qual modalidade seguir, conversei com tr\u00eas especialistas: Marcelo Botelho da Costa Moraes, professor doutor do Departamento de Contabilidade da FEA-RP h\u00e1 dez anos; e dois docentes que lecionam no ensino t\u00e9cnico, Valqu\u00edria de Oliveira Borges, professora de Gest\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o h\u00e1 12 anos, e Patrick Silva, professor de Eletroeletr\u00f4nica h\u00e1 dez.\tBom, a primeira coisa que o estudante precisa saber \u00e9 que a gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada para o conhecimento acad\u00eamico, e os conte\u00fados da \u00e1rea s\u00e3o vistos com maior profundidade. J\u00e1 o ensino t\u00e9cnico, al\u00e9m de ter uma dura\u00e7\u00e3o significativamente menor, \u00e9 voltado para o conhecimento pr\u00e1tico e para a aplicabilidade da profiss\u00e3o. Em alguns cursos t\u00e9cnicos, por exemplo, essa pr\u00e1tica j\u00e1 se inicia nas primeiras semanas de aula.\tPara Botelho, os erros mais comuns de concep\u00e7\u00e3o entre as duas modalidades est\u00e3o associados a acreditar que forma\u00e7\u00f5es com maior conte\u00fado pr\u00e1tico sejam consideradas t\u00e9cnicas, sem a compreens\u00e3o das diferen\u00e7as entre o ensino t\u00e9cnico e o superior.\t[...]\tOs tr\u00eas especialistas s\u00e3o categ\u00f3ricos ao afirmar que no contexto de diferenciar os dois a palavra \u201cqualidade\u201d n\u00e3o \u00e9 pertinente. Sobre isso, a professora Borges afirma: \u201cOs objetivos s\u00e3o diferentes. O que vai interferir \u00e9 a qualidade da institui\u00e7\u00e3o onde se far\u00e1 os cursos. Essa sim \u00e9 uma quest\u00e3o pertinente. H\u00e1 institui\u00e7\u00f5es qualificadas e outras nem tanto. E isso vale para gradua\u00e7\u00e3o e ensino profissionalizante. Refor\u00e7o, quando se compara curso t\u00e9cnico com gradua\u00e7\u00e3o, comete-se um erro grave, pois n\u00e3o est\u00e3o equiparados, s\u00e3o caminhos e objetivos diferentes. E um n\u00e3o necessariamente anula o outro. Pode, sim, complementar, mas n\u00e3o anular.\u201d\tBotelho acrescenta: \u201cExiste necessidade por parte das empresas de profissionais com habilidades em diferentes n\u00edveis, pelos quais as empresas est\u00e3o dispostas a pagar diferentes remunera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, ambos possuem qualidades dentro do que se prop\u00f5em \u2013 e se complementam.\u201d\tFonte: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/gradua%C3%A7%C3%A3o-ou-ensino-t%C3%A9cnico\/a60646381?fbclid=IwAR0Cnu8sSVwxEZDC0Bt1NTP7h6z42vxidYnxYKhorP-WQFdPBJ3HxNcSzKk","id":528728,"enunciado":"<p><strong>Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 564px;\"><colgroup><col width=\"564\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-udku\"><td data-row=\"row-udku\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Coluna <em>Vozes da Educa\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Gradua\u00e7\u00e3o ou ensino t\u00e9cnico? <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>Para ajudar jovens nessa escolha, ouvi professores das duas modalidades. Eles ajudam a explicar as diferen\u00e7as e d\u00e3o dicas de como escolher que caminho seguir, levando em conta empregabilidade e expectativa salarial. <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vin\u00edcius de Andrade<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">03\/02\/2022<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGradua\u00e7\u00e3o ou ensino t\u00e9cnico? Este \u00e9 um dos maiores dilemas do estudante da rede p\u00fablica brasileira. \u00c9 recorrente ouvir falas preconceituosas, simplistas ou irreais sobre alguma das modalidades. E o que mais me preocupa \u00e9 que isso \u00e9 causado \u00fanica e exclusivamente pela falta de informa\u00e7\u00e3o \u2013 algo que pretendo mudar com este texto.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara falar sobre as diferen\u00e7as entre o ensino t\u00e9cnico e a gradua\u00e7\u00e3o e ajudar aqueles que est\u00e3o na d\u00favida entre qual modalidade seguir, conversei com tr\u00eas especialistas: Marcelo Botelho da Costa Moraes, professor doutor do Departamento de Contabilidade da FEA-RP h\u00e1 dez anos; e dois docentes que lecionam no ensino t\u00e9cnico, Valqu\u00edria de Oliveira Borges, professora de Gest\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o h\u00e1 12 anos, e Patrick Silva, professor de Eletroeletr\u00f4nica h\u00e1 dez.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBom, a primeira coisa que o estudante precisa saber \u00e9 que a gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 voltada para o conhecimento acad\u00eamico, e os conte\u00fados da \u00e1rea s\u00e3o vistos com maior profundidade. J\u00e1 o ensino t\u00e9cnico, al\u00e9m de ter uma dura\u00e7\u00e3o significativamente menor, \u00e9 voltado para o conhecimento pr\u00e1tico e para a aplicabilidade da profiss\u00e3o. Em alguns cursos t\u00e9cnicos, por exemplo, essa pr\u00e1tica j\u00e1 se inicia nas primeiras semanas de aula.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Botelho, os erros mais comuns de concep\u00e7\u00e3o entre as duas modalidades est\u00e3o associados a acreditar que forma\u00e7\u00f5es com maior conte\u00fado pr\u00e1tico sejam consideradas t\u00e9cnicas, sem a compreens\u00e3o das diferen\u00e7as entre o ensino t\u00e9cnico e o superior.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs tr\u00eas especialistas s\u00e3o categ\u00f3ricos ao afirmar que no contexto de diferenciar os dois a palavra \u201cqualidade\u201d n\u00e3o \u00e9 pertinente. Sobre isso, a professora Borges afirma: \u201cOs objetivos s\u00e3o diferentes. O que vai interferir \u00e9 a qualidade da institui\u00e7\u00e3o onde se far\u00e1 os cursos. Essa sim \u00e9 uma quest\u00e3o pertinente. H\u00e1 institui\u00e7\u00f5es qualificadas e outras nem tanto. E isso vale para gradua\u00e7\u00e3o e ensino profissionalizante. Refor\u00e7o, quando se compara curso t\u00e9cnico com gradua\u00e7\u00e3o, comete-se um erro grave, pois n\u00e3o est\u00e3o equiparados, s\u00e3o caminhos e objetivos diferentes. E um n\u00e3o necessariamente anula o outro. Pode, sim, complementar, mas n\u00e3o anular.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBotelho acrescenta: \u201cExiste necessidade por parte das empresas de profissionais com habilidades em diferentes n\u00edveis, pelos quais as empresas est\u00e3o dispostas a pagar diferentes remunera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, ambos possuem qualidades dentro do que se prop\u00f5em \u2013 e se complementam.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-udku\" data-cell=\"cell-s7i1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/gradua%C3%A7%C3%A3o-ou-ensino-t%C3%A9cnico\/a60646381?fbclid=IwAR0Cnu8sSVwxEZDC0Bt1NTP7h6z42vxidYnxYKhorP-WQFdPBJ3HxNcSzKk<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2371006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro tem o dobro de moedas que seu irm\u00e3o. Se os 2 juntos possuem 27 moedas, quantas moedas possui o irm\u00e3o de Pedro?","provas":[{"id":79323,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":79326,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-atendente","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Atendente - 2022"},{"id":79370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":79368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"},{"id":79332,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Desenhista Projetista - 2022"},{"id":79341,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-laboratorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Laboratorista - 2022"},{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":79369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 05:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371008,"hashId":"397fb2a9f8973fd55343246903627205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro tem o dobro de moedas que seu irm\u00e3o. Se os 2 juntos possuem 27 moedas, quantas moedas possui o irm\u00e3o de Pedro?<\/p>","resposta":9383021,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 moedas.","id":9383021,"corpo":"<p>9 moedas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 moedas.","id":9383022,"corpo":"<p>11 moedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 moedas.","id":9383023,"corpo":"<p>13 moedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 moedas.","id":9383024,"corpo":"<p>15 moedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 moedas. ","id":9383025,"corpo":"<p>18 moedas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2371008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro, em velocidade constante, demora 40 minutos para ir da cidade A para a cidade B, que est\u00e3o a 60 km de dist\u00e2ncia. Nessa mesma velocidade, quanto tempo esse carro demora para ir da cidade B para a cidade C, que est\u00e3o a 150 km de dist\u00e2ncia?","provas":[{"id":79323,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":79326,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-atendente","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Atendente - 2022"},{"id":79370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":79368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"},{"id":79332,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Desenhista Projetista - 2022"},{"id":79341,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-laboratorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Laboratorista - 2022"},{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":79369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 05:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371195,"hashId":"2869b223612558d54d4f4fe74bf2d43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um carro, em velocidade constante, demora 40 minutos para ir da cidade A para a cidade B, que est\u00e3o a 60 km de dist\u00e2ncia. Nessa mesma velocidade, quanto tempo esse carro demora para ir da cidade B para a cidade C, que est\u00e3o a 150 km de dist\u00e2ncia?<\/p>","resposta":9383953,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora.","id":9383950,"corpo":"<p>1 hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora e 20 minutos.","id":9383951,"corpo":"<p>1 hora e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos. ","id":9383952,"corpo":"<p>1 hora e 30 minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora e 40 minutos. ","id":9383953,"corpo":"<p>1 hora e 40 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 horas.","id":9383954,"corpo":"<p>2 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2371195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 2\/93, de 02 de fevereiro de 1993, que Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais do Munic\u00edpio, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais, em seu artigo 23: \u201cAo entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 02 (dois) anos, durante o qual sua adaptabilidade, aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo\u201d, observados os seguintes requisitos:I - idoneidade moral; II - assiduidade; III - disciplina; IV - produtividade; V - responsabilidade; VI - capacidade de iniciativa.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":79323,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":79326,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-atendente","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Atendente - 2022"},{"id":79370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":79368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139,"slug":"tecnico-em-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2022"},{"id":79332,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200,"slug":"desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Desenhista Projetista - 2022"},{"id":79341,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494,"slug":"laboratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-laboratorista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Laboratorista - 2022"},{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":79369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:31:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371202,"hashId":"25e4759fd37d01af83931b2823edccd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 2\/93, de 02 de fevereiro de 1993, que Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais do Munic\u00edpio, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es Municipais, em seu artigo 23: \u201cAo entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio por per\u00edodo de 02 (dois) anos, durante o qual sua adaptabilidade, aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objetos de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo\u201d, observados os seguintes requisitos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - idoneidade moral; II - assiduidade; III - disciplina; IV - produtividade; V - responsabilidade; VI - capacidade de iniciativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9383989,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e V.","id":9383985,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e V.","id":9383986,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II, III e V.","id":9383987,"corpo":"<p>Somente os itens I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III, V e VI.","id":9383988,"corpo":"<p>Somente os itens II, III, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens, I, II, III, IV, V e VI.","id":9383989,"corpo":"<p>Todos os itens, I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2371202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dilermando de Aguiar","sigla":"","id":6038,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dilermando-de-aguiar-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem precisa pagar o boleto banc\u00e1rio da sua conta de telefone celular. Ela possui uma c\u00e9dula de R$ 100,00 e a entrega ao atendente que realizar\u00e1 o procedimento de pagamento. Ao sair do local no qual pagou sua conta, a jovem possui R$ 15,15, o troco entregue a ela pelo atendente. Qual era o valor do boleto banc\u00e1rio pago pela jovem?","provas":[{"id":89216,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dilermando de Aguiar","sigla":"","id":6038,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dilermando-de-aguiar-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dilermando-de-aguiar-rs-2022-legalle-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dilermando de Aguiar - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:31:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571540,"hashId":"047f20fec821004f212fb85114ee20fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma jovem precisa pagar o boleto banc\u00e1rio da sua conta de telefone celular. Ela possui uma c\u00e9dula de R$ 100,00 e a entrega ao atendente que realizar\u00e1 o procedimento de pagamento. Ao sair do local no qual pagou sua conta, a jovem possui R$ 15,15, o troco entregue a ela pelo atendente. Qual era o valor do boleto banc\u00e1rio pago pela jovem?<\/p>","resposta":10250399,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$84,85.","id":10250399,"corpo":"<p>R$84,85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 84,84.","id":10250400,"corpo":"<p>R$ 84,84.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 85,84.","id":10250401,"corpo":"<p>R$ 85,84.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 85,85.","id":10250402,"corpo":"<p>R$ 85,85.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$83,84.","id":10250403,"corpo":"<p>R$83,84.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a reescrita do trecho \u201cO Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o suficiente\u201d (l. 25-26), com a inser\u00e7\u00e3o de uma conjun\u00e7\u00e3o, manteve a mesma rela\u00e7\u00e3o de sentido do trecho original.","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":82146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":82142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2022"},{"id":82133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":82136,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"},{"id":82150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2414788,"hashId":"6a743ef7aecfbbe94a1e0794109b1020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a reescrita do trecho \u201cO Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o suficiente\u201d (l. 25-26), com a inser\u00e7\u00e3o de uma conjun\u00e7\u00e3o, manteve a mesma rela\u00e7\u00e3o de sentido do trecho original.<\/p>","resposta":9567552,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe o Jo\u00e3o ler, \u00e9 o suficiente\u201d.","id":9567552,"corpo":"<p>\u201cSe o Jo\u00e3o ler, \u00e9 o suficiente\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEmbora o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.","id":9567553,"corpo":"<p>\u201cEmbora o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAinda que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.","id":9567554,"corpo":"<p>\u201cAinda que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA fim de que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.","id":9567555,"corpo":"<p>\u201cA fim de que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cMesmo que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.","id":9567556,"corpo":"<p>\u201cMesmo que o Jo\u00e3o leia, \u00e9 o suficiente\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Duas vezes que parti sem dizer adeus Por Jeferson Ten\u00f3rio01 ____ Sempre achei que algu\u00e9m deveria escrever a hist\u00f3ria dos pais separados que v\u00e3o visitar02 seus filhos. Dos pais que convivem diariamente com a falta. Uma hist\u00f3ria dos pais fracos que03 enjoam nos \u00f4nibus e que tem medo de avi\u00e3o. Tenho um filho. O nome dele \u00e9 Jo\u00e3o. N\u00e3o mora04 comigo. Vive em Santa Catarina. Uma vez por m\u00eas viajo para v\u00ea-lo. Ele ainda n\u00e3o completou05 tr\u00eas anos. Nas primeiras viagens, cada vez que o \u00f4nibus fazia uma curva, eu quase vomitava.06 Passados tr\u00eas anos e dezenas de idas e vindas na BR 101, constru\u00ed uma fortaleza no estomago.07 Dostoi\u00e9viski tinha raz\u00e3o: a maior qualidade de homem \u00e9 a de se habituar a tudo. Eu, no entanto,08 ainda n\u00e3o domei os avi\u00f5es.09 ____ Antes de mais nada, quero adiantar que n\u00e3o sou escritor. Um escritor escreve. Eu escrevo,10 mas n\u00e3o me sinto um profissional nisso. Por outro lado, creio que n\u00e3o preciso da chancela de um11 editor para continuar escrevendo. N\u00e3o tenho ideia se o que escrevo \u00e9 bom. Embora eu devesse12 saber disso, pois ensino literatura. Sou formado em Letras e isso parece me autorizar a criticar13 o texto dos outros. J\u00e1 imitei muita gente antes de desistir de ser escritor. Agora eu tenho um14 di\u00e1rio e isso me basta. Este texto \u00e9 um fragmento dele. N\u00e3o vivo de escrever. Fa\u00e7o rascunhos e15 observo ___ coisas. Estou bem assim. Com o tempo, a gente aceita a possibilidade de n\u00e3o ser16 mais um vencedor e de querer dizer as verdades.17 ____ Como n\u00e3o sei se escrevo bem, criei uma esp\u00e9cie de m\u00e1quina dentro de mim que chamo18 de \u201cautocr\u00edtica\u201d. Eu a treinei para captar as besteiras que ponho no papel. Mas, por vezes, a19 m\u00e1quina falha e passo a ter menosprezo por algumas palavras que saem da minha cabe\u00e7a e \u00e920 isso que me d\u00f3i. Antes me do\u00eda n\u00e3o ser bom como o Dostoi\u00e9viski, agora s\u00f3 me d\u00f3i n\u00e3o ter o que21 dizer quando preciso dizer.22 ____ Meu filho est\u00e1 crescendo longe de mim. N\u00e3o quero drama nem lamenta\u00e7\u00f5es, por isso23 tenho este di\u00e1rio. \u00c9 o meu modo de preencher a falta. Sei que o que escrevo n\u00e3o \u00e9 nada perto24 de tudo que j\u00e1 se fez. O que n\u00e3o faz dessas palavras algo menos importante, pois este texto25 ser\u00e1 lido por algumas pessoas, alguns amigos e talvez meu filho. Para mim, o Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o26 suficiente. Sinceramente, n\u00e3o sei se o que acontece na nossa vida \u00e9 uma hist\u00f3ria que merece27 ser contada. Nem sei se tenho uma hist\u00f3ria para contar. N\u00e3o sei se este di\u00e1rio vale ___ pena. O28 que sei \u00e9 j\u00e1 tive de voltar a Porto Alegre em sil\u00eancio com um pranto amarrado nos olhos ao sair29 escondido, porque n\u00e3o queria ver o Jo\u00e3o chorar na despedida.30 ____ Eu nunca pensei em ser pai. Sempre achei que ter um filho era uma coisa para os outros.31 Eu tive um colega na escola, o Andr\u00e9. Ele teve um filho quando estava no ensino m\u00e9dio. O Andr\u00e932 parou de estudar e eu fui ao hospital ver a crian\u00e7a. Foi assustador. O Andr\u00e9 s\u00f3 tinha 16 anos. A33 m\u00e3e tinha 15. Todos diziam que eles tinham estragado o futuro deles. Ainda acompanhei o Andr\u00e934 por algum tempo. Ele trabalhou em um posto de gasolina da BR. Um ano depois eles se separam35 e o Andr\u00e9 come\u00e7ou a pagar uma pens\u00e3o, mas nunca mais quis ver o filho. Agora ele tem outra36 fam\u00edlia, tem mais dois filhos. E assim \u00e9.37 ____ Uma coisa \u00e9 certa: os pais sempre ser\u00e3o os culpados pela m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos filhos. Pais38 sempre erram. Com os filhos a gente nunca ensina nada direito. A gente s\u00f3 aprende. Quando se39 p\u00f5e um filho no mundo a gente pensa que pode defend\u00ea-lo de tudo, chegamos a achar que40 somos eternos, que os filhos ser\u00e3o sempre pequenos e v\u00e3o nos amar todo o tempo. ___ vezes41 os filhos, na vida adulta, nos perdoam pelas burradas que fizemos e ent\u00e3o seguimos. Noutras,42 n\u00e3o h\u00e1 tempo para nada, nem para o perd\u00e3o nem para o amor. A\u00ed a vida vai passando,43 envelhecemos e depois temos de morrer para que os filhos sigam e conhe\u00e7am a vida sozinhos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/2013\/01\/19\/a-cronica-de-jeferson-tenorio-das-vezesque-parti-sem-dizer-adeus\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Duas vezes que parti sem dizer adeus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Sempre achei que algu\u00e9m deveria escrever a hist\u00f3ria dos pais separados que v\u00e3o visitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>seus filhos. Dos pais que convivem diariamente com a falta. Uma hist\u00f3ria dos pais fracos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>enjoam nos \u00f4nibus e que tem medo de avi\u00e3o. Tenho um filho. O nome dele \u00e9 Jo\u00e3o. N\u00e3o mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>comigo. Vive em Santa Catarina. Uma vez por m\u00eas viajo para v\u00ea-lo. Ele ainda n\u00e3o completou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>tr\u00eas anos. Nas primeiras viagens, cada vez que o \u00f4nibus fazia uma curva, eu quase vomitava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>Passados tr\u00eas anos e dezenas de idas e vindas na BR 101, constru\u00ed uma fortaleza no estomago.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>Dostoi\u00e9viski tinha raz\u00e3o: a maior qualidade de homem \u00e9 a de <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> habituar a tudo. Eu, no entanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em>ainda n\u00e3o domei os avi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Antes de mais nada, quero adiantar que n\u00e3o sou escritor. Um escritor escreve. Eu escrevo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>mas n\u00e3o me sinto um profissional nisso. Por outro lado, creio que n\u00e3o preciso da chancela de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>editor para continuar escrevendo. N\u00e3o tenho ideia <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> o que escrevo \u00e9 bom. Embora eu devesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>saber disso, pois ensino literatura. Sou formado em Letras e isso parece me autorizar a criticar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>o texto dos outros. J\u00e1 imitei muita gente antes de desistir de ser escritor. Agora eu tenho um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>di\u00e1rio e isso me basta. Este texto \u00e9 um fragmento dele. N\u00e3o vivo de escrever. Fa\u00e7o rascunhos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>observo ___ coisas. Estou bem assim. Com o tempo, a gente aceita a possibilidade de n\u00e3o ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>mais um vencedor e de querer dizer as verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Como n\u00e3o sei se escrevo bem, criei uma esp\u00e9cie de m\u00e1quina dentro de mim que chamo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>de \u201cautocr\u00edtica\u201d. Eu a treinei para captar as besteiras que ponho no papel. Mas, por vezes, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>m\u00e1quina falha e passo a ter menosprezo por algumas palavras que saem da minha cabe\u00e7a e \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>isso que me d\u00f3i. Antes me do\u00eda n\u00e3o ser bom como o Dostoi\u00e9viski, agora s\u00f3 me d\u00f3i n\u00e3o ter o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>dizer quando preciso dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Meu filho est\u00e1 crescendo longe de mim. N\u00e3o quero drama nem lamenta\u00e7\u00f5es, por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>tenho este di\u00e1rio. \u00c9 o meu modo de preencher a falta. Sei que o que escrevo n\u00e3o \u00e9 nada perto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24<\/em> de tudo que j\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> fez. O que n\u00e3o faz dessas palavras algo menos importante, pois este texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> ser\u00e1 lido por algumas pessoas, alguns amigos e talvez meu filho. Para mim, o Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> suficiente. Sinceramente, n\u00e3o sei <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> o que acontece na nossa vida \u00e9 uma hist\u00f3ria que merece<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>ser contada. Nem sei se tenho uma hist\u00f3ria para contar. N\u00e3o sei se este di\u00e1rio vale ___ pena. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>que sei \u00e9 j\u00e1 tive de voltar a Porto Alegre em sil\u00eancio com um pranto amarrado nos olhos ao sair<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>escondido, porque n\u00e3o queria ver o Jo\u00e3o chorar na despedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Eu nunca pensei em ser pai. Sempre achei que ter um filho era uma coisa para os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>Eu tive um colega na escola, o Andr\u00e9. Ele teve um filho quando estava no ensino m\u00e9dio. O Andr\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>parou de estudar e eu fui ao hospital ver a crian\u00e7a. Foi assustador. O Andr\u00e9 s\u00f3 tinha 16 anos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em>m\u00e3e tinha 15. Todos diziam que eles tinham estragado o futuro deles. Ainda acompanhei o Andr\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>por algum tempo. Ele trabalhou em um posto de gasolina da BR. Um ano depois eles <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> separam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> e o Andr\u00e9 come\u00e7ou a pagar uma pens\u00e3o, mas nunca mais quis ver o filho. Agora ele tem outra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36 <\/em>fam\u00edlia, tem mais dois filhos. E assim \u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Uma coisa \u00e9 certa: os pais sempre ser\u00e3o os culpados pela m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos filhos. Pais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38 <\/em>sempre erram. Com os filhos a gente nunca ensina nada direito. A gente s\u00f3 aprende. Quando se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39<\/em> p\u00f5e um filho no mundo a gente pensa que pode defend\u00ea-lo de tudo, chegamos a achar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>somos eternos, que os filhos ser\u00e3o sempre pequenos e v\u00e3o nos amar todo o tempo. ___ vezes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>41 <\/em>os filhos, na vida adulta, nos perdoam pelas burradas que fizemos e ent\u00e3o seguimos. Noutras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42 <\/em>n\u00e3o h\u00e1 tempo para nada, nem para o perd\u00e3o nem para o amor. A\u00ed a vida vai passando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> envelhecemos e depois temos de morrer para que os filhos sigam e conhe\u00e7am a vida sozinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/2013\/01\/19\/a-cronica-de-jeferson-tenorio-das-vezesque-parti-sem-dizer-adeus\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cse\u201d (em destaque) tenha sido utilizada como pronome reflexivo com sentido de reciprocidade.","provas":[{"id":82147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":82146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"},{"id":82142,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2022"},{"id":82133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":82136,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":82143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":11593,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2022"},{"id":82150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2414789,"hashId":"47cde20bf9d3b122d2e8c68d87330b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cse\u201d (em destaque) tenha sido utilizada como pronome reflexivo com sentido de reciprocidade.<\/p>","resposta":9567561,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linha 07.","id":9567557,"corpo":"<p>Linha 07.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linha 11.","id":9567558,"corpo":"<p>Linha 11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linha 24.","id":9567559,"corpo":"<p>Linha 24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linha 26.","id":9567560,"corpo":"<p>Linha 26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linha 34.","id":9567561,"corpo":"<p>Linha 34.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Duas vezes que parti sem dizer adeus Por Jeferson Ten\u00f3rio01 ____ Sempre achei que algu\u00e9m deveria escrever a hist\u00f3ria dos pais separados que v\u00e3o visitar02 seus filhos. Dos pais que convivem diariamente com a falta. Uma hist\u00f3ria dos pais fracos que03 enjoam nos \u00f4nibus e que tem medo de avi\u00e3o. Tenho um filho. O nome dele \u00e9 Jo\u00e3o. N\u00e3o mora04 comigo. Vive em Santa Catarina. Uma vez por m\u00eas viajo para v\u00ea-lo. Ele ainda n\u00e3o completou05 tr\u00eas anos. Nas primeiras viagens, cada vez que o \u00f4nibus fazia uma curva, eu quase vomitava.06 Passados tr\u00eas anos e dezenas de idas e vindas na BR 101, constru\u00ed uma fortaleza no estomago.07 Dostoi\u00e9viski tinha raz\u00e3o: a maior qualidade de homem \u00e9 a de se habituar a tudo. Eu, no entanto,08 ainda n\u00e3o domei os avi\u00f5es.09 ____ Antes de mais nada, quero adiantar que n\u00e3o sou escritor. Um escritor escreve. Eu escrevo,10 mas n\u00e3o me sinto um profissional nisso. Por outro lado, creio que n\u00e3o preciso da chancela de um11 editor para continuar escrevendo. N\u00e3o tenho ideia se o que escrevo \u00e9 bom. Embora eu devesse12 saber disso, pois ensino literatura. Sou formado em Letras e isso parece me autorizar a criticar13 o texto dos outros. J\u00e1 imitei muita gente antes de desistir de ser escritor. Agora eu tenho um14 di\u00e1rio e isso me basta. Este texto \u00e9 um fragmento dele. N\u00e3o vivo de escrever. Fa\u00e7o rascunhos e15 observo ___ coisas. Estou bem assim. Com o tempo, a gente aceita a possibilidade de n\u00e3o ser16 mais um vencedor e de querer dizer as verdades.17 ____ Como n\u00e3o sei se escrevo bem, criei uma esp\u00e9cie de m\u00e1quina dentro de mim que chamo18 de \u201cautocr\u00edtica\u201d. Eu a treinei para captar as besteiras que ponho no papel. Mas, por vezes, a19 m\u00e1quina falha e passo a ter menosprezo por algumas palavras que saem da minha cabe\u00e7a e \u00e920 isso que me d\u00f3i. Antes me do\u00eda n\u00e3o ser bom como o Dostoi\u00e9viski, agora s\u00f3 me d\u00f3i n\u00e3o ter o que21 dizer quando preciso dizer.22 ____ Meu filho est\u00e1 crescendo longe de mim. N\u00e3o quero drama nem lamenta\u00e7\u00f5es, por isso23 tenho este di\u00e1rio. \u00c9 o meu modo de preencher a falta. Sei que o que escrevo n\u00e3o \u00e9 nada perto24 de tudo que j\u00e1 se fez. O que n\u00e3o faz dessas palavras algo menos importante, pois este texto25 ser\u00e1 lido por algumas pessoas, alguns amigos e talvez meu filho. Para mim, o Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o26 suficiente. Sinceramente, n\u00e3o sei se o que acontece na nossa vida \u00e9 uma hist\u00f3ria que merece27 ser contada. Nem sei se tenho uma hist\u00f3ria para contar. N\u00e3o sei se este di\u00e1rio vale ___ pena. O28 que sei \u00e9 j\u00e1 tive de voltar a Porto Alegre em sil\u00eancio com um pranto amarrado nos olhos ao sair29 escondido, porque n\u00e3o queria ver o Jo\u00e3o chorar na despedida.30 ____ Eu nunca pensei em ser pai. Sempre achei que ter um filho era uma coisa para os outros.31 Eu tive um colega na escola, o Andr\u00e9. Ele teve um filho quando estava no ensino m\u00e9dio. O Andr\u00e932 parou de estudar e eu fui ao hospital ver a crian\u00e7a. Foi assustador. O Andr\u00e9 s\u00f3 tinha 16 anos. A33 m\u00e3e tinha 15. Todos diziam que eles tinham estragado o futuro deles. Ainda acompanhei o Andr\u00e934 por algum tempo. Ele trabalhou em um posto de gasolina da BR. Um ano depois eles se separam35 e o Andr\u00e9 come\u00e7ou a pagar uma pens\u00e3o, mas nunca mais quis ver o filho. Agora ele tem outra36 fam\u00edlia, tem mais dois filhos. E assim \u00e9.37 ____ Uma coisa \u00e9 certa: os pais sempre ser\u00e3o os culpados pela m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos filhos. Pais38 sempre erram. Com os filhos a gente nunca ensina nada direito. A gente s\u00f3 aprende. Quando se39 p\u00f5e um filho no mundo a gente pensa que pode defend\u00ea-lo de tudo, chegamos a achar que40 somos eternos, que os filhos ser\u00e3o sempre pequenos e v\u00e3o nos amar todo o tempo. ___ vezes41 os filhos, na vida adulta, nos perdoam pelas burradas que fizemos e ent\u00e3o seguimos. Noutras,42 n\u00e3o h\u00e1 tempo para nada, nem para o perd\u00e3o nem para o amor. A\u00ed a vida vai passando,43 envelhecemos e depois temos de morrer para que os filhos sigam e conhe\u00e7am a vida sozinhos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/2013\/01\/19\/a-cronica-de-jeferson-tenorio-das-vezesque-parti-sem-dizer-adeus\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Duas vezes que parti sem dizer adeus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Sempre achei que algu\u00e9m deveria escrever a hist\u00f3ria dos pais separados que v\u00e3o visitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>seus filhos. Dos pais que convivem diariamente com a falta. Uma hist\u00f3ria dos pais fracos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>enjoam nos \u00f4nibus e que tem medo de avi\u00e3o. Tenho um filho. O nome dele \u00e9 Jo\u00e3o. N\u00e3o mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>comigo. Vive em Santa Catarina. Uma vez por m\u00eas viajo para v\u00ea-lo. Ele ainda n\u00e3o completou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>tr\u00eas anos. Nas primeiras viagens, cada vez que o \u00f4nibus fazia uma curva, eu quase vomitava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>Passados tr\u00eas anos e dezenas de idas e vindas na BR 101, constru\u00ed uma fortaleza no estomago.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>Dostoi\u00e9viski tinha raz\u00e3o: a maior qualidade de homem \u00e9 a de <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> habituar a tudo. Eu, no entanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em>ainda n\u00e3o domei os avi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Antes de mais nada, quero adiantar que n\u00e3o sou escritor. Um escritor escreve. Eu escrevo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>mas n\u00e3o me sinto um profissional nisso. Por outro lado, creio que n\u00e3o preciso da chancela de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>editor para continuar escrevendo. N\u00e3o tenho ideia <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> o que escrevo \u00e9 bom. Embora eu devesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>saber disso, pois ensino literatura. Sou formado em Letras e isso parece me autorizar a criticar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>o texto dos outros. J\u00e1 imitei muita gente antes de desistir de ser escritor. Agora eu tenho um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>di\u00e1rio e isso me basta. Este texto \u00e9 um fragmento dele. N\u00e3o vivo de escrever. Fa\u00e7o rascunhos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>observo ___ coisas. Estou bem assim. Com o tempo, a gente aceita a possibilidade de n\u00e3o ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>mais um vencedor e de querer dizer as verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Como n\u00e3o sei se escrevo bem, criei uma esp\u00e9cie de m\u00e1quina dentro de mim que chamo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>de \u201cautocr\u00edtica\u201d. Eu a treinei para captar as besteiras que ponho no papel. Mas, por vezes, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>m\u00e1quina falha e passo a ter menosprezo por algumas palavras que saem da minha cabe\u00e7a e \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>isso que me d\u00f3i. Antes me do\u00eda n\u00e3o ser bom como o Dostoi\u00e9viski, agora s\u00f3 me d\u00f3i n\u00e3o ter o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>dizer quando preciso dizer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Meu filho est\u00e1 crescendo longe de mim. N\u00e3o quero drama nem lamenta\u00e7\u00f5es, por isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>tenho este di\u00e1rio. \u00c9 o meu modo de preencher a falta. Sei que o que escrevo n\u00e3o \u00e9 nada perto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24<\/em> de tudo que j\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> fez. O que n\u00e3o faz dessas palavras algo menos importante, pois este texto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> ser\u00e1 lido por algumas pessoas, alguns amigos e talvez meu filho. Para mim, o Jo\u00e3o lendo, \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> suficiente. Sinceramente, n\u00e3o sei <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> o que acontece na nossa vida \u00e9 uma hist\u00f3ria que merece<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>ser contada. Nem sei se tenho uma hist\u00f3ria para contar. N\u00e3o sei se este di\u00e1rio vale ___ pena. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>que sei \u00e9 j\u00e1 tive de voltar a Porto Alegre em sil\u00eancio com um pranto amarrado nos olhos ao sair<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>escondido, porque n\u00e3o queria ver o Jo\u00e3o chorar na despedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Eu nunca pensei em ser pai. Sempre achei que ter um filho era uma coisa para os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>Eu tive um colega na escola, o Andr\u00e9. Ele teve um filho quando estava no ensino m\u00e9dio. O Andr\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>parou de estudar e eu fui ao hospital ver a crian\u00e7a. Foi assustador. O Andr\u00e9 s\u00f3 tinha 16 anos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em>m\u00e3e tinha 15. Todos diziam que eles tinham estragado o futuro deles. Ainda acompanhei o Andr\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>por algum tempo. Ele trabalhou em um posto de gasolina da BR. Um ano depois eles <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">se<\/strong> separam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> e o Andr\u00e9 come\u00e7ou a pagar uma pens\u00e3o, mas nunca mais quis ver o filho. Agora ele tem outra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36 <\/em>fam\u00edlia, tem mais dois filhos. E assim \u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Uma coisa \u00e9 certa: os pais sempre ser\u00e3o os culpados pela m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o dos filhos. Pais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38 <\/em>sempre erram. Com os filhos a gente nunca ensina nada direito. A gente s\u00f3 aprende. Quando se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39<\/em> p\u00f5e um filho no mundo a gente pensa que pode defend\u00ea-lo de tudo, chegamos a achar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>somos eternos, que os filhos ser\u00e3o sempre pequenos e v\u00e3o nos amar todo o tempo. ___ vezes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>41 <\/em>os filhos, na vida adulta, nos perdoam pelas burradas que fizemos e ent\u00e3o seguimos. Noutras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42 <\/em>n\u00e3o h\u00e1 tempo para nada, nem para o perd\u00e3o nem para o amor. A\u00ed a vida vai passando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> envelhecemos e depois temos de morrer para que os filhos sigam e conhe\u00e7am a vida sozinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/2013\/01\/19\/a-cronica-de-jeferson-tenorio-das-vezesque-parti-sem-dizer-adeus\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir: I. A falta de integridade moral pode ocasionar rupturas mentais que, contudo, n\u00e3o chegam a afetar nosso f\u00edsico. II. Atitudes n\u00e3o \u00edntegras podem atrapalhar a frui\u00e7\u00e3o das conquistas que buscamos ao longo de nossa trajet\u00f3ria. III. A manuten\u00e7\u00e3o da integridade colabora com o desenvolvimento individual de cada um, o que n\u00e3o precisa estar conectado ao corpo social. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":87298,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2362302,"hashId":"f81239c3c12e3967720d65fddb547c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pelo texto, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A falta de integridade moral pode ocasionar rupturas mentais que, contudo, n\u00e3o chegam a afetar nosso f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atitudes n\u00e3o \u00edntegras podem atrapalhar a frui\u00e7\u00e3o das conquistas que buscamos ao longo de nossa trajet\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A manuten\u00e7\u00e3o da integridade colabora com o desenvolvimento individual de cada um, o que n\u00e3o precisa estar conectado ao corpo social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9344171,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9344170,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9344171,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9344172,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9344173,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9344174,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhosPor Danilo Espa\u00f1a01 ___________________________________ Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.02 __________________________ Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.03 _______________________ Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.04 __________________ Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o05 ________________________________________________ pessoal.06 _______________ Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.07 _____ Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da European School of Economics, que, em seu livro10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos13 tornar verdadeiros \u201cdreamers\u201d, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. 15 _____ Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas20 intera\u00e7\u00f5es sociais, ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade25 simplesmente desvanece.26 _____ Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a27 conquista de bens materiais, posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo, gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos,28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.31 _____ Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.37 _____ Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?43 _____ Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Danilo Espa\u00f1a<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________ <\/em><em>Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________ <\/em><em>Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________ <\/em><em>Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________ <\/em><em>Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________________ <\/span><em>pessoal<\/em>.<\/p><p>06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________<\/span> <em>Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.<\/em><\/p><p>07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia<\/p><p>08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor<\/p><p>09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da <em>European School of Economics<\/em>, que, em seu livro<\/p><p>10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu<\/p><p>11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o<\/p><p>12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos<\/p><p>13 tornar verdadeiros <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>dreamers<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. <\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar<\/p><p>16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,<\/p><p>17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de<\/p><p>18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua<\/p><p>19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas<\/p><p>20 intera\u00e7\u00f5es sociais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa<\/p><p>21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e<\/p><p>22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma<\/p><p>23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o<\/p><p>24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 simplesmente desvanece.<\/p><p>26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a<\/p><p>27 conquista de bens materiais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos<\/p><p>29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.<\/p><p>31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,<\/p><p>32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna<\/p><p>33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma<\/p><p>34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.<\/p><p>37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo<\/p><p>38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios<\/p><p>39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais<\/p><p>40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um<\/p><p>41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para<\/p><p>42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas nas linhas 11, 19 e 38.","provas":[{"id":78932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":87298,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2362304,"hashId":"2302b8e831b607681215bb6963f1a2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas nas linhas 11, 19 e 38.<\/p>","resposta":9344180,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2212 \u00e0 \u2212 \u00e0","id":9344180,"corpo":"<p>a \u2212 \u00e0 \u2212 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2212 a \u2212 \u00e0","id":9344181,"corpo":"<p>a \u2212 a \u2212 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2212 \u00e0 \u2212 a","id":9344182,"corpo":"<p>\u00e0 \u2212 \u00e0 \u2212 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2212 \u00e0 \u2212 \u00e0","id":9344183,"corpo":"<p>\u00e0 \u2212 \u00e0 \u2212 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2212 a \u2212 a","id":9344184,"corpo":"<p>\u00e0 \u2212 a \u2212 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhosPor Danilo Espa\u00f1a01 ___________________________________ Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.02 __________________________ Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.03 _______________________ Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.04 __________________ Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o05 ________________________________________________ pessoal.06 _______________ Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.07 _____ Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da European School of Economics, que, em seu livro10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos13 tornar verdadeiros \u201cdreamers\u201d, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. 15 _____ Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas20 intera\u00e7\u00f5es sociais, ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade25 simplesmente desvanece.26 _____ Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a27 conquista de bens materiais, posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo, gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos,28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.31 _____ Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.37 _____ Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?43 _____ Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Danilo Espa\u00f1a<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________ <\/em><em>Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________ <\/em><em>Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________ <\/em><em>Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________ <\/em><em>Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________________ <\/span><em>pessoal<\/em>.<\/p><p>06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________<\/span> <em>Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.<\/em><\/p><p>07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia<\/p><p>08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor<\/p><p>09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da <em>European School of Economics<\/em>, que, em seu livro<\/p><p>10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu<\/p><p>11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o<\/p><p>12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos<\/p><p>13 tornar verdadeiros <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>dreamers<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. <\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar<\/p><p>16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,<\/p><p>17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de<\/p><p>18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua<\/p><p>19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas<\/p><p>20 intera\u00e7\u00f5es sociais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa<\/p><p>21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e<\/p><p>22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma<\/p><p>23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o<\/p><p>24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 simplesmente desvanece.<\/p><p>26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a<\/p><p>27 conquista de bens materiais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos<\/p><p>29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.<\/p><p>31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,<\/p><p>32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna<\/p><p>33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma<\/p><p>34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.<\/p><p>37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo<\/p><p>38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios<\/p><p>39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais<\/p><p>40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um<\/p><p>41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para<\/p><p>42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra \u201cintegridade\u201d.","provas":[{"id":78932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":87298,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2362308,"hashId":"07bf0def4db8b1c02f615a7f4062f943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra \u201cintegridade\u201d.<\/p>","resposta":9344201,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um substantivo concreto e comum de dois g\u00eaneros.","id":9344200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um substantivo concreto e comum de dois g\u00eaneros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de substantivo comum e derivado.","id":9344201,"corpo":"<p>Trata-se de substantivo comum e derivado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra apresenta dois d\u00edgrafos.","id":9344202,"corpo":"<p>A palavra apresenta dois d\u00edgrafos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica, ela \u00e9 classificada como proparox\u00edtona.","id":9344203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica, ela \u00e9 classificada como proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra foi formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":9344204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra foi formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhosPor Danilo Espa\u00f1a01 ___________________________________ Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.02 __________________________ Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.03 _______________________ Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.04 __________________ Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o05 ________________________________________________ pessoal.06 _______________ Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.07 _____ Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da European School of Economics, que, em seu livro10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos13 tornar verdadeiros \u201cdreamers\u201d, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. 15 _____ Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas20 intera\u00e7\u00f5es sociais, ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade25 simplesmente desvanece.26 _____ Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a27 conquista de bens materiais, posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo, gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos,28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.31 _____ Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.37 _____ Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?43 _____ Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Danilo Espa\u00f1a<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________ <\/em><em>Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________ <\/em><em>Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________ <\/em><em>Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________ <\/em><em>Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________________ <\/span><em>pessoal<\/em>.<\/p><p>06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________<\/span> <em>Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.<\/em><\/p><p>07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia<\/p><p>08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor<\/p><p>09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da <em>European School of Economics<\/em>, que, em seu livro<\/p><p>10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu<\/p><p>11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o<\/p><p>12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos<\/p><p>13 tornar verdadeiros <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>dreamers<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. <\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar<\/p><p>16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,<\/p><p>17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de<\/p><p>18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua<\/p><p>19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas<\/p><p>20 intera\u00e7\u00f5es sociais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa<\/p><p>21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e<\/p><p>22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma<\/p><p>23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o<\/p><p>24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 simplesmente desvanece.<\/p><p>26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a<\/p><p>27 conquista de bens materiais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos<\/p><p>29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.<\/p><p>31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,<\/p><p>32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna<\/p><p>33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma<\/p><p>34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.<\/p><p>37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo<\/p><p>38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios<\/p><p>39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais<\/p><p>40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um<\/p><p>41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para<\/p><p>42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o sentido correto transmitido pela palavra \u201cao\u201d de acordo com sua situa\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia na linha 20.","provas":[{"id":78932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":87298,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2362312,"hashId":"1693e2daf4bb36dad2647ab2bad2dd70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o sentido correto transmitido pela palavra \u201cao\u201d de acordo com sua situa\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia na linha 20.<\/p>","resposta":9344218,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo.","id":9344218,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa.","id":9344219,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":9344220,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o.","id":9344221,"corpo":"<p>Propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":9344222,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhosPor Danilo Espa\u00f1a01 ___________________________________ Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.02 __________________________ Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.03 _______________________ Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.04 __________________ Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o05 ________________________________________________ pessoal.06 _______________ Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.07 _____ Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da European School of Economics, que, em seu livro10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos13 tornar verdadeiros \u201cdreamers\u201d, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. 15 _____ Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas20 intera\u00e7\u00f5es sociais, ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade25 simplesmente desvanece.26 _____ Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a27 conquista de bens materiais, posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo, gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos,28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.31 _____ Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.37 _____ Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?43 _____ Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como a integridade pode te ajudar a realizar teus sonhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Danilo Espa\u00f1a<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________________ <\/em><em>Integridade \u00e9 inteireza, incorruptibilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________ <\/em><em>Quando analisamos o car\u00e1ter, \u00e9tica \u00e9 sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________ <\/em><em>Quando o foco \u00e9 nosso organismo, sa\u00fade se faz sin\u00f4nimo de integridade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________________ <\/em><em>Quando buscamos paz interior, \u00e9 a integridade dos nossos atos que garante a realiza\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________________ <\/span><em>pessoal<\/em>.<\/p><p>06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________<\/span> <em>Integridade \u00e9 estar plenamente comprometido com a vida.<\/em><\/p><p>07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse in\u00edcio um tanto po\u00e9tico abre alas para um tema que tem cada vez mais relev\u00e2ncia<\/p><p>08 na minha vida. Quem recentemente me instigou a escrever sobre o assunto foi o autor<\/p><p>09 italiano Elio D\u2019Anna, fundador e presidente da <em>European School of Economics<\/em>, que, em seu livro<\/p><p>10 intitulado \u201cA Escola dos Deuses\u201d, traz com maestria a rela\u00e7\u00e3o de integridade com \u2018vida\u2019 e seu<\/p><p>11 oposto com \u2018morte\u2019. Elio tamb\u00e9m refor\u00e7a ___ necessidade de evitarmos tudo que n\u00e3o<\/p><p>12 compactua com a integridade; sejam pensamentos ou a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas. S\u00f3 assim podemos nos<\/p><p>13 tornar verdadeiros <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>dreamers<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>, que, para ficar mais alinhado ao sentido proposto pelo livro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu traduziria como \u2018sonhadores-realizadores\u2019. <\/p><p>15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Elio defende a necessidade de estarmos \u00edntegros para sermos capazes de sonhar<\/p><p>16 plenamente e assim realizarmos o que sonhamos. Para falar sobre o conceito de integridade,<\/p><p>17 usando exemplos diversos, comecemos pensando sobre o pr\u00f3prio corpo humano. Se algum de<\/p><p>18 nossos \u00f3rg\u00e3os tem um problema grave e fica impedido de funcionar, o corpo perde sua<\/p><p>19 integridade de funcionamento e isso pode nos levar ___ morte. No \u00e2mbito das nossas<\/p><p>20 intera\u00e7\u00f5es sociais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ao tolerarmos ou mesmo causarmos a\u00e7\u00f5es que ferem tanto a nossa<\/p><p>21 integridade quanto a de outras pessoas, criamos \u2018rupturas em nossa alma\u2019. Se descuidarmos e<\/p><p>22 deixarmos essas rupturas se somarem, podemos chegar facilmente a um colap...o moral, uma<\/p><p>23 falta de sentido de exist\u00eancia, ang\u00fastia e isso pode afetar fortemente nossa coer\u00eancia. N\u00e3o<\/p><p>24 evitando esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, mente, corpo e emo\u00e7\u00f5es turbi...onam e nossa boa sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 simplesmente desvanece.<\/p><p>26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Muito nos ocupamos com in\u00fameros objetivos que almejamos ao longo da vida, como a<\/p><p>27 conquista de bens materiais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> posi\u00e7\u00f5es no mundo corporativo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> gradua\u00e7\u00f5es e reconhecimentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><\/p><p>28 mas n\u00e3o podemos nos esquecer de que a integridade precisa ser mantida enquanto atingimos<\/p><p>29 cada um desses objetivos. Dessa maneira, os l...ros nos nutrem verdadeiramente e podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 desfrutar por completo e com paz profunda de cada um dos frutos que colhemos.<\/p><p>31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Como sociedade, clamamos por comportamentos mais sustent\u00e1veis, emp\u00e1ticos,<\/p><p>32 colaborativos, com maior diversidade e justi\u00e7a. Mas um mundo cada dia mais complexo, torna<\/p><p>33 desafiadora a tarefa de cumpri-los. Integridade \u00e9 um valor primordial, que funciona como uma<\/p><p>34 b\u00fassola confi\u00e1vel para tomadas de atitude mais assertivas individual ou socialmente. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 independentemente de qu\u00e3o desafiadora seja a tomada de atitude necess\u00e1ria, valores-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 chave, como a integridade, s\u00e3o as bases mais 36 s\u00f3lidas que podemos nos apoiar.<\/p><p>37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Obviamente, mant\u00ea-la em todas as situa\u00e7\u00f5es da vida n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, mas o objetivo<\/p><p>38 desse texto \u00e9 propor um pouco mais de aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o ___ causa. Quantos benef\u00edcios<\/p><p>39 podem advir dessa pr\u00e1tica! Sinto que quanto mais a buscarmos, certamente mais<\/p><p>40 contribuiremos para nossa evolu\u00e7\u00e3o individual e coletiva. Contribuiremos tamb\u00e9m para um<\/p><p>41 ganho incomensur\u00e1vel de energia vital, de sa\u00fade e de consci\u00eancia. E se n\u00e3o estamos aqui para<\/p><p>42 evoluir e expandir a nossa consci\u00eancia, para que estamos?<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Espero que a reflex\u00e3o tenha te inspirado e te lembrado de que temos uma b\u00fassola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 chamada integridade, que nunca nos desapontar\u00e1, inclusive nos momentos mais desafiadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/colunistas\/o-que-te-motiva\/ \u2212 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analiza la frase:\u201cLos indicadores del grado de instrucci\u00f3n siguen mejorando desde 2015 y la tasa de abandono escolar prematuro ha disminuido en la mayor\u00eda de los estados miembros\u2026\u201dEl uso del pret\u00e9rito perfecto compuesto en la construcci\u00f3n es adecuado porque se refiere a una situaci\u00f3n","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626664,"hashId":"c858d012d283642da9db35b2bb07f74a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analiza la frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLos indicadores del grado de instrucci\u00f3n siguen mejorando desde 2015 y la tasa de abandono escolar prematuro ha disminuido en la mayor\u00eda de los estados miembros\u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El uso del pret\u00e9rito perfecto compuesto en la construcci\u00f3n es adecuado porque se refiere a una situaci\u00f3n<\/p>","resposta":10482328,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"puntual.","id":10482327,"corpo":"<p>puntual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durativa.","id":10482328,"corpo":"<p>durativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inminente.","id":10482329,"corpo":"<p>inminente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eminente.","id":10482330,"corpo":"<p>eminente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contigua.","id":10482331,"corpo":"<p>contigua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analiza la frase y responde.Te devuelvo el libro porque ya le he le\u00eddo.En la frase se encuentra representado el le\u00edsmo de","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626684,"hashId":"6a286a1f47b6cd81d2ebba66c73863a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analiza la frase y responde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Te devuelvo el libro porque ya le he le\u00eddo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">En la frase se encuentra representado el le\u00edsmo de<\/p>","resposta":10482419,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cosa.","id":10482419,"corpo":"<p>cosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cortes\u00eda.","id":10482420,"corpo":"<p>cortes\u00eda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alternancia.","id":10482421,"corpo":"<p>alternancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"persona masculino.","id":10482422,"corpo":"<p>persona masculino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"persona femenino.","id":10482423,"corpo":"<p>persona femenino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elige la \u00fanica opci\u00f3n que presenta verbos en Presente de Subjuntivo.","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626704,"hashId":"861b87bb1a28ec7cae871c1cf6790f4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elige la \u00fanica opci\u00f3n que presenta verbos en Presente de Subjuntivo.<\/p>","resposta":10482508,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTe mereces un amante que te quiera despeinada, con todo y todas las razones que te hacen despertarte deprisa y los demonios que no te dejan dormir.\u201d (Frida Khalo)","id":10482508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTe mereces un amante que te quiera despeinada, con todo y todas las razones que te hacen despertarte deprisa y los demonios que no te dejan dormir.\u201d (Frida Khalo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTe eleg\u00ed por curiosidad, quer\u00eda saber hasta d\u00f3nde eras capaz de llegar t\u00fa, y hasta d\u00f3nde pod\u00eda soportar yo.\u201d (Pedro Almod\u00f3var)","id":10482509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTe eleg\u00ed por curiosidad, quer\u00eda saber hasta d\u00f3nde eras capaz de llegar t\u00fa, y hasta d\u00f3nde pod\u00eda soportar yo.\u201d (Pedro Almod\u00f3var)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\"Come poco y cena menos, que la salud de todo el cuerpo se fragua en la oficina del est\u00f3mago.\" (Miguel de Cervantes)","id":10482510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\"Come poco y cena menos, que la salud de todo el cuerpo se fragua en la oficina del est\u00f3mago.\" (Miguel de Cervantes)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cCallar y quemarse es el castigo m\u00e1s grande que nos podemos echar encima.\u201d (Federico Garc\u00eda Lorca)","id":10482511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCallar y quemarse es el castigo m\u00e1s grande que nos podemos echar encima.\u201d (Federico Garc\u00eda Lorca)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEs triste no ser amado, pero es mucho m\u00e1s triste no ser capaz de amar.\u201d (Miguel de Unamuno)","id":10482512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEs triste no ser amado, pero es mucho m\u00e1s triste no ser capaz de amar.\u201d (Miguel de Unamuno)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa el uso del cuantificador que aparece en la construcci\u00f3n de la frase abajo.\u201cEl libro que est\u00e1 en la mesa no es de Pedro, es m\u00edo, pues tiene muchas notas personales\u201dEl cuantificador en relieve que aparece en la frase se califica como","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626717,"hashId":"dbc5852d6d39fff80ffd1e6568ea880f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa el uso del cuantificador que aparece en la construcci\u00f3n de la frase abajo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEl libro que est\u00e1 en la mesa no es de Pedro, es m\u00edo, pues tiene <\/em><strong><em>muchas <\/em><\/strong><em>notas personales\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El cuantificador en relieve que aparece en la frase se califica como<\/p>","resposta":10482563,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"variable \u201cde notas\u201d.","id":10482563,"corpo":"<p>variable \u201cde notas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invariable \u201cde personales\u201d.","id":10482564,"corpo":"<p>invariable \u201cde personales\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impersonal \u201cde Pedro\u201d.","id":10482565,"corpo":"<p>impersonal \u201cde Pedro\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"personal \u201cde m\u00ed\u201d.","id":10482566,"corpo":"<p>personal \u201cde m\u00ed\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apocopado \u201cde notas\u201d.","id":10482567,"corpo":"<p>apocopado \u201cde notas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa el valor expreso en la frase:Jam\u00e1s robes.A partir del uso del tiempo verbal utilizado en la construcci\u00f3n, es correcto afirmar que un","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626723,"hashId":"729e6fb3b14031a2edb574d622e87c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa el valor expreso en la frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Jam\u00e1s robes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir del uso del tiempo verbal utilizado en la construcci\u00f3n, es correcto afirmar que un<\/p>","resposta":10482592,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperativo afirmativo.","id":10482591,"corpo":"<p>imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imperativo negativo.","id":10482592,"corpo":"<p>imperativo negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presente de indicativo.","id":10482593,"corpo":"<p>presente de indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presente de subjuntivo.","id":10482594,"corpo":"<p>presente de subjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imperfecto de indicativo.","id":10482595,"corpo":"<p>imperfecto de indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analiza la frase.\u201cEl s\u00e1bado fuimos yo y mis amigos a tomar unastapas. Como siempre, cada uno pag\u00f3 una ronda yme di cuenta de que Pedro no pag\u00f3 ninguna.\u00a1Qu\u00e9 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026!, pens\u00e9.\u201dEl t\u00e9rmino que rellena correctamente el hueco es","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626724,"hashId":"2ba9be920d350c5fecf1fe0e2a45cb4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analiza la frase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cEl s\u00e1bado fuimos yo y mis amigos a tomar unas<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>tapas. Como siempre, cada uno pag\u00f3 una ronda y<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>me di cuenta de que Pedro no pag\u00f3 ninguna.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00a1Qu\u00e9 \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026!, pens\u00e9.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El t\u00e9rmino que rellena correctamente el hueco es<\/p>","resposta":10482599,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caradura","id":10482596,"corpo":"<p>caradura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chabacano","id":10482597,"corpo":"<p>chabacano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edscolo","id":10482598,"corpo":"<p>d\u00edscolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taca\u00f1o","id":10482599,"corpo":"<p>taca\u00f1o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rendido","id":10482600,"corpo":"<p>rendido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o esquema abaixo, o desequil\u00edbrio biol\u00f3gico dos agroecossistemas \u00e9 resultado do manejo convencional da atividade agr\u00edcola. Qual das senten\u00e7as abaixo expressa um princ\u00edpio agroecol\u00f3gico do manejo de pragas e doen\u00e7as que pode auxiliar na redu\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios biol\u00f3gicos (pragas e doen\u00e7as) no agroecossistema.","provas":[{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2402722,"hashId":"6239ef48d4613a89b2bf900d7867eed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o esquema abaixo, o desequil\u00edbrio biol\u00f3gico dos agroecossistemas \u00e9 resultado do manejo convencional da atividade agr\u00edcola. Qual das senten\u00e7as abaixo expressa um princ\u00edpio agroecol\u00f3gico do manejo de pragas e doen\u00e7as que pode auxiliar na redu\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios biol\u00f3gicos (pragas e doen\u00e7as) no agroecossistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80706\/questao\/2402722-20220524220307000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"422\"><\/p>","resposta":9512483,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de pesticidas naturais por biopesticidas.","id":9512479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui\u00e7\u00e3o de pesticidas naturais por biopesticidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas de manejo e conserva\u00e7\u00e3o voltadas ao controle de eros\u00e3o e cobertura do solo.","id":9512480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas de manejo e conserva\u00e7\u00e3o voltadas ao controle de eros\u00e3o e cobertura do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo incremento do controle dos pat\u00f3genos e inimigos naturais por meio de contagem de indiv\u00edduos nas \u00e1reas produtivas, e pelo monitoramento do n\u00edvel de infesta\u00e7\u00e3o na cultura.","id":9512481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo incremento do controle dos pat\u00f3genos e inimigos naturais por meio de contagem de indiv\u00edduos nas \u00e1reas produtivas, e pelo monitoramento do n\u00edvel de infesta\u00e7\u00e3o na cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela elimina\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e adubos minerais sol\u00faveis por produtos sint\u00e9ticos de baixo impacto.","id":9512482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela elimina\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos e adubos minerais sol\u00faveis por produtos sint\u00e9ticos de baixo impacto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de recursos gen\u00e9ticos adaptados \u00e0s caracter\u00edsticas edafoclim\u00e1ticas da regi\u00e3o.","id":9512483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de recursos gen\u00e9ticos adaptados \u00e0s caracter\u00edsticas edafoclim\u00e1ticas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das classifica\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas aos sistemas agroflorestais (SAFs) \u00e9 aquele denominado de simult\u00e2neos, que consiste, como o pr\u00f3prio nome diz, na integra\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e cont\u00ednua de cultivos anuais e perenes, \u00e1rvores madeir\u00e1veis ou de uso m\u00faltiplo e\/ou pecu\u00e1ria. Neste sistema, a \u00e1rvores de sombra s\u00e3o combinadas com culturas perenes tolerantes \u00e0 sombra, como \u00e9 o caso do sistema tradicional de produ\u00e7\u00e3o cacau no Estado do Par\u00e1. Sobre o SAF, com a presen\u00e7a de Cacau no Estado do Par\u00e1, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: I. De acordo com C\u00f3digo Florestal (Lei 12.651 de 2012) podem ser adotados SAF com cacau para recomposi\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, podendo ser uma alternativa de renda de \u00e1reas degradadas por mau uso e para algumas \u00e1reas inaptas para outros cultivos. II. Na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, incluindo todo o Estado do Par\u00e1, em quase sua totalidade, h\u00e1 riscos clim\u00e1ticos baixos e com aptid\u00e3o ao cultivo do cacaueiro nos sistemas agroflorestais. No entanto, o zoneamento agr\u00edcola desenvolvido pelo MAPA (PORTARIA N\u00ba 337\/ 2019), identificou que algumas cidades s\u00f3 podem ser consideradas como \u00e1reas aptas ao cultivo de cacau no Estado do Par\u00e1 desde que o cultivo adote irriga\u00e7\u00e3o, \u00e0 exemplo das cidades como Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, Santa Maria das Barreiras e Reden\u00e7\u00e3o. III. Pesquisadores observam que os SAFs, com cacau no Par\u00e1, contribuem para o impacto ambiental em fatores como desmatamento, uso de agrot\u00f3xicos e no uso de fertilizantes. Al\u00e9m disso, conclu\u00edram que h\u00e1 diferen\u00e7as nos impactos ambientais entre as regi\u00f5es do Estado, ou seja, a origem do SAF no territ\u00f3rio paraense afeta fortemente os impactos no meio ambiente, por mais que seja atribu\u00eddo benef\u00edcios ambientais ao sistema. Das afirmativas I, II e III acima:","provas":[{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2402738,"hashId":"3bf370d266d05aa55b5eca5ce7551a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das classifica\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas aos sistemas agroflorestais (SAFs) \u00e9 aquele denominado de simult\u00e2neos, que consiste, como o pr\u00f3prio nome diz, na integra\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e cont\u00ednua de cultivos anuais e perenes, \u00e1rvores madeir\u00e1veis ou de uso m\u00faltiplo e\/ou pecu\u00e1ria. Neste sistema, a \u00e1rvores de sombra s\u00e3o combinadas com culturas perenes tolerantes \u00e0 sombra, como \u00e9 o caso do sistema tradicional de produ\u00e7\u00e3o cacau no Estado do Par\u00e1. Sobre o SAF, com a presen\u00e7a de Cacau no Estado do Par\u00e1, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com C\u00f3digo Florestal (Lei 12.651 de 2012) podem ser adotados SAF com cacau para recomposi\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, podendo ser uma alternativa de renda de \u00e1reas degradadas por mau uso e para algumas \u00e1reas inaptas para outros cultivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, incluindo todo o Estado do Par\u00e1, em quase sua totalidade, h\u00e1 riscos clim\u00e1ticos baixos e com aptid\u00e3o ao cultivo do cacaueiro nos sistemas agroflorestais. No entanto, o zoneamento agr\u00edcola desenvolvido pelo MAPA (PORTARIA N\u00ba 337\/ 2019), identificou que algumas cidades s\u00f3 podem ser consideradas como \u00e1reas aptas ao cultivo de cacau no Estado do Par\u00e1 desde que o cultivo adote irriga\u00e7\u00e3o, \u00e0 exemplo das cidades como Concei\u00e7\u00e3o do Araguaia, Santa Maria das Barreiras e Reden\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pesquisadores observam que os SAFs, com cacau no Par\u00e1, contribuem para o impacto ambiental em fatores como desmatamento, uso de agrot\u00f3xicos e no uso de fertilizantes. Al\u00e9m disso, conclu\u00edram que h\u00e1 diferen\u00e7as nos impactos ambientais entre as regi\u00f5es do Estado, ou seja, a origem do SAF no territ\u00f3rio paraense afeta fortemente os impactos no meio ambiente, por mais que seja atribu\u00eddo benef\u00edcios ambientais ao sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas I, II e III acima:<\/p>","resposta":9512561,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":9512559,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":9512560,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9512561,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9512562,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":9512563,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum, principalmente entre aqueles que desejam ou j\u00e1 participam de organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas no Brasil, ouvirem reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s dificuldades que as cooperativas t\u00eam de crescerem economicamente quando comparadas com firmas de outros pa\u00edses da Europa, China ou Estados Unidos, etc. Sendo algumas vezes a exist\u00eancia desses obst\u00e1culos justificadas atrav\u00e9s de argumentos que apontam problemas nas INSTITUI\u00c7\u00d5ES pol\u00edticas do pa\u00eds, que seriam \u201cburocr\u00e1ticas\u201d e ineficazes para criar um ambiente favor\u00e1vel ao desenvolvimento de firmas em termos de produtividade e competitividade, tendo tais INSTITUI\u00c7\u00d5ES caracter\u00edsticas t\u00e3o peculiares que passaram a ser tratadas de maneira especial de \u201ccusto Brasil\u201d. O pensamento institucionalista na economia teve origem no final do s\u00e9culo XIX, como herdeiro de uma tradi\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da economia pol\u00edtica que deu origem \u00e0 escola institucionalista, tendo como grande fundador Tosten Veblen e John Commons, e com menor participa\u00e7\u00e3o de Wesley Mitchell. Sobre o institucionalismo econ\u00f4mico, \u00e9 correto afirmar que: I. O pensamento econ\u00f4mico - desenvolvido por Tosten Veblen e John Commons - tentou demonstrar que grande parte do comportamento humano s\u00e3o atualiza\u00e7\u00f5es, refinamentos, ajustamentos institucionais ou evolu\u00e7\u00f5es dos comportamentos relevantes das institui\u00e7\u00f5es instalados previamente a partir de inflex\u00f5es hist\u00f3ricas. II. O pensamento econ\u00f4mico institucionalista est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do campo anal\u00edtico heterodoxo do que no mainstrean neocl\u00e1ssico da economia, visto que seus princ\u00edpios te\u00f3ricos se originaram da oposi\u00e7\u00e3o aos fundamentos de equil\u00edbrio, otimalidade e racionalidade substantiva. III. Para o pensamento econ\u00f4mico institucionalista a adversidade, a adapta\u00e7\u00e3o e a sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o elementos tidos como fundamentais para a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, assim como para explicar as trajet\u00f3rias de crescimento econ\u00f4mico, sendo que as mudan\u00e7as provocadas pela sele\u00e7\u00e3o criam expectativas de confirma\u00e7\u00e3o incerta imposs\u00edvel de ser matematizada por modelos econom\u00e9tricos. Das afirmativas I, II e III acima: ","provas":[{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2402744,"hashId":"e48e686788b9e53189c26003896f88f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum, principalmente entre aqueles que desejam ou j\u00e1 participam de organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas no Brasil, ouvirem reclama\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s dificuldades que as cooperativas t\u00eam de crescerem economicamente quando comparadas com firmas de outros pa\u00edses da Europa, China ou Estados Unidos, etc. Sendo algumas vezes a exist\u00eancia desses obst\u00e1culos justificadas atrav\u00e9s de argumentos que apontam problemas nas INSTITUI\u00c7\u00d5ES pol\u00edticas do pa\u00eds, que seriam \u201cburocr\u00e1ticas\u201d e ineficazes para criar um ambiente favor\u00e1vel ao desenvolvimento de firmas em termos de produtividade e competitividade, tendo tais INSTITUI\u00c7\u00d5ES caracter\u00edsticas t\u00e3o peculiares que passaram a ser tratadas de maneira especial de \u201ccusto Brasil\u201d. O pensamento institucionalista na economia teve origem no final do s\u00e9culo XIX, como herdeiro de uma tradi\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da economia pol\u00edtica que deu origem \u00e0 escola institucionalista, tendo como grande fundador Tosten Veblen e John Commons, e com menor participa\u00e7\u00e3o de Wesley Mitchell. Sobre o institucionalismo econ\u00f4mico, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pensamento econ\u00f4mico - desenvolvido por Tosten Veblen e John Commons - tentou demonstrar que grande parte do comportamento humano s\u00e3o atualiza\u00e7\u00f5es, refinamentos, ajustamentos institucionais ou evolu\u00e7\u00f5es dos comportamentos relevantes das institui\u00e7\u00f5es instalados previamente a partir de inflex\u00f5es hist\u00f3ricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pensamento econ\u00f4mico institucionalista est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do campo anal\u00edtico heterodoxo do que no mainstrean neocl\u00e1ssico da economia, visto que seus princ\u00edpios te\u00f3ricos se originaram da oposi\u00e7\u00e3o aos fundamentos de equil\u00edbrio, otimalidade e racionalidade substantiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para o pensamento econ\u00f4mico institucionalista a adversidade, a adapta\u00e7\u00e3o e a sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o elementos tidos como fundamentais para a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, assim como para explicar as trajet\u00f3rias de crescimento econ\u00f4mico, sendo que as mudan\u00e7as provocadas pela sele\u00e7\u00e3o criam expectativas de confirma\u00e7\u00e3o incerta imposs\u00edvel de ser matematizada por modelos econom\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas I, II e III acima: <\/p>","resposta":9512589,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9512589,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":9512590,"corpo":"<p>Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9512591,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9512592,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e II est\u00e3o corretas.","id":9512593,"corpo":"<p>Apenas III e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cobertura Institucional - Gov Central, Geral e Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Cobertura Institucional - Gov Central, Geral e Setor P\u00fablico","pai":413126,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413125,"slug":"economia-e-financas-cobertura-institucional-gov-central-geral-e-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Almeida (2001), tecnologia \u00e9 amplamente entendida como a aplica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos para a solu\u00e7\u00e3o de tarefas pr\u00e1ticas, em grande medida para realiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de mercadorias. No entanto, toda tecnologia est\u00e1 intrinsecamente ligada ao processo hist\u00f3rico, pol\u00edtico, cultural e econ\u00f4mico no qual se insere. Em outras palavras, toda a tecnologia \u00e9 socialmente concebida e desenvolvida. Portanto, a tecnologia n\u00e3o \u00e9 neutra, isto \u00e9, ela incorpora conjuntos de valores e interesses que a justificam e fundamentam. Nos \u00faltimos anos, vem ganhando destaque as discuss\u00f5es sobre tecnologias sociais. \u00c9 correto afirmar sobre este tipo espec\u00edfico de tecnologias: I. S\u00e3o processos produtivos adequados a formas autogestion\u00e1rias de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho (e que superam a desigualdade de g\u00eanero e racial); II. Proje\u00e7\u00e3o das tecnologias com incorpora\u00e7\u00e3o de conhecimentos tradicionais e cient\u00edficos, com aproveitamento, quando necess\u00e1rio, da tecnologia convencional; III. Apropria\u00e7\u00e3o das tecnologias pelos setores mais vulner\u00e1veis da classe trabalhadora de forma a estimular um processo de desenvolvimento com desconcentra\u00e7\u00e3o de renda, fundamental aos pa\u00edses perif\u00e9ricos; IV. Prioriza\u00e7\u00e3o do valor de uso da mercadoria produzida e da tecnologia que a produz (meio de produ\u00e7\u00e3o) em detrimento do valor de troca (desmercantiliza\u00e7\u00e3o); Das afirmativas acima:","provas":[{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2402757,"hashId":"38bf142f5323df0c921414a21fac022e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Almeida (2001), tecnologia \u00e9 amplamente entendida como a aplica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos para a solu\u00e7\u00e3o de tarefas pr\u00e1ticas, em grande medida para realiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de mercadorias. No entanto, toda tecnologia est\u00e1 intrinsecamente ligada ao processo hist\u00f3rico, pol\u00edtico, cultural e econ\u00f4mico no qual se insere. Em outras palavras, toda a tecnologia \u00e9 socialmente concebida e desenvolvida. Portanto, a tecnologia n\u00e3o \u00e9 neutra, isto \u00e9, ela incorpora conjuntos de valores e interesses que a justificam e fundamentam. Nos \u00faltimos anos, vem ganhando destaque as discuss\u00f5es sobre tecnologias sociais. \u00c9 correto afirmar sobre este tipo espec\u00edfico de tecnologias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o processos produtivos adequados a formas autogestion\u00e1rias de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho (e que superam a desigualdade de g\u00eanero e racial); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proje\u00e7\u00e3o das tecnologias com incorpora\u00e7\u00e3o de conhecimentos tradicionais e cient\u00edficos, com aproveitamento, quando necess\u00e1rio, da tecnologia convencional; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apropria\u00e7\u00e3o das tecnologias pelos setores mais vulner\u00e1veis da classe trabalhadora de forma a estimular um processo de desenvolvimento com desconcentra\u00e7\u00e3o de renda, fundamental aos pa\u00edses perif\u00e9ricos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prioriza\u00e7\u00e3o do valor de uso da mercadoria produzida e da tecnologia que a produz (meio de produ\u00e7\u00e3o) em detrimento do valor de troca (desmercantiliza\u00e7\u00e3o); <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":9512654,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9512654,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":9512655,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9512656,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9512657,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":9512658,"corpo":"<p>Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00f5es automotivas, que garante que todos os crit\u00e9rios de desempenho e seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o sejam atendidos, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":70786,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163682,"hashId":"277bb56682e4d20fbf736f931ce6b31f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00f5es automotivas, que garante que todos os crit\u00e9rios de desempenho e seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o sejam atendidos, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8482081,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ECU.","id":8482077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ECU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gateway.","id":8482078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gateway.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede DSI.","id":8482079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede DSI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barramento PCI.","id":8482080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barramento PCI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CAN Bus ou barramento CAN.","id":8482081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAN Bus ou barramento CAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica veicular, o sensor utilizado para medir a rota\u00e7\u00e3o do motor \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":70786,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163685,"hashId":"3ea52a09746c0336156729768ef5a6f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica veicular, o sensor utilizado para medir a rota\u00e7\u00e3o do motor \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8482094,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensor MAF.","id":8482092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensor MAF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sensor knock.","id":8482093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensor knock.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensor de efeito Hall.","id":8482094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensor de efeito Hall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transdutor de press\u00e3o.","id":8482095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transdutor de press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sonda lambda.","id":8482096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonda lambda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), tendo como base os estudos contempor\u00e2neos a respeito da alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento. ( ) Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizado da leitura e da escrita. ( ) Letramento \u00e9 o desenvolvimento do uso competente da leitura e escrita nas pr\u00e1ticas sociais. ( ) O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. ( ) Por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o, o sujeito ser\u00e1 capaz de codificar e decodificar uma l\u00edngua, aprendendo a ler e escrever. ( ) Um indiv\u00edduo alfabetizado n\u00e3o significa necessariamente um indiv\u00edduo letrado. Do mesmo modo, um sujeito pode ser capaz de realizar determinadas atividades em seu cotidiano que necessitem do letramento sem que ele seja alfabetizado. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":70866,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-pedagogo-area-fundamental-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2164631,"hashId":"c36e8bba41005906ced631e74a0b486a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), tendo como base os estudos contempor\u00e2neos a respeito da alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizado da leitura e da escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Letramento \u00e9 o desenvolvimento do uso competente da leitura e escrita nas pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio da alfabetiza\u00e7\u00e3o, o sujeito ser\u00e1 capaz de codificar e decodificar uma l\u00edngua, aprendendo a ler e escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um indiv\u00edduo alfabetizado n\u00e3o significa necessariamente um indiv\u00edduo letrado. Do mesmo modo, um sujeito pode ser capaz de realizar determinadas atividades em seu cotidiano que necessitem do letramento sem que ele seja alfabetizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8486413,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8486413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":8486414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":8486415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8486416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":8486417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/2164631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisadores contempor\u00e2neos defendem o pressuposto de que a alfabetiza\u00e7\u00e3o gira em torno dos seguintes aspectos importantes da linguagem:A falaO gestoA leituraA escritaA psicomotricidadeAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70866,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-pedagogo-area-fundamental-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2164649,"hashId":"1b8f5852f390d8b4aafa08f290cffd81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores contempor\u00e2neos defendem o pressuposto de que a alfabetiza\u00e7\u00e3o gira em torno dos seguintes aspectos importantes da linguagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A fala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O gesto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A leitura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A escrita<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A psicomotricidade<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8486488,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8486487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8486488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8486489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":8486490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8486491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/2164649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: A respeito dos processos de aprendizagem, para Vigotski, _______ e a intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos, mediada sempre _______, promove a forma\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":70866,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-pedagogo-area-fundamental-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2164701,"hashId":"242c02ec4abc98cc7f101f000b8b98f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos de aprendizagem, para Vigotski, _______ e a intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos, mediada sempre _______, promove a forma\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8486656,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fator cultural \u2022 pela palavra ","id":8486656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator cultural \u2022 pela palavra <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fator motor \u2022 pelo intelecto ","id":8486657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator motor \u2022 pelo intelecto <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aspecto biol\u00f3gico \u2022 pela imita\u00e7\u00e3o ","id":8486658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto biol\u00f3gico \u2022 pela imita\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o intelectual \u2022 pela mem\u00f3ria ","id":8486659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dimens\u00e3o intelectual \u2022 pela mem\u00f3ria <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o emocional \u2022 pela mem\u00f3ria","id":8486660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dimens\u00e3o emocional \u2022 pela mem\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) A consci\u00eancia fonol\u00f3gica pode ser entendida como um conjunto de habilidades que v\u00e3o desde a simples percep\u00e7\u00e3o global do tamanho da palavra e de semelhan\u00e7as fonol\u00f3gicas entre as palavras at\u00e9 a segmenta\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas e fonemas. ( ) A consci\u00eancia fonol\u00f3gica refere-se tanto \u00e0 consci\u00eancia de que a fala pode ser segmentada quanto \u00e0 habilidade de manipular tais segmentos, e se desenvolve gradualmente \u00e0 medida que a crian\u00e7a vai tomando consci\u00eancia do sistema sonoro da l\u00edngua, ou seja, de palavras, s\u00edlabas e fonemas como unidades identific\u00e1veis. ( ) A preced\u00eancia da consci\u00eancia suprafon\u00eamica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 consci\u00eancia fon\u00eamica \u00e9 em raz\u00e3o do fato de que s\u00edlabas isoladas s\u00e3o manifestadas como unidades discretas da fala, o que n\u00e3o ocorre com os fonemas. ( ) Para a consci\u00eancia de fonemas s\u00e3o necess\u00e1rias instru\u00e7\u00f5es expressas sobre a estrutura da escrita alfab\u00e9tica, no intuito de familiarizar a crian\u00e7a com o mapeamento que essa escrita faz dos sons da fala. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":70866,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental","id":24092,"slug":"professor-pedagogo-area-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-pedagogo-area-fundamental-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor Pedagogo - \u00c1rea: Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2164776,"hashId":"46357c36454ce0bf66c105382fd53ea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A consci\u00eancia fonol\u00f3gica pode ser entendida como um conjunto de habilidades que v\u00e3o desde a simples percep\u00e7\u00e3o global do tamanho da palavra e de semelhan\u00e7as fonol\u00f3gicas entre as palavras at\u00e9 a segmenta\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas e fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A consci\u00eancia fonol\u00f3gica refere-se tanto \u00e0 consci\u00eancia de que a fala pode ser segmentada quanto \u00e0 habilidade de manipular tais segmentos, e se desenvolve gradualmente \u00e0 medida que a crian\u00e7a vai tomando consci\u00eancia do sistema sonoro da l\u00edngua, ou seja, de palavras, s\u00edlabas e fonemas como unidades identific\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preced\u00eancia da consci\u00eancia suprafon\u00eamica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 consci\u00eancia fon\u00eamica \u00e9 em raz\u00e3o do fato de que s\u00edlabas isoladas s\u00e3o manifestadas como unidades discretas da fala, o que n\u00e3o ocorre com os fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a consci\u00eancia de fonemas s\u00e3o necess\u00e1rias instru\u00e7\u00f5es expressas sobre a estrutura da escrita alfab\u00e9tica, no intuito de familiarizar a crian\u00e7a com o mapeamento que essa escrita faz dos sons da fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8486972,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8486972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":8486973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":8486974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F ","id":8486975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":8486976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 1Educar, pensar e agir.N\u00e3o h\u00e1 como falar em Escola Cidad\u00e3 sem lembrar que educar \u00e9 impregnar de sentido cada ato do cotidiano, conforme estudiosos renomadosCom esse pensamento, este texto se prop\u00f5e tecer algumas conjuga\u00e7\u00f5es poss\u00edveis no campo da educa\u00e7\u00e3o. A terminologia gramatical \u00e9 empregada n\u00e3o para explicar a l\u00edngua e suas articula\u00e7\u00f5es, mas como figura metaf\u00f3rica para, numa metalinguagem, figurativizar as a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e desej\u00e1veis em uma Escola Cidad\u00e3, entendendo que essa escola \u00e9 toda aquela que permite as rela\u00e7\u00f5es abertas e igualit\u00e1rias de poder.Pensar em uma escola que garanta a manuten\u00e7\u00e3o da cidadania, n\u00e3o como um lugar em que se adquira a cidadania, deveria ser objetivo prec\u00edpuo de toda e qualquer institui\u00e7\u00e3o, seja ela p\u00fablica ou privada, do primeiro ou do terceiro setor. Mas pensar simplesmente n\u00e3o basta, \u00e9 preciso agir. Verbos essenciais e necess\u00e1rios \u00e0 conquista da manuten\u00e7\u00e3o da cidadania, via escola. S\u00e3o verbos de a\u00e7\u00e3o. A\u00e7\u00e3o que demanda participa\u00e7\u00e3o.Para que essa proposi\u00e7\u00e3o seja tomada como valor de verdade (pelo menos dentro de provisorieridade das verdades) h\u00e1 que se perguntar: qual o objeto da educa\u00e7\u00e3o na vida presente e na vida futura que nos cabe conjugar para pensar e antecipar as possibilidades de uma escola cidad\u00e3? Qual o lugar da educa\u00e7\u00e3o no processo de manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cidadania?(\u2026)(Ormezinda Maria Ribeiro, in: Na teia de Pen\u00e9lope \u2013 Met\u00e1foras na educa\u00e7\u00e3o - adaptado)Texto 2Alfredo v\u00ea Fernando, depois de muitos dias em que o amigo esteve hospitalizado, e comenta:\u2013 Legal que voc\u00ea teve alta.\u2013 O m\u00e9dico me garantiu que eu ia andar muito bem depois da cirurgia.\u2013 E acertou?\u2013 Em cheio. At\u00e9 vendi o carro para pagar a opera\u00e7\u00e3o!(https:\/\/www.tudoporemail.com.br)Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).( ) Vigora no Brasil a ideia de que o dom\u00ednio da norma-padr\u00e3o \u00e9 a chave para a ascens\u00e3o social, sendo assim um dos principais motivos para o ensino predominante dessa norma.( ) Segundo alguns linguistas, um ensino voltado exclusivamente ou predominantemente \u00e0 norma-padr\u00e3o serve como ferramenta de poder, a qual exclui n\u00e3o somente a variedade cotidiana do falante, mas tamb\u00e9m omite a cultura do alunado em sala de aula, ou seja, trata-se de uma \u201cviol\u00eancia simb\u00f3lica\u201d.( ) Estudiosos do tema, em uma postura cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma-padr\u00e3o, admitem a necessidade de uma revis\u00e3o do ensino de L\u00edngua Portuguesa, pois, para eles, seu predom\u00ednio nas aulas dessa disciplina acarreta graves problemas, a exemplo da dist\u00e2ncia e das incongru\u00eancias entre o proscrito e o uso efetivo, real e\/ou concreto dos falantes.( ) Sabe-se que se deve excluir a base lingu\u00edstica que o aluno traz para escola, isto \u00e9, o seu modo de falar e escrever; assim como deve-se ensinar a norma-padr\u00e3o. Esse \u00e9 o papel da escola.( ) A norma-padr\u00e3o pouco ou quase nada serve para a sala de aula, e, por outro lado, h\u00e1 que rever o uso de determinadas normas em lugares perif\u00e9ricos, uma vez que todas t\u00eam igual valor, em uma perspectiva sociolingu\u00edstica.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70865,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-portugues-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2165510,"hashId":"f1a150bff72a372c86a8f3e987d3b463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Educar, pensar e agir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 como falar em Escola Cidad\u00e3 sem lembrar que educar \u00e9 impregnar de sentido cada ato do cotidiano, conforme estudiosos renomados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com esse pensamento, este texto se prop\u00f5e tecer algumas conjuga\u00e7\u00f5es poss\u00edveis no campo da educa\u00e7\u00e3o. A terminologia gramatical \u00e9 empregada n\u00e3o para explicar a l\u00edngua e suas articula\u00e7\u00f5es, mas como figura metaf\u00f3rica para, numa metalinguagem, figurativizar as a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis e desej\u00e1veis em uma Escola Cidad\u00e3, entendendo que essa escola \u00e9 toda aquela que permite as rela\u00e7\u00f5es abertas e igualit\u00e1rias de poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensar em uma escola que garanta a manuten\u00e7\u00e3o da cidadania, n\u00e3o como um lugar em que se adquira a cidadania, deveria ser objetivo prec\u00edpuo de toda e qualquer institui\u00e7\u00e3o, seja ela p\u00fablica ou privada, do primeiro ou do terceiro setor. Mas pensar simplesmente n\u00e3o basta, \u00e9 preciso agir. Verbos essenciais e necess\u00e1rios \u00e0 conquista da manuten\u00e7\u00e3o da cidadania, via escola. S\u00e3o verbos de a\u00e7\u00e3o. A\u00e7\u00e3o que demanda participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que essa proposi\u00e7\u00e3o seja tomada como valor de verdade (pelo menos dentro de provisorieridade das verdades) h\u00e1 que se perguntar: qual o objeto da educa\u00e7\u00e3o na vida presente e na vida futura que nos cabe conjugar para pensar e antecipar as possibilidades de uma escola cidad\u00e3? Qual o lugar da educa\u00e7\u00e3o no processo de manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cidadania?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Ormezinda Maria Ribeiro, in: Na teia de Pen\u00e9lope \u2013 Met\u00e1foras na educa\u00e7\u00e3o - adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alfredo v\u00ea Fernando, depois de muitos dias em que o amigo esteve hospitalizado, e comenta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Legal que voc\u00ea teve alta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 O m\u00e9dico me garantiu que eu ia andar muito bem depois da cirurgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 E acertou?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Em cheio. At\u00e9 vendi o carro para pagar a opera\u00e7\u00e3o!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.tudoporemail.com.br)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vigora no Brasil a ideia de que o dom\u00ednio da norma-padr\u00e3o \u00e9 a chave para a ascens\u00e3o social, sendo assim um dos principais motivos para o ensino predominante dessa norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo alguns linguistas, um ensino voltado exclusivamente ou predominantemente \u00e0 norma-padr\u00e3o serve como ferramenta de poder, a qual exclui n\u00e3o somente a variedade cotidiana do falante, mas tamb\u00e9m omite a cultura do alunado em sala de aula, ou seja, trata-se de uma \u201cviol\u00eancia simb\u00f3lica\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estudiosos do tema, em uma postura cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma-padr\u00e3o, admitem a necessidade de uma revis\u00e3o do ensino de L\u00edngua Portuguesa, pois, para eles, seu predom\u00ednio nas aulas dessa disciplina acarreta graves problemas, a exemplo da dist\u00e2ncia e das incongru\u00eancias entre o proscrito e o uso efetivo, real e\/ou concreto dos falantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sabe-se que se deve excluir a base lingu\u00edstica que o aluno traz para escola, isto \u00e9, o seu modo de falar e escrever; assim como deve-se ensinar a norma-padr\u00e3o. Esse \u00e9 o papel da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A norma-padr\u00e3o pouco ou quase nada serve para a sala de aula, e, por outro lado, h\u00e1 que rever o uso de determinadas normas em lugares perif\u00e9ricos, uma vez que todas t\u00eam igual valor, em uma perspectiva sociolingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":8490465,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8490465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8490466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8490467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8490468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8490469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 As quest\u00f5es 32 e 33 abordam o t\u00f3pico do Programa posto no Edital, a saber: Gram\u00e1tica e o ensino da l\u00edngua. Sobre esse tema, leia o texto que segue. Ao longo do tempo, o ensino de l\u00edngua materna perpassou por v\u00e1rias mudan\u00e7as e recebeu diferentes influ\u00eancias de teorias lingu\u00edsticas diversas, alterando as concep\u00e7\u00f5es de linguagem, levando uma a se sobrepor \u00e0 outra, mas sem substituir totalmente a anterior. Por essa raz\u00e3o, a compreens\u00e3o a respeito da concep\u00e7\u00e3o de linguagem que o professor possui \u00e9 essencial para sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, bem como o auxilia na sua atua\u00e7\u00e3o. Por outro lado, os estudos avan\u00e7am e fica cada vez mais claro que os estudos sobre o ensino tradicional da norma-padr\u00e3o, ou n\u00e3o, em sala de aula, \u201cresumem-se a uma \u00fanica grande ideia: fazer com que o ensino de portugu\u00eas deixe de ser visto como a transmiss\u00e3o de conte\u00fados prontos, e passe a ser uma tarefa de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento por parte dos alunos, uma tarefa em que o professor deixa de ser a \u00fanica fonte autorizada de informa\u00e7\u00f5es, motiva\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es. O ensino deveria subordinar-se a aprendizagem\u201d(POSSENTI, S\u00edrio. Porque (N\u00e3o) ensinar gram\u00e1tica na escola? (1999)","id":506292,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">As quest\u00f5es 32 e 33 abordam o t\u00f3pico do Programa posto no Edital, a saber: Gram\u00e1tica e o ensino da l\u00edngua. Sobre esse tema, leia o texto que segue. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do tempo, o ensino de l\u00edngua materna perpassou por v\u00e1rias mudan\u00e7as e recebeu diferentes influ\u00eancias de teorias lingu\u00edsticas diversas, alterando as concep\u00e7\u00f5es de linguagem, levando uma a se sobrepor \u00e0 outra, mas sem substituir totalmente a anterior. Por essa raz\u00e3o, a compreens\u00e3o a respeito da concep\u00e7\u00e3o de linguagem que o professor possui \u00e9 essencial para sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o, bem como o auxilia na sua atua\u00e7\u00e3o. Por outro lado, os estudos avan\u00e7am e fica cada vez mais claro que os estudos sobre o ensino tradicional da norma-padr\u00e3o, ou n\u00e3o, em sala de aula, \u201cresumem-se a uma \u00fanica grande ideia: fazer com que o ensino de portugu\u00eas deixe de ser visto como a transmiss\u00e3o de conte\u00fados prontos, e passe a ser uma tarefa de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento por parte dos alunos, uma tarefa em que o professor deixa de ser a \u00fanica fonte autorizada de informa\u00e7\u00f5es, motiva\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es. O ensino deveria subordinar-se a aprendizagem\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(POSSENTI, S\u00edrio. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Porque (N\u00e3o) ensinar gram\u00e1tica na escola?<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> (1999)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2165510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se aumentarmos o raio de uma circunfer\u00eancia em 12%, sua \u00e1rea aumentar\u00e1 em:","provas":[{"id":70863,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2165547,"hashId":"018e35a86ac2a5039b770502cd03436c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se aumentarmos o raio de uma circunfer\u00eancia em 12%, sua \u00e1rea aumentar\u00e1 em:<\/p>","resposta":8490640,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 25,75%.","id":8490638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 25,75%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 25,5% e menos de 25,75%.","id":8490639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 25,5% e menos de 25,75%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 25,25% e menos de 25,5%.","id":8490640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 25,25% e menos de 25,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 25,00% e menos de 25,25%.","id":8490641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 25,00% e menos de 25,25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos de 25%.","id":8490642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2165547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja p(x) um polin\u00f4mio que dividido por x \u2013 3 tem resto 1 e dividido por x + 2 tem resto 11. Ent\u00e3o, a soma dos coeficientes do resto da divis\u00e3o de p(x) pelo polin\u00f4mio x2 \u2013 x \u2013 6 \u00e9:","provas":[{"id":70863,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2165552,"hashId":"a1dff424b887dc7a53e8c0ed51faf143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja <strong>p(x)<\/strong> um polin\u00f4mio que dividido por <strong>x \u2013 3<\/strong> tem resto 1 e dividido por <strong>x + 2<\/strong> tem resto 11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a soma dos coeficientes do resto da divis\u00e3o de<strong> p(x)<\/strong> pelo polin\u00f4mio <strong>x<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> \u2013 x \u2013 6<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":8490664,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20135.","id":8490660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u20135.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20133.","id":8490661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u20133.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.","id":8490662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":8490663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8490664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":425084,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425088,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a passagem retirada:\"Sim. Os nossos h\u00e1bitos!\"O termo sublinhado, morfologicamente, \u00e9 classificado como pronome possessivo.Outro pronome possessivo pode ser identificado em:","provas":[{"id":79535,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2379543,"hashId":"d236a8ec1d02da306550fc46e3c4a86d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a passagem retirada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sim. Os <u>nossos<\/u> h\u00e1bitos!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo sublinhado, morfologicamente, \u00e9 classificado como pronome possessivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro pronome possessivo pode ser identificado em:<\/p>","resposta":9417055,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o sabiam se ela iria ao evento.","id":9417053,"corpo":"<p>N\u00e3o sabiam se ela iria ao evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As enchentes s\u00e3o frequentes naquela cidade.","id":9417054,"corpo":"<p>As enchentes s\u00e3o frequentes naquela cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor incentiva sua turma a estudar.","id":9417055,"corpo":"<p>O professor incentiva sua turma a estudar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo \u00e0 volta estava bastante misterioso.","id":9417056,"corpo":"<p>Tudo \u00e0 volta estava bastante misterioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. ","id":529907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79535\/grupo-questao\/529907-20220506223154000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a passagem retirada do texto:\"... toda a\u00e7\u00e3o humana modifica o meio ambiente...\"A express\u00e3o sublinhada exerce igual fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica \u00e0quela sublinhada em:","provas":[{"id":79535,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2379555,"hashId":"6bbf3b95636624251785b865030c9ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a passagem retirada do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"... toda a\u00e7\u00e3o humana modifica <u>o meio ambiente<\/u>...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o sublinhada exerce igual fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica \u00e0quela sublinhada em:<\/p>","resposta":9417107,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucos alunos foram aprovados no vestibular.","id":9417106,"corpo":"<p>Poucos alunos foram aprovados <u>no vestibular<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 muitas reclama\u00e7\u00f5es sobre o assunto.","id":9417107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 <u>muitas reclama\u00e7\u00f5es<\/u> sobre o assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surgiram diversos problemas na reuni\u00e3o.","id":9417108,"corpo":"<p>Surgiram <u>diversos problemas<\/u> na reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as obedeceram \u00e0s regras da nova escola.","id":9417109,"corpo":"<p>As crian\u00e7as obedeceram <u>\u00e0s regras<\/u> da nova escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 4 a 10. O QUE \u00c9 SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL?O termo sustentabilidade est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 ideia de utilizar algo, sem que com isso seja esgotada sua capacidade de ser consumida por outras pessoas. A sustentabilidade ambiental tamb\u00e9m tem esse significado, por\u00e9m de maneira mais complexa, por estar ligada ao meio ambiente e a todas as coisas o englobam.O conceito de sustentabilidade ambiental define a maneira como n\u00f3s, seres humanos, utilizamos os bens e recursos naturais, para suprir nossas necessidades, sem que com isso exista o esgotamento e haja suprimento para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 simples: ser sustent\u00e1vel \u00e9 utilizar e cuidar para que n\u00e3o falte ao pr\u00f3ximo que vai utilizar, formando assim uma cadeia solid\u00e1ria que busca preservar da melhor maneira poss\u00edvel o meio ambiente.O termo est\u00e1 diretamente ligado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, que come\u00e7ou a ser mais abordado na d\u00e9cada de 1980, quando se iniciaram as discuss\u00f5es sobre o crescimento e desenvolvimento sem a extin\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.\u00c9 sabido que toda a\u00e7\u00e3o humana modifica o meio ambiente, sem exce\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m entendemos que, sem o meio ambiente, o homem n\u00e3o pode viver. Essa intera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel \u00e9 importante para que os dois componentes, homem e natureza, possam conviver em harmonia, sem preju\u00edzos para nenhum dos dois.A import\u00e2ncia da sustentabilidade ambiental \u00e9 medida pelo qu\u00e3o importante \u00e9 o meio ambiente na vida do homem. Sem os recursos naturais, que incluem \u00e1gua, o oxig\u00eanio, min\u00e9rios, solo, a energia e calor do sol, as florestas, os animais o homem n\u00e3o pode viver. E por isso podemos medir a essencialidade de manter esses recursos de maneira sustent\u00e1vel.Muitas pessoas j\u00e1 perceberam a necessidade de aplicar o conceito de sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, como, por exemplo, consumir produtos naturais, evitar o consumo excessivo de produtos qu\u00edmicos, reutilizar embalagens, separar o lixo e incentivar a reciclagem, utilizar transportes menos poluentes, ensinar as crian\u00e7as e jovens com uma educa\u00e7\u00e3o ambiental adequada, entre outras a\u00e7\u00f5es.Essas a\u00e7\u00f5es trazem benef\u00edcios a m\u00e9dio e longo prazo e, talvez por isso, seja t\u00e3o dif\u00edcil que toda a sociedade participe. Por\u00e9m, a conscientiza\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m das pr\u00e1ticas di\u00e1rias. A sustentabilidade ambiental tamb\u00e9m deve estar inserida no ambiente corporativo, com a\u00e7\u00f5es que resultem num crescimento econ\u00f4mico sem preju\u00edzos ao meio ambiente.E por que n\u00e3o crescer e ser sustent\u00e1vel ao mesmo tempo? Abaixo vamos listar algumas a\u00e7\u00f5es de Sustentabilidade Ambiental para o ambiente corporativo que podem ajudar as empresas a melhorarem o seu desempenho e colaborarem com o meio ambiente.- Criar e desenvolver novos m\u00e9todos que garantam a sustentabilidade dentro do crescimento econ\u00f4mico, abrangendo assim o desenvolvimento sustent\u00e1vel, \u00e9 um desafio que deve ser posto em pr\u00e1tica no cotidiano empresarial. Para isso, devemos conhecer algumas mudan\u00e7as que permitam um crescimento saud\u00e1vel nas cadeias da ind\u00fastria e servi\u00e7os.- Seguir os princ\u00edpios do desenvolvimento sustent\u00e1vel, como criar uma responsabilidade social quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do meio ambiente, o comprometimento com pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis, entre outras a\u00e7\u00f5es, pode significar um crescimento econ\u00f4mico de empresas sem preju\u00edzos para a natureza.","id":529909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 4 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O QUE \u00c9 SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo sustentabilidade est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 ideia de utilizar algo, sem que com isso seja esgotada sua capacidade de ser consumida por outras pessoas. A sustentabilidade ambiental tamb\u00e9m tem esse significado, por\u00e9m de maneira mais complexa, por estar ligada ao meio ambiente e a todas as coisas o englobam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito de sustentabilidade ambiental define a maneira como n\u00f3s, seres humanos, utilizamos os bens e recursos naturais, para suprir nossas necessidades, sem que com isso exista o esgotamento e haja suprimento para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 simples: ser sustent\u00e1vel \u00e9 utilizar e cuidar para que n\u00e3o falte ao pr\u00f3ximo que vai utilizar, formando assim uma cadeia solid\u00e1ria que busca preservar da melhor maneira poss\u00edvel o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo est\u00e1 diretamente ligado ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, que come\u00e7ou a ser mais abordado na d\u00e9cada de 1980, quando se iniciaram as discuss\u00f5es sobre o crescimento e desenvolvimento sem a extin\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que toda a\u00e7\u00e3o humana modifica o meio ambiente, sem exce\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m entendemos que, sem o meio ambiente, o homem n\u00e3o pode viver. Essa intera\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel \u00e9 importante para que os dois componentes, homem e natureza, possam conviver em harmonia, sem preju\u00edzos para nenhum dos dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da sustentabilidade ambiental \u00e9 medida pelo qu\u00e3o importante \u00e9 o meio ambiente na vida do homem. Sem os recursos naturais, que incluem \u00e1gua, o oxig\u00eanio, min\u00e9rios, solo, a energia e calor do sol, as florestas, os animais o homem n\u00e3o pode viver. E por isso podemos medir a essencialidade de manter esses recursos de maneira sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas j\u00e1 perceberam a necessidade de aplicar o conceito de sustentabilidade em suas a\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, como, por exemplo, consumir produtos naturais, evitar o consumo excessivo de produtos qu\u00edmicos, reutilizar embalagens, separar o lixo e incentivar a reciclagem, utilizar transportes menos poluentes, ensinar as crian\u00e7as e jovens com uma educa\u00e7\u00e3o ambiental adequada, entre outras a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas a\u00e7\u00f5es trazem benef\u00edcios a m\u00e9dio e longo prazo e, talvez por isso, seja t\u00e3o dif\u00edcil que toda a sociedade participe. Por\u00e9m, a conscientiza\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m das pr\u00e1ticas di\u00e1rias. A sustentabilidade ambiental tamb\u00e9m deve estar inserida no ambiente corporativo, com a\u00e7\u00f5es que resultem num crescimento econ\u00f4mico sem preju\u00edzos ao meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E por que n\u00e3o crescer e ser sustent\u00e1vel ao mesmo tempo? Abaixo vamos listar algumas a\u00e7\u00f5es de Sustentabilidade Ambiental para o ambiente corporativo que podem ajudar as empresas a melhorarem o seu desempenho e colaborarem com o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Criar e desenvolver novos m\u00e9todos que garantam a sustentabilidade dentro do crescimento econ\u00f4mico, abrangendo assim o desenvolvimento sustent\u00e1vel, \u00e9 um desafio que deve ser posto em pr\u00e1tica no cotidiano empresarial. Para isso, devemos conhecer algumas mudan\u00e7as que permitam um crescimento saud\u00e1vel nas cadeias da ind\u00fastria e servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seguir os princ\u00edpios do desenvolvimento sustent\u00e1vel, como criar uma responsabilidade social quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do meio ambiente, o comprometimento com pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis, entre outras a\u00e7\u00f5es, pode significar um crescimento econ\u00f4mico de empresas sem preju\u00edzos para a natureza.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O software GIMP \u00e9 utilizado por muitos profissionais de Artes e Design em seus processos criativos e est\u00e1 dispon\u00edvel para v\u00e1rios sistemas operacionais. Podemos afirmar que uma de suas principais caracter\u00edsticas \u00e9 que os usu\u00e1rios:","provas":[{"id":79535,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais","id":25409,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-assistente-legislativo-administrativo-area-criador-e-desenvolvedor-de-web-e-plataformas-digitais","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Criador e Desenvolvedor de Web e Plataformas Digitais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2379605,"hashId":"814909e69ab337a0563daf648a657fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O software GIMP \u00e9 utilizado por muitos profissionais de Artes e Design em seus processos criativos e est\u00e1 dispon\u00edvel para v\u00e1rios sistemas operacionais. Podemos afirmar que uma de suas principais caracter\u00edsticas \u00e9 que os usu\u00e1rios:<\/p>","resposta":9417328,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 podem us\u00e1-lo para estudar.","id":9417327,"corpo":"<p>s\u00f3 podem us\u00e1-lo para estudar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem liberdade para us\u00e1-lo.","id":9417328,"corpo":"<p>possuem liberdade para us\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficam restritos a apenas uma c\u00f3pia.","id":9417329,"corpo":"<p>ficam restritos a apenas uma c\u00f3pia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizam exclusivamente para o trabalho.","id":9417330,"corpo":"<p>utilizam exclusivamente para o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":25410,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos modelos de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e classifique-as como verdadeiras (V) ou falsas (F): I. No modelo cognitivo, o int\u00e9rprete recebe a mensagem original (l\u00edngua-fonte), internaliza o significado na l\u00edngua-alvo e, por \u00faltimo, expressa, avalia e interpreta para a l\u00edngua-alvo. II. No modelo sociolingu\u00edstico, o int\u00e9rprete deve reconhecer os participantes, os objetivos, a mensagem e o contexto em que se dar\u00e1 a pr\u00e1tica da interpreta\u00e7\u00e3o. III. No modelo bil\u00edngue e bicultural, o int\u00e9rprete deve agir da mesma forma, em diferentes contextos, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as diferentes culturas envolvidas. IV. No modelo interativo, o int\u00e9rprete deve preocupar-se apenas com o modo com que a mensagem est\u00e1 sendo interpretada: simultaneamente ou consecutivamente. A sequ\u00eancia correta est\u00e1 presente em:","provas":[{"id":79536,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":25410,"slug":"assistente-legislativo-administrativo-area-tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-assistente-legislativo-administrativo-area-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - Assistente Legislativo Administrativo - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2379886,"hashId":"22e76170fe37aaaf11c5ec71b652e6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos modelos de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de Libras, leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e classifique-as como verdadeiras (V) ou falsas (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No modelo cognitivo, o int\u00e9rprete recebe a mensagem original (l\u00edngua-fonte), internaliza o significado na l\u00edngua-alvo e, por \u00faltimo, expressa, avalia e interpreta para a l\u00edngua-alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No modelo sociolingu\u00edstico, o int\u00e9rprete deve reconhecer os participantes, os objetivos, a mensagem e o contexto em que se dar\u00e1 a pr\u00e1tica da interpreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No modelo bil\u00edngue e bicultural, o int\u00e9rprete deve agir da mesma forma, em diferentes contextos, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as diferentes culturas envolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No modelo interativo, o int\u00e9rprete deve preocupar-se apenas com o modo com que a mensagem est\u00e1 sendo interpretada: simultaneamente ou consecutivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta est\u00e1 presente em:<\/p>","resposta":9418099,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F. ","id":9418097,"corpo":"<p>V, F, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":9418098,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9418099,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9418100,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas que o texto veicula, qual das afirmativas abaixo est\u00e1 CORRETA? ","provas":[{"id":79527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":79528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Nutricionista - 2022"},{"id":79526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:41:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2381112,"hashId":"2ad83cb01d94017d0b6a1c618af87207","enunciado":"<p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas que o texto veicula, qual das afirmativas abaixo est\u00e1 <strong>CORRETA<\/strong>? <\/p>","resposta":9423033,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A refer\u00eancia a um \u201cnovo ensino m\u00e9dio\" n\u00e3o pressup\u00f5e a exist\u00eancia anterior de outro modelo de ensino m\u00e9dio. ","id":9423030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A refer\u00eancia a um \u201cnovo ensino m\u00e9dio\" n\u00e3o pressup\u00f5e a exist\u00eancia anterior de outro modelo de ensino m\u00e9dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cO que antes poderia ser visto como uma prepara\u00e7\u00e3o para o ensino superior vai passar a ter um olhar voltado ao mercado de trabalho. Isso porque a etapa de ensino ser\u00e1 integrada a cursos t\u00e9cnicos [...]\u201d, pressup\u00f5e-se que cursos t\u00e9cnicos s\u00e3o indiferentes ao mercado de trabalho. ","id":9423031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO que antes poderia ser visto como uma prepara\u00e7\u00e3o para o ensino superior vai passar a ter um olhar voltado ao mercado de trabalho. Isso porque a etapa de ensino ser\u00e1 integrada a cursos t\u00e9cnicos [...]\u201d, pressup\u00f5e-se que cursos t\u00e9cnicos s\u00e3o indiferentes ao mercado de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] assuntos de artes poder\u00e3o ser trabalhados junto aos conte\u00fados de hist\u00f3ria, por exemplo, integrando e relacionando duas \u00e1reas distintas\u201d, pressup\u00f5e-se que artes e hist\u00f3ria fa\u00e7am parte de uma mesma \u00e1rea no curr\u00edculo do novo ensino m\u00e9dio. ","id":9423032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] assuntos de artes poder\u00e3o ser trabalhados junto aos conte\u00fados de hist\u00f3ria, por exemplo, integrando e relacionando duas \u00e1reas distintas\u201d, pressup\u00f5e-se que artes e hist\u00f3ria fa\u00e7am parte de uma mesma \u00e1rea no curr\u00edculo do novo ensino m\u00e9dio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cN\u00e3o \u00e9 especificado se esta orienta\u00e7\u00e3o deve ser feita por um profissional especializado, como um psic\u00f3logo, ou se um professor ou profissional da unidade de ensino ser\u00e1 responsabilizado pela fun\u00e7\u00e3o\u201d, pressup\u00f5e-se que o \u201cprofessor ou profissional da unidade\u201d n\u00e3o \u00e9 especializado para a oferta do componente \u201cprojeto de vida\u201d. ","id":9423033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cN\u00e3o \u00e9 especificado se esta orienta\u00e7\u00e3o deve ser feita por um profissional especializado, como um psic\u00f3logo, ou se um professor ou profissional da unidade de ensino ser\u00e1 responsabilizado pela fun\u00e7\u00e3o\u201d, pressup\u00f5e-se que o \u201cprofessor ou profissional da unidade\u201d n\u00e3o \u00e9 especializado para a oferta do componente \u201cprojeto de vida\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto da se\u00e7\u00e3o \u201cltiner\u00e1rios formativos\u201d indica implicitamente que, em 2023, cada escola obrigatoriamente ofertar\u00e1 uma \u00fanica op\u00e7\u00e3o de itiner\u00e1rio formativo. ","id":9423034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto da se\u00e7\u00e3o \u201cltiner\u00e1rios formativos\u201d indica implicitamente que, em 2023, cada escola obrigatoriamente ofertar\u00e1 uma \u00fanica op\u00e7\u00e3o de itiner\u00e1rio formativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto lTexto-base para as quest\u00f5es de 1 a 5. Novo ensino m\u00e9dio: saiba quais mudan\u00e7as passam a valer em 2022 Ano letivo maior, novo curr\u00edculo e forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica s\u00e3o algumas das mudan\u00e7as que tanto escolas p\u00fablicas quanto privadas ter\u00e3o que adotar, mas implementa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradual. __Os alunos que ingressarem no ensino m\u00e9dio a partir deste ano v\u00e3o se deparar com uma novidade. O novo ensino m\u00e9dio, aprovado numa lei de 2017, passa a valer a partir deste ano letivo e vai mudar gradativamente o ensino em escolas p\u00fablicas e privadas de todo o pa\u00eds. __Entre outros pontos, o novo formato prev\u00ea o aumento de horas letivas anuais, Uma mudan\u00e7a na grade curricular e at\u00e9 no objetivo do pr\u00f3prio ensino m\u00e9dio. __O que antes poderia ser visto como uma prepara\u00e7\u00e3o para o ensino superior vai passar a ter um olhar voltado ao mercado de trabalho. Isso porque a etapa de ensino ser\u00e1 integrada a cursos t\u00e9cnicos que far\u00e3o o aluno deixar o ensino m\u00e9dio com um diploma de uma \u00e1rea espec\u00edfica. __(...) __A carga hor\u00e1ria vai aumentar __Todas as escolas p\u00fablicas e privadas ter\u00e3o que expandir o tempo dedicado ao ensino m\u00e9dio j\u00e1 a partir deste ano. O tempo de aula que era de, em m\u00e9dia, 4 horas por dia, passar\u00e1 a 5 horas por dia. Com isso, no final do ano, o aluno ter\u00e1 cumprido mil horas letivas anuais, um aumento de 200 horas em compara\u00e7\u00e3o com o modelo anterior. __At\u00e9 2024, quando a primeira turma do novo ensino m\u00e9dio dever\u00e1 estar concluindo a fase de ensino, os alunos ter\u00e3o cumprido 3 mil horas letivas. __A lei n\u00e3o determina, no entanto, se o cumprimento da carga hor\u00e1ria vai ser presencial ou a dist\u00e2ncia, mas a legisla\u00e7\u00e3o permite que 30% do ensino m\u00e9dio noturno e 20% do diurno sejam ministrados remotamente. __No entanto, passar mais tempo na escola n\u00e3o vai ser uma novidade. De acordo com o Censo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep), 10,8% das matr\u00edculas de ensino m\u00e9dio em 2019 foram registradas em institui\u00e7\u00f5es de tempo integral. __A taxa foi maior na rede p\u00fablica (11,7%) do que na rede privada (4,8%). As duas redes registraram o aumento que j\u00e1 vinha sendo observado desde 2015, quando a taxa total de matr\u00edcula em escola em tempo integral era de 5,9%. __Nova grade curricular __Outra grande mudan\u00e7a do novo modelo de ensino m\u00e9dio que entra em vigor neste ano \u00e9 a grade curricular. As disciplinas passar\u00e3o a ser \u00e1reas do conhecimento, modelo j\u00e1 conhecido no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) e outros vestibulares. S\u00e3o elas: \u2022 linguagens e suas tecnologias; \u2022 matem\u00e1tica e suas tecnologias; \u2022 ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias; \u2022 ci\u00e2ncias humanas e sociais aplicadas; __Estas \u00e1reas v\u00e3o abranger todas as disciplinas que j\u00e1 s\u00e3o trabalhadas em aula atualmente. Portanto, nenhuma delas ser\u00e1 removida da grade. __No novo modelo, os conte\u00fados ser\u00e3o trabalhados de maneira integrada nas salas de aula. Assim, assuntos de artes poder\u00e3o ser trabalhados junto aos conte\u00fados de hist\u00f3ria, por exemplo, integrando e relacionando duas \u00e1reas distintas. __Esta parte da grade curricular vai ocupar 60% do total de horas letivas, o equivalente a 1.800 horas, divididas entre 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba anos do ensino m\u00e9dio. No entanto, somente conte\u00fados de portugu\u00eas e matem\u00e1tica ser\u00e3o trabalhados nos tr\u00eas anos letivos. __Projeto de vida __Mais uma novidade que passa a integrar o ensino m\u00e9dio em 2022 \u00e9 o chamado \u201cprojeto de vida\u201d. Este componente transversal ser\u00e1 oferecido nas escolas para ajudar os jovens a entender suas aspira\u00e7\u00f5es, num estilo de orienta\u00e7\u00e3o. __O objetivo \u00e9 ajudar o aluno a compreender o que ele quer para seu futuro, ao mesmo tempo em que entende como a escola pode ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar esse objetivo. Isso deve ser refletido, por exemplo, na escolha da eletiva que o estudante vai cursar. __N\u00e3o \u00e9 especificado se esta orienta\u00e7\u00e3o deve ser feita por um profissional especializado, como um psic\u00f3logo, ou se um professor ou profissional da unidade de ensino ser\u00e1 responsabilizado pela fun\u00e7\u00e3o. __Itiner\u00e1rios formativos __Outra grande novidade do modelo que pode ser aplicada em 2022 s\u00e3o os itiner\u00e1rios formativos. Eles ser\u00e3o optativos, escolhidos de acordo com a vontade do estudante e da oferta da institui\u00e7\u00e3o. As escolas podem oferecer as aulas j\u00e1 a partir deste ano, mas s\u00f3 ser\u00e3o obrigat\u00f3rias em 2023. __(...) __As aulas ser\u00e3o compostas para se aprofundar nas quatro \u00e1reas do conhecimento e na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. O aluno dever\u00e1 escolher um itiner\u00e1rio para compor sua grade e poder\u00e1 optar por outros itiner\u00e1rios ao longo dos tr\u00eas anos caso deseje e caso a escola ofere\u00e7a outra op\u00e7\u00e3o com vagas dispon\u00edveis. __Por lei, cada escola deve oferecer no m\u00ednimo duas op\u00e7\u00f5es para que o aluno possa escolher. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 garantia que ele v\u00e1 conseguir ingressar no curso de sua escolha, j\u00e1 que o n\u00famero de vagas deve ser limitado. __Esta modalidade de aula vai ocupar os 40% restante do total de horas do ensino m\u00e9dio, chegando a 1.200 horas divididas pelos tr\u00eas anos da etapa escolar. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/2022\/01\/12\/novo-ensino-medio-saiba-quais-mudancas-passam-a-valer-em-2022.ghtml (Adaptado). Acesso em: 08 mar. 2022. ","id":530104,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto l<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Novo ensino m\u00e9dio: saiba quais mudan\u00e7as passam a valer em 2022 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Ano letivo maior, novo curr\u00edculo e forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica s\u00e3o algumas das mudan\u00e7as que tanto escolas p\u00fablicas quanto privadas ter\u00e3o que adotar, mas implementa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradual. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os alunos que ingressarem no ensino m\u00e9dio a partir deste ano v\u00e3o se deparar com uma novidade. O novo ensino m\u00e9dio, aprovado numa lei de 2017, passa a valer a partir deste ano letivo e vai mudar gradativamente o ensino em escolas p\u00fablicas e privadas de todo o pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Entre outros pontos, o novo formato prev\u00ea o aumento de horas letivas anuais, Uma mudan\u00e7a na grade curricular e at\u00e9 no objetivo do pr\u00f3prio ensino m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O que antes poderia ser visto como uma prepara\u00e7\u00e3o para o ensino superior vai passar a ter um olhar voltado ao mercado de trabalho. Isso porque a etapa de ensino ser\u00e1 integrada a cursos t\u00e9cnicos que far\u00e3o o aluno deixar o ensino m\u00e9dio com um diploma de uma \u00e1rea espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><strong>A carga hor\u00e1ria vai aumentar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Todas as escolas p\u00fablicas e privadas ter\u00e3o que expandir o tempo dedicado ao ensino m\u00e9dio j\u00e1 a partir deste ano. O tempo de aula que era de, em m\u00e9dia, 4 horas por dia, passar\u00e1 a 5 horas por dia. Com isso, no final do ano, o aluno ter\u00e1 cumprido mil horas letivas anuais, um aumento de 200 horas em compara\u00e7\u00e3o com o modelo anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>At\u00e9 2024, quando a primeira turma do novo ensino m\u00e9dio dever\u00e1 estar concluindo a fase de ensino, os alunos ter\u00e3o cumprido 3 mil horas letivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A lei n\u00e3o determina, no entanto, se o cumprimento da carga hor\u00e1ria vai ser presencial ou a dist\u00e2ncia, mas a legisla\u00e7\u00e3o permite que 30% do ensino m\u00e9dio noturno e 20% do diurno sejam ministrados remotamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>No entanto, passar mais tempo na escola n\u00e3o vai ser uma novidade. De acordo com o Censo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep), 10,8% das matr\u00edculas de ensino m\u00e9dio em 2019 foram registradas em institui\u00e7\u00f5es de tempo integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A taxa foi maior na rede p\u00fablica (11,7%) do que na rede privada (4,8%). As duas redes registraram o aumento que j\u00e1 vinha sendo observado desde 2015, quando a taxa total de matr\u00edcula em escola em tempo integral era de 5,9%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><strong>Nova grade curricular <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Outra grande mudan\u00e7a do novo modelo de ensino m\u00e9dio que entra em vigor neste ano \u00e9 a grade curricular. As disciplinas passar\u00e3o a ser \u00e1reas do conhecimento, modelo j\u00e1 conhecido no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) e outros vestibulares. S\u00e3o elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 linguagens e suas tecnologias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 matem\u00e1tica e suas tecnologias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 ci\u00e2ncias humanas e sociais aplicadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estas \u00e1reas v\u00e3o abranger todas as disciplinas que j\u00e1 s\u00e3o trabalhadas em aula atualmente. Portanto, nenhuma delas ser\u00e1 removida da grade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>No novo modelo, os conte\u00fados ser\u00e3o trabalhados de maneira integrada nas salas de aula. Assim, assuntos de artes poder\u00e3o ser trabalhados junto aos conte\u00fados de hist\u00f3ria, por exemplo, integrando e relacionando duas \u00e1reas distintas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Esta parte da grade curricular vai ocupar 60% do total de horas letivas, o equivalente a 1.800 horas, divididas entre 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba anos do ensino m\u00e9dio. No entanto, somente conte\u00fados de portugu\u00eas e matem\u00e1tica ser\u00e3o trabalhados nos tr\u00eas anos letivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><strong>Projeto de vida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mais uma novidade que passa a integrar o ensino m\u00e9dio em 2022 \u00e9 o chamado \u201cprojeto de vida\u201d. Este componente transversal ser\u00e1 oferecido nas escolas para ajudar os jovens a entender suas aspira\u00e7\u00f5es, num estilo de orienta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O objetivo \u00e9 ajudar o aluno a compreender o que ele quer para seu futuro, ao mesmo tempo em que entende como a escola pode ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar esse objetivo. Isso deve ser refletido, por exemplo, na escolha da eletiva que o estudante vai cursar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>N\u00e3o \u00e9 especificado se esta orienta\u00e7\u00e3o deve ser feita por um profissional especializado, como um psic\u00f3logo, ou se um professor ou profissional da unidade de ensino ser\u00e1 responsabilizado pela fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><strong>Itiner\u00e1rios formativos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Outra grande novidade do modelo que pode ser aplicada em 2022 s\u00e3o os itiner\u00e1rios formativos. Eles ser\u00e3o optativos, escolhidos de acordo com a vontade do estudante e da oferta da institui\u00e7\u00e3o. As escolas podem oferecer as aulas j\u00e1 a partir deste ano, mas s\u00f3 ser\u00e3o obrigat\u00f3rias em 2023. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As aulas ser\u00e3o compostas para se aprofundar nas quatro \u00e1reas do conhecimento e na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional. O aluno dever\u00e1 escolher um itiner\u00e1rio para compor sua grade e poder\u00e1 optar por outros itiner\u00e1rios ao longo dos tr\u00eas anos caso deseje e caso a escola ofere\u00e7a outra op\u00e7\u00e3o com vagas dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Por lei, cada escola deve oferecer no m\u00ednimo duas op\u00e7\u00f5es para que o aluno possa escolher. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 garantia que ele v\u00e1 conseguir ingressar no curso de sua escolha, j\u00e1 que o n\u00famero de vagas deve ser limitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Esta modalidade de aula vai ocupar os 40% restante do total de horas do ensino m\u00e9dio, chegando a 1.200 horas divididas pelos tr\u00eas anos da etapa escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/2022\/01\/12\/novo-ensino-medio-saiba-quais-mudancas-passam-a-valer-em-2022.ghtml (Adaptado). Acesso em: 08 mar. 2022. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the second paragraph and to your previous knowledge about the topic, mark the correct alternative.","provas":[{"id":77764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 17:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2336944,"hashId":"b01324324f3a8db3bb6e908653c06a67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the second paragraph and to your previous knowledge about the topic, mark the correct alternative.<\/p>","resposta":9235404,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the only correct English language is the one spoken by Americans or the British.","id":9235402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the only correct English language is the one spoken by Americans or the British.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the English language comes from homogeneous countries.","id":9235403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the English language comes from homogeneous countries.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"there is acceptance and legitimation of the English language that is used by speakers spread all over the world, with different linguistic and cultural repertoires.","id":9235404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">there is acceptance and legitimation of the English language that is used by speakers spread all over the world, with different linguistic and cultural repertoires.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cultures typical of specific communities delegitimize the uses of the English language in their local contexts.","id":9235405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultures typical of specific communities delegitimize the uses of the English language in their local contexts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the treatment of English as a Lingua Franca does not detach it from the notion of belonging to a certain territory.","id":9235406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the treatment of English as a Lingua Franca does not detach it from the notion of belonging to a certain territory.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 1 Answer the questions from 41 to 43 according to the text 1. Alguns conceitos parecem j\u00e1 n\u00e3o atender as perspectivas de compreens\u00e3o de uma l\u00edngua que \u201cviralizou\u201d e se tornou \u201cmiscigenada\u201d, como \u00e9 o caso do conceito de l\u00edngua estrangeira, fortemente criticado por seu vi\u00e9s euroc\u00eantrico. Outras terminologias, mais recentemente propostas, tamb\u00e9m provocam um intenso debate no campo, tais como ingl\u00eas como l\u00edngua internacional, como l\u00edngua global, como l\u00edngua adicional, como l\u00edngua franca, dentre outras. Em que pese as diferen\u00e7as entre uma terminologia e outra, suas \u00eanfases, pontos de contato e eventuais sobreposi\u00e7\u00f5es, o tratamento dado ao componente na BNCC prioriza o foco da fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica do ingl\u00eas e, nesse sentido, passa a trat\u00e1-la em seu status de l\u00edngua franca. O conceito n\u00e3o \u00e9 novo e tem sido recontextualizado por te\u00f3ricos do campo em estudos recentes que analisam os usos da l\u00edngua inglesa no mundo contempor\u00e2neo.Nessa proposta, a l\u00edngua inglesa n\u00e3o \u00e9 mais aquela do \u201cestrangeiro\u201d, oriundo de pa\u00edses hegem\u00f4nicos, cujos falantes servem de modelo a ser seguido, nem tampouco trata-se de uma variante da l\u00edngua inglesa. Nessa perspectiva, s\u00e3o acolhidos e legitimados os usos que dela fazem falantes espalhados no mundo inteiro, com diferentes repert\u00f3rios lingu\u00edsticos e culturais, o que possibilita, por exemplo, questionar a vis\u00e3o de que o \u00fanico ingl\u00eas \u201ccorreto\u201d \u2013 e a ser ensinado \u2013 \u00e9 aquele falado por estadunidenses ou brit\u00e2nicos. Mais ainda, o tratamento do ingl\u00eas como l\u00edngua franca o desvincula da no\u00e7\u00e3o de pertencimento a um determinado territ\u00f3rio e, consequentemente, a culturas t\u00edpicas de comunidades espec\u00edficas, legitimando os usos da l\u00edngua inglesa em seus contextos locais.Esse entendimento favorece uma educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica voltada para a interculturalidade, isto \u00e9, para o reconhecimento das (e o respeito \u00e0s) diferen\u00e7as, e para a compreens\u00e3o de como elas s\u00e3o produzidas nas diversas pr\u00e1ticas sociais de linguagem, o que favorece a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre diferentes modos de ver e de analisar o mundo, o(s) outro(s) e a si mesmo.Brasil. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Base Nacional Comum Curricular. 2017. Adaptado.","id":524960,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXT 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Answer the questions from 41 to 43 according to the text 1. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns conceitos parecem j\u00e1 n\u00e3o atender as perspectivas de compreens\u00e3o de uma l\u00edngua que \u201cviralizou\u201d e se tornou \u201cmiscigenada\u201d, como \u00e9 o caso do conceito de l\u00edngua estrangeira, fortemente criticado por seu vi\u00e9s euroc\u00eantrico. Outras terminologias, mais recentemente propostas, tamb\u00e9m provocam um intenso debate no campo, tais como ingl\u00eas como l\u00edngua internacional, como l\u00edngua global, como l\u00edngua adicional, como l\u00edngua franca, dentre outras. Em que pese as diferen\u00e7as entre uma terminologia e outra, suas \u00eanfases, pontos de contato e eventuais sobreposi\u00e7\u00f5es, o tratamento dado ao componente na BNCC prioriza o foco da fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica do ingl\u00eas e, nesse sentido, passa a trat\u00e1-la em seu status de l\u00edngua franca. O conceito n\u00e3o \u00e9 novo e tem sido recontextualizado por te\u00f3ricos do campo em estudos recentes que analisam os usos da l\u00edngua inglesa no mundo contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nessa proposta, a l\u00edngua inglesa n\u00e3o \u00e9 mais aquela do \u201cestrangeiro\u201d, oriundo de pa\u00edses hegem\u00f4nicos, cujos falantes servem de modelo a ser seguido, nem tampouco trata-se de uma variante da l\u00edngua inglesa. Nessa perspectiva, s\u00e3o acolhidos e legitimados os usos que dela fazem falantes espalhados no mundo inteiro, com diferentes repert\u00f3rios lingu\u00edsticos e culturais, o que possibilita, por exemplo, questionar a vis\u00e3o de que o \u00fanico ingl\u00eas \u201ccorreto\u201d \u2013 e a ser ensinado \u2013 \u00e9 aquele falado por estadunidenses ou brit\u00e2nicos. Mais ainda, o tratamento do ingl\u00eas como l\u00edngua franca o desvincula da no\u00e7\u00e3o de pertencimento a um determinado territ\u00f3rio e, consequentemente, a culturas t\u00edpicas de comunidades espec\u00edficas, legitimando os usos da l\u00edngua inglesa em seus contextos locais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse entendimento favorece uma educa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica voltada para a interculturalidade, isto \u00e9, para o reconhecimento das (e o respeito \u00e0s) diferen\u00e7as, e para a compreens\u00e3o de como elas s\u00e3o produzidas nas diversas pr\u00e1ticas sociais de linguagem, o que favorece a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre diferentes modos de ver e de analisar o mundo, o(s) outro(s) e a si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Brasil. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. <strong>Base Nacional Comum Curricular.<\/strong> 2017. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, today, teachers teach because","provas":[{"id":77764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 17:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2337058,"hashId":"3130bbd28006f4a1e8d6b6038817c1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, today, teachers teach because<\/p>","resposta":9235974,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"they don't need to work hard.","id":9235972,"corpo":"<p>they don't need to work hard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"they need to work hard.","id":9235973,"corpo":"<p>they need to work hard.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"they intend to be with young people.","id":9235974,"corpo":"<p>they intend to be with young people.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"they pretend to be with young people.","id":9235975,"corpo":"<p>they pretend to be with young people.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anyone can teach.","id":9235976,"corpo":"<p>anyone can teach.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 7 Answer the questions from 67 to 70 according to the text 7.","id":524975,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXT 7 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Answer the questions from 67 to 70 according to the text 7.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77764\/grupo-questao\/524975-20220407104526000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70 ","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}