{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":197,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Epidemiologia da Tuberculose (TB), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449927,"hashId":"ef6350ea95ae8cae40402f9e5708c611","enunciado":"<p>Sobre a Epidemiologia da Tuberculose (TB), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717291,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de desfechos de tratamento dos casos novos de tuberculose multidrogarresistente\/resistente \u00e0 rifampicina entre 2010 e 2019 houve redu\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o de abandonos de tratamento","id":9717291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 propor\u00e7\u00e3o de desfechos de tratamento dos casos novos de tuberculose multidrogarresistente\/resistente \u00e0 rifampicina entre 2010 e 2019 houve redu\u00e7\u00e3o da propor\u00e7\u00e3o de abandonos de tratamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia da TB no pa\u00eds aumentou entre os anos de 2016 e 2019. Em 2020 e 2021, ao longo da pandemia de covid-19, observou-se uma redu\u00e7\u00e3o acentuada na incid\u00eancia em compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo anterior \u00e0 pandemia","id":9717292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia da TB no pa\u00eds aumentou entre os anos de 2016 e 2019. Em 2020 e 2021, ao longo da pandemia de covid-19, observou-se uma redu\u00e7\u00e3o acentuada na incid\u00eancia em compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo anterior \u00e0 pandemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observa-se que a maior parte dos casos novos de TB pulmonar concentrou-se em pessoas autodeclaradas pretas ou pardas, distribui\u00e7\u00e3o que apresentou um crescimento ao longo dos anos, entre 2012 e 2021","id":9717293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que a maior parte dos casos novos de TB pulmonar concentrou-se em pessoas autodeclaradas pretas ou pardas, distribui\u00e7\u00e3o que apresentou um crescimento ao longo dos anos, entre 2012 e 2021<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os anos de 2015 e 2021, o total de casos de TB em popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis apresentou aumento entre 2015 e 2019. Posteriormente a 2019, houve queda no n\u00famero de casos ","id":9717294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os anos de 2015 e 2021, o total de casos de TB em popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis apresentou aumento entre 2015 e 2019. Posteriormente a 2019, houve queda no n\u00famero de casos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do total de casos novos de TB diagnosticados no pa\u00eds, cerca de 1% ocorre em menores de 5 anos de idade","id":9717295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do total de casos novos de TB diagnosticados no pa\u00eds, cerca de 1% ocorre em menores de 5 anos de idade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados sorol\u00f3gicos para hepatite B, pacientes na fase inicial da hepatite B aguda devem apresentar ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:52:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449943,"hashId":"59037262f93cad582d0155927a6b9a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados sorol\u00f3gicos para hepatite B, pacientes na fase inicial da hepatite B aguda devem apresentar ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna<\/p>","resposta":9717372,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (+)","id":9717371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (+)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (-)","id":9717372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (-)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+), ANTI-HBE (+ ou -), ANTIHBS (+)","id":9717373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (+), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+), ANTI-HBE (+ ou -), ANTIHBS (+)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (-), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (-)","id":9717374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (-), ANTI-HBC IGM (+), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (-)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (-), ANTI-HBC IGM (-), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (+) ","id":9717375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HBSAG (+), ANTI-HBC TOTAL (-), ANTI-HBC IGM (-), HBEAG (+ ou -), ANTI-HBE (+ ou -), ANTI-HBS (+) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o quatern\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo. I. Foi definida como a detec\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos em risco de tratamento excessivo para proteg\u00ea-los de novas interven\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas inapropriadas e sugerir-lhes alternativas eticamente aceit\u00e1veis. II. A sua amplitude e as exig\u00eancias \u00e9ticas, filos\u00f3ficas e t\u00e9cnicas da sua incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica m\u00e9dica desdobram-se em v\u00e1rios aspectos e exigem o dom\u00ednio de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas m\u00e9dico-epidemiol\u00f3gicas, no geral pouco conhecidas e manejadas pelos pr\u00f3prios m\u00e9dicos. III. A preven\u00e7\u00e3o quatern\u00e1ria imp\u00f5e uma estrita necessidade de o profissional estar atualizado sobre os estudos cient\u00edficos de boa qualidade voltados para avaliar a rela\u00e7\u00e3o risco-benef\u00edcio dos rastreamentos, o que significa que precisa usar a medicina baseada em evid\u00eancias. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449934,"hashId":"8fdc6c323fbde50453ff01fc85dde521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a preven\u00e7\u00e3o quatern\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Foi definida como a detec\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos em risco de tratamento excessivo para proteg\u00ea-los de novas interven\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas inapropriadas e sugerir-lhes alternativas eticamente aceit\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sua amplitude e as exig\u00eancias \u00e9ticas, filos\u00f3ficas e t\u00e9cnicas da sua incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica m\u00e9dica desdobram-se em v\u00e1rios aspectos e exigem o dom\u00ednio de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas m\u00e9dico-epidemiol\u00f3gicas, no geral pouco conhecidas e manejadas pelos pr\u00f3prios m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A preven\u00e7\u00e3o quatern\u00e1ria imp\u00f5e uma estrita necessidade de o profissional estar atualizado sobre os estudos cient\u00edficos de boa qualidade voltados para avaliar a rela\u00e7\u00e3o risco-benef\u00edcio dos rastreamentos, o que significa que precisa usar a medicina baseada em evid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9717326,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9717326,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9717327,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9717328,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9717329,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9717330,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, n\u00e3o se inclui ______. Assinale a alternativa correta que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449920,"hashId":"43ef12219dc3a88a631da41de8bcd803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, n\u00e3o se inclui ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9717260,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre de Chikungunya em \u00e1reas sem transmiss\u00e3o","id":9717256,"corpo":"<p>Febre de Chikungunya em \u00e1reas sem transmiss\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre tifoide","id":9717257,"corpo":"<p>Febre tifoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Influenza humana produzida por novo subtipo viral","id":9717258,"corpo":"<p>Influenza humana produzida por novo subtipo viral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano acidental","id":9717259,"corpo":"<p>T\u00e9tano acidental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose cong\u00eanita","id":9717260,"corpo":"<p>Toxoplasmose cong\u00eanita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica histopatol\u00f3gica que \u00e9 \u00fatil na diferencia\u00e7\u00e3o de psor\u00edase versus nevo epid\u00e9rmico verrucoso inflamat\u00f3rio linear.","provas":[{"id":84086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":2450043,"hashId":"729a2e3b48615fbfa9ce960f8ee4f97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica histopatol\u00f3gica que \u00e9 \u00fatil na diferencia\u00e7\u00e3o de psor\u00edase versus nevo epid\u00e9rmico verrucoso inflamat\u00f3rio linear.<\/p>","resposta":9717875,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de espongiose","id":9717871,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de espongiose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de infiltrado liquenoide","id":9717872,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de infiltrado liquenoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de eosin\u00f3filos no infiltrado inflamat\u00f3rio","id":9717873,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de eosin\u00f3filos no infiltrado inflamat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extravasamento de eritr\u00f3citos ","id":9717874,"corpo":"<p>Extravasamento de eritr\u00f3citos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altern\u00e2ncia entre ortoqueratose e paraqueratose","id":9717875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altern\u00e2ncia entre ortoqueratose e paraqueratose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de agulhas \u00e9 uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de acupuntura. Conhecer e dominar a t\u00e9cnica \u00e9 fundamental para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre esta t\u00e9cnica, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:49:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449971,"hashId":"978e2f5a564c313bd5bbae948aba0137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de agulhas \u00e9 uma das formas de aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de acupuntura. Conhecer e dominar a t\u00e9cnica \u00e9 fundamental para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Sobre esta t\u00e9cnica, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":9717512,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar do uso quase geral de agulhas, algumas situa\u00e7\u00f5es tem contra indica\u00e7\u00e3o absoluta para seu uso, como tecido tumoral, dist\u00farbios de coagula\u00e7\u00e3o, fontanela de beb\u00eas entre outros ","id":9717511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do uso quase geral de agulhas, algumas situa\u00e7\u00f5es tem contra indica\u00e7\u00e3o absoluta para seu uso, como tecido tumoral, dist\u00farbios de coagula\u00e7\u00e3o, fontanela de beb\u00eas entre outros <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para tonificar o ponto escolhido, o acupunturista deve girar a agulha no sentido anti-hor\u00e1rio","id":9717512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tonificar o ponto escolhido, o acupunturista deve girar a agulha no sentido anti-hor\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Te Tchi significa a \u201csensa\u00e7\u00e3o da agulha\u201d durante o est\u00edmulo adequado de um ponto de acupuntura","id":9717513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Te Tchi<\/em> significa a \u201csensa\u00e7\u00e3o da agulha\u201d durante o est\u00edmulo adequado de um ponto de acupuntura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se utilizar a t\u00e9cnica de seda\u00e7\u00e3o para desobstruir os meridianos e mover o Qi e Xue ","id":9717514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se utilizar a t\u00e9cnica de seda\u00e7\u00e3o para desobstruir os meridianos e mover o <em>Qi <\/em>e <em>Xue <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cercar o drag\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em cercar a \u00e1rea afetada, como uma cicatriz, para atrair energia","id":9717515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cercar o drag\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que consiste em cercar a \u00e1rea afetada, como uma cicatriz, para atrair energia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o das agulhas est\u00e1 sujeita a complica\u00e7\u00f5es e efeitos secund\u00e1rios. Sobre o assunto exposto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449975,"hashId":"01c5713aa4030533f7b178ea019fe7d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o das agulhas est\u00e1 sujeita a complica\u00e7\u00f5es e efeitos secund\u00e1rios. Sobre o assunto exposto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717533,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a agulha fica presa no momento da retirada, em termos energ\u00e9ticos ela deve ser deixada por mais tempo, em termos anat\u00f4micos, a agulha est\u00e1 presa nas fibras do tecido, deve-se ent\u00e3o pux\u00e1-la levemente, gir\u00e1-la de um lado para o outro","id":9717531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a agulha fica presa no momento da retirada, em termos energ\u00e9ticos ela deve ser deixada por mais tempo, em termos anat\u00f4micos, a agulha est\u00e1 presa nas fibras do tecido, deve-se ent\u00e3o pux\u00e1-la levemente, gir\u00e1-la de um lado para o outro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a contra\u00e7\u00e3o muscular prendeu a agulha, deve-se mudar a posi\u00e7\u00e3o do membro para relaxar a musculatura","id":9717532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a contra\u00e7\u00e3o muscular prendeu a agulha, deve-se mudar a posi\u00e7\u00e3o do membro para relaxar a musculatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Descarte correto das agulhas deve ser feito em lixo branco hospitalar, pois \u00e9 potencialmente contaminante ","id":9717533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Descarte correto das agulhas deve ser feito em lixo branco hospitalar, pois \u00e9 potencialmente contaminante <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de desmaio ou mal-estar do paciente, deve-se pensar em: esquema de pontos inadequado, estresse ou fome do paciente. Pode-se corrigir estimulando outros pontos, como Vaso Governador 26","id":9717534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de desmaio ou mal-estar do paciente, deve-se pensar em: esquema de pontos inadequado, estresse ou fome do paciente. Pode-se corrigir estimulando outros pontos, como Vaso Governador 26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As agulhas devem ser inseridas esticando-se pela com as m\u00e3os para penetra\u00e7\u00e3o total","id":9717535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As agulhas devem ser inseridas esticando-se pela com as m\u00e3os para penetra\u00e7\u00e3o total<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dez pares das cinco principais Subst\u00e2ncias possuem semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as que devem ser percebidas para compreens\u00e3o do estudo das Subst\u00e2ncias. Sobre o assunto exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:49:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449976,"hashId":"37cb0e2154000285b7e9ddac018b5940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dez pares das cinco principais Subst\u00e2ncias possuem semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as que devem ser percebidas para compreens\u00e3o do estudo das Subst\u00e2ncias. Sobre o assunto exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9717540,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparativamente o Qi \u00e9 Yin e o Xue \u00e9 Yang","id":9717536,"corpo":"<p>Comparativamente o <em>Qi <\/em>\u00e9 <em>Yin<\/em> e o <em>Xue <\/em>\u00e9 <em>Yang<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comparativamente o Jin Ye \u00e9 menos material e mais Yang que o Qi","id":9717537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativamente o <em>Jin Ye <\/em>\u00e9 menos material e mais <em>Yang <\/em>que o <em>Qi<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Xue e o Jin Ye apresentam caracter\u00edsticas Yang formando os esp\u00edritos energ\u00e9ticos","id":9717538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Xue<\/em> e o<em> Jin Ye<\/em> apresentam caracter\u00edsticas <em>Yang <\/em>formando os esp\u00edritos energ\u00e9ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Xue se move independentemente do Qi","id":9717539,"corpo":"<p>O <em>Xue <\/em>se move independentemente do <em>Qi<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comparativamente o Jing \u00e9 mais material e mais Yin que o Qi ","id":9717540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparativamente o <em>Jing <\/em>\u00e9 mais material e mais Yin que o <em>Qi <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a principal alarmina sintetizada pelos queratin\u00f3citos envolvida na fisiopatogenia da Dermatite At\u00f3pica.","provas":[{"id":84085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2450126,"hashId":"cd18b333e91a6b510cf1562818566184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a principal alarmina sintetizada pelos queratin\u00f3citos envolvida na fisiopatogenia da Dermatite At\u00f3pica.<\/p>","resposta":9718288,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IL-4","id":9718286,"corpo":"<p>IL-4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IL-5","id":9718287,"corpo":"<p>IL-5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TSLP","id":9718288,"corpo":"<p>TSLP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MCP-1","id":9718289,"corpo":"<p>MCP-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ICAM-1","id":9718290,"corpo":"<p>ICAM-1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica que favorece o diagn\u00f3stico de adenoma tubular ao inv\u00e9s de fibroadenoma da mama.","provas":[{"id":84086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:37:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":2450045,"hashId":"7a1e814daf6cd2a64e1eed69973d0a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica que favorece o diagn\u00f3stico de adenoma tubular ao inv\u00e9s de fibroadenoma da mama.<\/p>","resposta":9717882,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detec\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00e3o em MED12","id":9717881,"corpo":"<p>Detec\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00e3o em MED12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00ednimo estroma fibroso em torno dos ductos tubulares","id":9717882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00ednimo estroma fibroso em torno dos ductos tubulares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de camada mioepitelial","id":9717883,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de camada mioepitelial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de figuras mit\u00f3ticas raras","id":9717884,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de figuras mit\u00f3ticas raras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00fabulos dispostos em um padr\u00e3o intracanalicular","id":9717885,"corpo":"<p>T\u00fabulos dispostos em um padr\u00e3o intracanalicular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 3 meses \u00e9 encaminhada ao posto de sa\u00fade pois a m\u00e3e notou crescimento de caro\u00e7o na axila direita, de evolu\u00e7\u00e3o progressiva, h\u00e1 2 meses. Nega febre ou outras queixas. Ao exame f\u00edsico, presen\u00e7a de p\u00e1pula eritematosa puntiforme recoberta por crosta hematomelic\u00e9rica na regi\u00e3o deltoidea direita, 1 adenomegalia axilar direita com 4 cm de di\u00e2metro, com calor e eritema locais; al\u00e9m de 1 adenomegalia supra-clavicular direita com 1,5 cm de di\u00e2metro, m\u00f3vel, indolor e sem outras altera\u00e7\u00f5es. Aus\u00eancia de hepatoesplenomegalia. Considerando o quadro cl\u00ednico do paciente, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:41:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2450066,"hashId":"3d53ac2b08e366f4e230731e1cec532f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 3 meses \u00e9 encaminhada ao posto de sa\u00fade pois a m\u00e3e notou crescimento de caro\u00e7o na axila direita, de evolu\u00e7\u00e3o progressiva, h\u00e1 2 meses. Nega febre ou outras queixas. Ao exame f\u00edsico, presen\u00e7a de p\u00e1pula eritematosa puntiforme recoberta por crosta hematomelic\u00e9rica na regi\u00e3o deltoidea direita, 1 adenomegalia axilar direita com 4 cm de di\u00e2metro, com calor e eritema locais; al\u00e9m de 1 adenomegalia supra-clavicular direita com 1,5 cm de di\u00e2metro, m\u00f3vel, indolor e sem outras altera\u00e7\u00f5es. Aus\u00eancia de hepatoesplenomegalia. Considerando o quadro cl\u00ednico do paciente, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9717988,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma evolu\u00e7\u00e3o esperada em at\u00e9 10% das crian\u00e7as h\u00edgidas que recebem vacina BCG, devendo ser realizado acompanhamento com conduta expectante","id":9717986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma evolu\u00e7\u00e3o esperada em at\u00e9 10% das crian\u00e7as h\u00edgidas que recebem vacina BCG, devendo ser realizado acompanhamento com conduta expectante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um evento adverso vacinal p\u00f3s-BCG, devendo ser realizada notifica\u00e7\u00e3o para vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e iniciado prontamente tratamento com Isoniazida","id":9717987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um evento adverso vacinal p\u00f3s-BCG, devendo ser realizada notifica\u00e7\u00e3o para vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e iniciado prontamente tratamento com Isoniazida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser realizada triagem para Erros Inatos da Imunidade, considerando que podem vir alterados apenas exames referentes a avalia\u00e7\u00e3o do eixo IL-12\/IFN-gama","id":9717988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada triagem para Erros Inatos da Imunidade, considerando que podem vir alterados apenas exames referentes a avalia\u00e7\u00e3o do eixo IL-12\/IFN-gama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um quadro de infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria, com indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar para interna\u00e7\u00e3o com antibioticoterapia sist\u00eamica de amplo espectro","id":9717989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um quadro de infec\u00e7\u00e3o bacteriana secund\u00e1ria, com indica\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar para interna\u00e7\u00e3o com antibioticoterapia sist\u00eamica de amplo espectro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se investigar etiologias outras n\u00e3o relacionadas a vacina BCG, considerando a idade atual da crian\u00e7a, excluindo-se praticamente correla\u00e7\u00e3o com eventos adversos p\u00f3s-vacinais","id":9717990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se investigar etiologias outras n\u00e3o relacionadas a vacina BCG, considerando a idade atual da crian\u00e7a, excluindo-se praticamente correla\u00e7\u00e3o com eventos adversos p\u00f3s-vacinais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Angioedema Heredit\u00e1rio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:40:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2450056,"hashId":"3cb267a8163ef1b199af63dbcc2ee2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Angioedema Heredit\u00e1rio, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717937,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma adquirida pode ocorrer associada ao uso de iECA e gliptinas","id":9717936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma adquirida pode ocorrer associada ao uso de iECA e gliptinas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dosagem s\u00e9rica de C4 normal exclui a possibilidade do diagn\u00f3stico","id":9717937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem s\u00e9rica de C4 normal exclui a possibilidade do diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O AEH tipo I apresenta heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, por\u00e9m cerca de 25% dos casos o paciente pode ser o primeiro caso, por muta\u00e7\u00e3o de novo","id":9717938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O AEH tipo I apresenta heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, por\u00e9m cerca de 25% dos casos o paciente pode ser o primeiro caso, por muta\u00e7\u00e3o <em>de novo<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crises de dor abdominal intensas por angioedema de al\u00e7as intestinais costuma ser um sinal de alerta j\u00e1 na inf\u00e2ncia","id":9717939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crises de dor abdominal intensas por angioedema de al\u00e7as intestinais costuma ser um sinal de alerta j\u00e1 na inf\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em mulheres, o uso ex\u00f3geno de estr\u00f3genos pode ser um gatilho para crises de angioedema","id":9717940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mulheres, o uso ex\u00f3geno de estr\u00f3genos pode ser um gatilho para crises de angioedema<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a asma \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea com v\u00e1rios fen\u00f3tipos e end\u00f3tipos. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de asma n\u00e3o eosinof\u00edlica. ","provas":[{"id":84085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2450071,"hashId":"02197c67f59bab9675cc66b4b9e62add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a asma \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea com v\u00e1rios fen\u00f3tipos e end\u00f3tipos. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de asma n\u00e3o eosinof\u00edlica. <\/p>","resposta":9718013,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a Respirat\u00f3ria Exacerbada por AINES (DREA)","id":9718011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a Respirat\u00f3ria Exacerbada por AINES (DREA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asma induzida por exerc\u00edcio","id":9718012,"corpo":"<p>Asma induzida por exerc\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asma associada a obesidade","id":9718013,"corpo":"<p>Asma associada a obesidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asma al\u00e9rgica","id":9718014,"corpo":"<p>Asma al\u00e9rgica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Asma associada a alergia alimentar","id":9718015,"corpo":"<p>Asma associada a alergia alimentar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se definir a dor como uma \u201cExperi\u00eancia sensorial e emocional desagrad\u00e1vel, associada a uma les\u00e3o tecidual j\u00e1 existente, real ou potencial, ou relatada como se uma les\u00e3o existisse. \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o complexa modulada por condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, emocionais, motivacionais e psicol\u00f3gicas, al\u00e9m de experi\u00eancias pr\u00e9vias de vida.Baseado nos conhecimentos de semiologia da dor, podemos afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":82692,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-medicina","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2422512,"hashId":"70a31dd1dbb5c4c62fc5e60bc7b77a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir a dor como uma <em>\u201cExperi\u00eancia sensorial e emocional desagrad\u00e1vel, associada a uma les\u00e3o tecidual j\u00e1 existente, real ou potencial, ou relatada como se uma les\u00e3o existisse. \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o complexa modulada por condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, emocionais, motivacionais e psicol\u00f3gicas, al\u00e9m de experi\u00eancias pr\u00e9vias de vida.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nos conhecimentos de semiologia da dor, podemos afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9601868,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor psicog\u00eanica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o inteiramente distinta, j\u00e1 que possui um componente emocional associado \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o imunomediada de fibras do trato neoespinotal\u00e2mico, que pode decorrer de afec\u00e7\u00f5es neopl\u00e1sicas (s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas), degenerativas, desmielinizantes, inflamat\u00f3rias e infecciosas. Raz\u00e3o pela qual a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 mandat\u00f3ria ap\u00f3s a sua suspei\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. ","id":9601868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor psicog\u00eanica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o inteiramente distinta, j\u00e1 que possui um componente emocional associado \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o imunomediada de fibras do trato neoespinotal\u00e2mico, que pode decorrer de afec\u00e7\u00f5es neopl\u00e1sicas (s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas), degenerativas, desmielinizantes, inflamat\u00f3rias e infecciosas. Raz\u00e3o pela qual a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 mandat\u00f3ria ap\u00f3s a sua suspei\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alodinia pode ser definida como a dor provocada pela estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til de uma \u00e1rea com liminar aumentado de excitabilidade. O simples contato do len\u00e7ol \u00e9 extremamente doloroso.","id":9601869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alodinia pode ser definida como a dor provocada pela estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til de uma \u00e1rea com liminar aumentado de excitabilidade. O simples contato do len\u00e7ol \u00e9 extremamente doloroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora apresente-se \u2013 habitualmente \u2013 como sintoma, pode ser considerada em algumas ocasi\u00f5es como doen\u00e7a. ","id":9601870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora apresente-se \u2013 habitualmente \u2013 como sintoma, pode ser considerada em algumas ocasi\u00f5es como doen\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperpatia pode ser definida como uma sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel, mais dolorosa que o comum, provocada pela estimula\u00e7\u00e3o n\u00f3xica, sobretudo a repetitiva, de uma \u00e1rea com limiar de excitabilidade aumentado, indicando parcialmente desaferenta\u00e7\u00e3o.","id":9601871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperpatia pode ser definida como uma sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel, mais dolorosa que o comum, provocada pela estimula\u00e7\u00e3o n\u00f3xica, sobretudo a repetitiva, de uma \u00e1rea com limiar de excitabilidade aumentado, indicando parcialmente desaferenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s institui\u00e7\u00e3o do tratamento inalat\u00f3rio inicial para uma crise de ASMA aguda, N\u00c3O representaria par\u00e2metro de melhora: ","provas":[{"id":82692,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-medicina","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:00:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2422510,"hashId":"3f7067e2c1295952e2a6eba5b1c59f48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s institui\u00e7\u00e3o do tratamento inalat\u00f3rio inicial para uma crise de ASMA aguda, <strong>N\u00c3O <\/strong>representaria par\u00e2metro de melhora: <\/p>","resposta":9601863,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o de melhora da dispneia e chieira tor\u00e1cica pelo paciente. ","id":9601860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percep\u00e7\u00e3o de melhora da dispneia e chieira tor\u00e1cica pelo paciente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de pulso paradoxal variando menos de 10mmHg em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira avalia\u00e7\u00e3o: pulso paradoxal pr\u00e9-tratamento inalat\u00f3rio (admiss\u00e3o) = 15 mmHg; pulso paradoxal na reavalia\u00e7\u00e3o (p\u00f3s-tratamento inicial) = 8 mmHg. ","id":9601861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de pulso paradoxal variando menos de 10mmHg em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira avalia\u00e7\u00e3o: pulso paradoxal pr\u00e9-tratamento inalat\u00f3rio (admiss\u00e3o) = 15 mmHg; pulso paradoxal na reavalia\u00e7\u00e3o (p\u00f3s-tratamento inicial) = 8 mmHg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: frequ\u00eancia da admiss\u00e3o = 30 irpm; frequ\u00eancia na reavalia\u00e7\u00e3o (p\u00f3s-terapia inalat\u00f3ria) = 20 irpm.","id":9601862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: frequ\u00eancia da admiss\u00e3o = 30 irpm; frequ\u00eancia na reavalia\u00e7\u00e3o (p\u00f3s-terapia inalat\u00f3ria) = 20 irpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos advent\u00edcios (roncos, sibilos) e instala\u00e7\u00e3o de sil\u00eancio respirat\u00f3rio. ","id":9601863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos advent\u00edcios (roncos, sibilos) e instala\u00e7\u00e3o de sil\u00eancio respirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pontos auriculares s\u00e3o zonas espec\u00edficas distribu\u00eddas na superf\u00edcie do pavilh\u00e3o auditivo. Essas zonas refletem fielmente a atividade funcional de todo o nosso corpo, um microssistema. Sobre os microssistemas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449983,"hashId":"ece9afe64f163177fd2fadc63e37d47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontos auriculares s\u00e3o zonas espec\u00edficas distribu\u00eddas na superf\u00edcie do pavilh\u00e3o auditivo. Essas zonas refletem fielmente a atividade funcional de todo o nosso corpo, um microssistema. Sobre os microssistemas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9717573,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o zonas de alta imped\u00e2ncia e a apenas a orelha apresenta proje\u00e7\u00f5es hologr\u00e1ficas da anatomia do corpo humano","id":9717571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o zonas de alta imped\u00e2ncia e a apenas a orelha apresenta proje\u00e7\u00f5es hologr\u00e1ficas da anatomia do corpo humano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A orelha \u00e9 o \u00fanico microssistema utilizado na Medicina Tradicional Chinesa ","id":9717572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orelha \u00e9 o \u00fanico microssistema utilizado na Medicina Tradicional Chinesa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es do corpo humano em regi\u00f5es anat\u00f4micas espec\u00edficas. Trata-se da converg\u00eancia dos canais de energia do corpo ","id":9717573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es do corpo humano em regi\u00f5es anat\u00f4micas espec\u00edficas. Trata-se da converg\u00eancia dos canais de energia do corpo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o micro pontos encontrados em zonas de extremidade, nos pulsos, tornozelo e orelha","id":9717574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o micro pontos encontrados em zonas de extremidade, nos pulsos, tornozelo e orelha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o locais de alta carga el\u00e9trica e por isso devem ser manipulados na exce\u00e7\u00e3o","id":9717575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o locais de alta carga el\u00e9trica e por isso devem ser manipulados na exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"s pontos auriculares s\u00e3o zonas espec\u00edficas distribu\u00eddas na superf\u00edcie do pavilh\u00e3o auditivo. Eles podem ser divididos entre: Pontos da Zona Correspondente; Pontos dos Zang Fu, Pontos do Sistema Nervoso, Pontos do Sistema End\u00f3crino e Pontos do Dorso da Orelha. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o de pontos, analise as afirmativas abaixo.I. S\u00e3o classificados como Pontos da Zona Correspondente os pontos do pavilh\u00e3o auricular relacionados a uma determinada regi\u00e3o ou zona, como articula\u00e7\u00f5es ou membros.II. Os pontos dos 5 Zang e 6 Fu s\u00e3o os pontos que se relacionam diretamente com o Zang Fu. Conforme a teoria dos Jing Luo s\u00e3o em n\u00famero de onze, a saber: rim, f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o, ba\u00e7o p\u00e2ncreas, pulm\u00e3o, bexiga, ves\u00edcula biliar, intestino delgado, est\u00f4mago, intestino grosso e san jiao.III. Os pontos do Sistema End\u00f3crino atuam na fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina e s\u00e3o representados pelos pontos: ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, tireoide, suprarrenal, end\u00f3crino entre outros.IV. Os pontos do Sistema Nervoso atuam nas estruturas (c\u00e9rebro, t\u00e1lamo, simp\u00e1tico, tronco cerebral, etc) como nas atividades repressoras e estimuladoras (Shen Men, excita\u00e7\u00e3o, etc).Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449991,"hashId":"9d6d7bbe89ce9955fe9f552cffa64161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">s pontos auriculares s\u00e3o zonas espec\u00edficas distribu\u00eddas na superf\u00edcie do pavilh\u00e3o auditivo. Eles podem ser divididos entre: Pontos da Zona Correspondente; Pontos dos <em>Zang Fu<\/em>, Pontos do Sistema Nervoso, Pontos do Sistema End\u00f3crino e Pontos do Dorso da Orelha. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o de pontos, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o classificados como Pontos da Zona Correspondente os pontos do pavilh\u00e3o auricular relacionados a uma determinada regi\u00e3o ou zona, como articula\u00e7\u00f5es ou membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pontos dos 5 Zang e 6 <em>Fu <\/em>s\u00e3o os pontos que se relacionam diretamente com o <em>Zang Fu<\/em>. Conforme a teoria dos <em>Jing Luo<\/em> s\u00e3o em n\u00famero de onze, a saber: rim, f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o, ba\u00e7o p\u00e2ncreas, pulm\u00e3o, bexiga, ves\u00edcula biliar, intestino delgado, est\u00f4mago, intestino grosso e <em>san jiao<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os pontos do Sistema End\u00f3crino atuam na fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina e s\u00e3o representados pelos pontos: ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, tireoide, suprarrenal, end\u00f3crino entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os pontos do Sistema Nervoso atuam nas estruturas (c\u00e9rebro, t\u00e1lamo, simp\u00e1tico, tronco cerebral, etc) como nas atividades repressoras e estimuladoras (<em>Shen Men<\/em>, excita\u00e7\u00e3o, etc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9717615,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":9717611,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":9717612,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":9717613,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9717614,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9717615,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":"medicina\/2449991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da grande circula\u00e7\u00e3o (meridianos Zang Fu), a Medicina Tradicional Chinesa tamb\u00e9m faz uso dos meridianos da pequena circula\u00e7\u00e3o (Vaso Governador e Vaso Concep\u00e7\u00e3o). Sobre eles, assinale a alternativa a incorreta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449987,"hashId":"17ee67995d65cd0f49706dad8ebe086f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da grande circula\u00e7\u00e3o (meridianos <em>Zang Fu<\/em>), a Medicina Tradicional Chinesa tamb\u00e9m faz uso dos meridianos da pequena circula\u00e7\u00e3o (Vaso Governador e Vaso Concep\u00e7\u00e3o). Sobre eles, assinale a alternativa a <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717592,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o auxilia e comenda todos os meridianos Yin","id":9717591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o auxilia e comenda todos os meridianos <em>Yin<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o \u00e9 um meridiano espelhado, do lado esquerdo e direito do corpo","id":9717592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o \u00e9 um meridiano espelhado, do lado esquerdo e direito do corpo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A energia do meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o circula de baixo para cima","id":9717593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia do meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o circula de baixo para cima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o possui 24 acupontos","id":9717594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o possui 24 acupontos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o tem seu in\u00edcio no per\u00edneo","id":9717595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meridiano Vaso Concep\u00e7\u00e3o tem seu in\u00edcio no per\u00edneo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meridianos da grande circula\u00e7\u00e3o formam grandes redes ao longo do corpo. Sobre eles, analise as afirmativas abaixo. I. O meridiano do intestino grosso tem seu in\u00edcio na ponta do dedo indicador. II. A energia do meridiano do intestino delgado come\u00e7a no ponto do dedo m\u00ednimo. III. O meridiano do peric\u00e1rdio come\u00e7a no peito. IV. O meridiano da ves\u00edcula biliar come\u00e7a no \u00e2ngulo lateral do olho. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449986,"hashId":"a1c9911f09c1241c3a855d46995b1479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meridianos da grande circula\u00e7\u00e3o formam grandes redes ao longo do corpo. Sobre eles, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O meridiano do intestino grosso tem seu in\u00edcio na ponta do dedo indicador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A energia do meridiano do intestino delgado come\u00e7a no ponto do dedo m\u00ednimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O meridiano do peric\u00e1rdio come\u00e7a no peito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O meridiano da ves\u00edcula biliar come\u00e7a no \u00e2ngulo lateral do olho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9717589,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":9717586,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9717587,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":9717588,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":9717589,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":9717590,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o como pistas para os acupunturistas chegarem no desequil\u00edbrio energ\u00e9tico que gerou os sintomas nos pacientes. Mesmo antes de se chegar ao paciente, algumas caracter\u00edsticas s\u00e3o t\u00edpicas de cada padr\u00e3o do Zang Fu. Caracter\u00edsticas como: medo, alta atividade sexual, patologias cr\u00f4nicas, idade avan\u00e7ada e excesso de trabalho, podem alterar os padr\u00f5es de um Zang Fu. Assinale a alternativa correta sobre ele.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449979,"hashId":"c6348c0bb2068cab0ba9b739f32c7e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o como pistas para os acupunturistas chegarem no desequil\u00edbrio energ\u00e9tico que gerou os sintomas nos pacientes. Mesmo antes de se chegar ao paciente, algumas caracter\u00edsticas s\u00e3o t\u00edpicas de cada padr\u00e3o do <em>Zang Fu<\/em>. Caracter\u00edsticas como: medo, alta atividade sexual, patologias cr\u00f4nicas, idade avan\u00e7ada e excesso de trabalho, podem alterar os padr\u00f5es de um <em>Zang Fu<\/em>. Assinale a alternativa correta sobre ele.<\/p>","resposta":9717554,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o","id":9717551,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulm\u00e3o","id":9717552,"corpo":"<p>Pulm\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bexiga","id":9717553,"corpo":"<p>Bexiga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rim","id":9717554,"corpo":"<p>Rim<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intestino Delgado","id":9717555,"corpo":"<p>Intestino Delgado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns sinais e sintomas podem ser t\u00edpicos de desequil\u00edbrios relacionados com um Zang Fu. Caracter\u00edsticas como, lombalgia, temor ao frio, altera\u00e7\u00f5es sexuais (infertilidade, impot\u00eancia, baixa libido, ejacula\u00e7\u00e3o precoce) e altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento, podem estar relacionadas com qual Zang Fu. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura","id":12534,"slug":"medico-area-acunpuntura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-acunpuntura","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Acunpuntura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:50:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2449988,"hashId":"e9c69c51bbfef6326a38b07cd2279b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns sinais e sintomas podem ser t\u00edpicos de desequil\u00edbrios relacionados com um <em>Zang Fu<\/em>. Caracter\u00edsticas como, lombalgia, temor ao frio, altera\u00e7\u00f5es sexuais (infertilidade, impot\u00eancia, baixa libido, ejacula\u00e7\u00e3o precoce) e altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento, podem estar relacionadas com qual<em> Zang Fu<\/em>. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9717600,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ves\u00edcula Biliar","id":9717596,"corpo":"<p>Ves\u00edcula Biliar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cora\u00e7\u00e3o","id":9717597,"corpo":"<p>Cora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edgado","id":9717598,"corpo":"<p>F\u00edgado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bexiga","id":9717599,"corpo":"<p>Bexiga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rim","id":9717600,"corpo":"<p>Rim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a s\u00edndrome de isquemia-reperfus\u00e3o, ocorre ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas.","provas":[{"id":84082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:58:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2449896,"hashId":"ada764de71fddbd0afaf26faffbc0819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a s\u00edndrome de isquemia-reperfus\u00e3o, ocorre ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":9717138,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica, hipopotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica ","id":9717136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidose metab\u00f3lica, hipopotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica, hipopotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda","id":9717137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcalose metab\u00f3lica, hipopotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica, hiperpotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda","id":9717138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidose metab\u00f3lica, hiperpotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica, hiperpotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda","id":9717139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcalose metab\u00f3lica, hiperpotassemia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal aguda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica, hipernatremia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica","id":9717140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcalose metab\u00f3lica, hipernatremia, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anticoagulante oral de a\u00e7\u00e3o direta (apixabana, dabigatrana, edoxabana e rivaroxabana) n\u00e3o deve ser prescrito em casos de ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2449890,"hashId":"9744f8ef5de03fded60698247dc6bb22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoagulante oral de a\u00e7\u00e3o direta (apixabana, dabigatrana, edoxabana e rivaroxabana) n\u00e3o deve ser prescrito em casos de ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9717109,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insufici\u00eancia hep\u00e1tica leve","id":9717106,"corpo":"<p>insufici\u00eancia hep\u00e1tica leve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plaquetopenia menor que 120.000 plaquetas\/mm3","id":9717107,"corpo":"<p>plaquetopenia menor que 120.000 plaquetas\/mm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso concomitante anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal do tipo COX2","id":9717108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso concomitante anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-hormonal do tipo COX2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal grave (clearance de creatinina &lt; 30ml\/min)","id":9717109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia renal grave (<em>clearance <\/em>de creatinina &lt; 30ml\/min)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em casos de antecedente de trombocitopenia induzida por heparina","id":9717110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos de antecedente de trombocitopenia induzida por heparina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta fatores de coagula\u00e7\u00e3o sintetizados no f\u00edgado e denominados \"vitamina k dependentes. ","provas":[{"id":84082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2449897,"hashId":"fbe537a117d8deacee9b996b8963dc58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta fatores de coagula\u00e7\u00e3o sintetizados no f\u00edgado e denominados \"vitamina k dependentes. <\/p>","resposta":9717141,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, VII, IX e X","id":9717141,"corpo":"<p>II, VII, IX e X<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IX, X","id":9717142,"corpo":"<p>I, III, IX, X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, XI, XII, XIII","id":9717143,"corpo":"<p>II, XI, XII, XIII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VIII, IX, XII, III","id":9717144,"corpo":"<p>VIII, IX, XII, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, VII, Prote\u00edna S e X","id":9717145,"corpo":"<p>III, VII, Prote\u00edna S e X<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pessoas com disforia de g\u00eanero s\u00e3o aquelas que apresentam incongru\u00eancias entre o g\u00eanero de nascimento e o g\u00eanero expresso. Sobre a disforia de g\u00eanero, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2253245,"hashId":"cc4c3c4766e014500974d4bf23af978a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com disforia de g\u00eanero s\u00e3o aquelas que apresentam incongru\u00eancias entre o g\u00eanero de nascimento e o g\u00eanero expresso. Sobre a disforia de g\u00eanero, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8865414,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201cp\u00f3s-transi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 um especificador que inclui indiv\u00edduos que fizeram tratamento hormonal regular, sem terem sido submetidos a procedimento cir\u00fargico de redesigna\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.","id":8865414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cp\u00f3s-transi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 um especificador que inclui indiv\u00edduos que fizeram tratamento hormonal regular, sem terem sido submetidos a procedimento cir\u00fargico de redesigna\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de forte convic\u00e7\u00e3o de ter os sentimentos e rea\u00e7\u00f5es t\u00edpicos do outro g\u00eanero \u00e9 um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico, independentemente de preju\u00edzo no funcionamento global do indiv\u00edduo.","id":8865415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de forte convic\u00e7\u00e3o de ter os sentimentos e rea\u00e7\u00f5es t\u00edpicos do outro g\u00eanero \u00e9 um crit\u00e9rio diagn\u00f3stico, independentemente de preju\u00edzo no funcionamento global do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico de disforia de g\u00eanero apresentam necessariamente avers\u00e3o \u00e0 sua genit\u00e1lia externa, fato que prejudica intensamente a vida sexual e reprodutiva dessas pessoas.","id":8865416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico de disforia de g\u00eanero apresentam necessariamente avers\u00e3o \u00e0 sua genit\u00e1lia externa, fato que prejudica intensamente a vida sexual e reprodutiva dessas pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para disforia de g\u00eanero em crian\u00e7as, adolescentes e adultos s\u00e3o os mesmos, visto que a sua express\u00e3o comportamental se mant\u00e9m inalterada ao longo do desenvolvimento.","id":8865417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para disforia de g\u00eanero em crian\u00e7as, adolescentes e adultos s\u00e3o os mesmos, visto que a sua express\u00e3o comportamental se mant\u00e9m inalterada ao longo do desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os adultos com disforia de g\u00eanero que demandam tratamento psiqui\u00e1trico cl\u00ednico habitualmente t\u00eam comorbidades com transtorno transv\u00e9stico ou com transtorno dism\u00f3rfico corporal.","id":8865418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adultos com disforia de g\u00eanero que demandam tratamento psiqui\u00e1trico cl\u00ednico habitualmente t\u00eam comorbidades com transtorno transv\u00e9stico ou com transtorno dism\u00f3rfico corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estudo publicado na revista Lancet em 2020, os casos de depress\u00e3o cresceram durante a pandemia de COVID-19. Acerca da epidemiologia dos transtornos de humor, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2253156,"hashId":"e793afa579e7be574255d7ac1dda5e2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo estudo publicado na revista Lancet em 2020, os casos de depress\u00e3o cresceram durante a pandemia de COVID-19. Acerca da epidemiologia dos transtornos de humor, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8865031,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o bipolar \u00e9 mais prevalente que depress\u00e3o unipolar. ","id":8865030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o bipolar \u00e9 mais prevalente que depress\u00e3o unipolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o \u00e9 mais frequente em mulheres do que em homens.","id":8865031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o \u00e9 mais frequente em mulheres do que em homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o \u00e9 mais prevalente em zona urbana que zona rural.","id":8865032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o \u00e9 mais prevalente em zona urbana que zona rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado civil casado \u00e9 fator de risco para epis\u00f3dio depressivo.","id":8865033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado civil casado \u00e9 fator de risco para epis\u00f3dio depressivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ra\u00e7a-cor branca \u00e9 fator de risco para transtorno depressivo. ","id":8865034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00e7a-cor branca \u00e9 fator de risco para transtorno depressivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revis\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais trouxe diversas mudan\u00e7as de sua quarta edi\u00e7\u00e3o para a quinta, conhecida como DSM-5. Acerca das mudan\u00e7as relacionadas aos transtornos de humor publicadas no DSM-5, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) O transtorno bipolar foi separado dos transtornos depressivos, sendo inclu\u00eddo em um cap\u00edtulo \u00e0 parte, pois representa uma ponte entre as classes diagn\u00f3sticas dos transtornos do espectro da esquizofrenia e dos transtornos depressivos. ( ) O transtorno disruptivo da desregula\u00e7\u00e3o do humor foi inclu\u00eddo no cap\u00edtulo do transtorno bipolar, considerando que a irritabilidade cr\u00f4nica grave \u00e9 o seu principal sintoma.( ) O transtorno disf\u00f3rico pr\u00e9-menstrual permanece como um ap\u00eandice do DSM-5, que recomenda estudos adicionais para a inclus\u00e3o, ou n\u00e3o, desse transtorno entre os transtornos depressivos.( ) O conceito de transtorno afetivo bipolar do DSM-5 mant\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de psicose man\u00edaco-depressiva, exigindo psicose e\/ou epis\u00f3dio depressivo maior ao longo da vida para seu diagn\u00f3stico.Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2252990,"hashId":"cfa15d85dc73c5f18749da0e2041b917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais trouxe diversas mudan\u00e7as de sua quarta edi\u00e7\u00e3o para a quinta, conhecida como DSM-5. Acerca das mudan\u00e7as relacionadas aos transtornos de humor publicadas no DSM-5, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transtorno bipolar foi separado dos transtornos depressivos, sendo inclu\u00eddo em um cap\u00edtulo \u00e0 parte, pois representa uma ponte entre as classes diagn\u00f3sticas dos transtornos do espectro da esquizofrenia e dos transtornos depressivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transtorno disruptivo da desregula\u00e7\u00e3o do humor foi inclu\u00eddo no cap\u00edtulo do transtorno bipolar, considerando que a irritabilidade cr\u00f4nica grave \u00e9 o seu principal sintoma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O transtorno disf\u00f3rico pr\u00e9-menstrual permanece como um ap\u00eandice do DSM-5, que recomenda estudos adicionais para a inclus\u00e3o, ou n\u00e3o, desse transtorno entre os transtornos depressivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito de transtorno afetivo bipolar do DSM-5 mant\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de psicose man\u00edaco-depressiva, exigindo psicose e\/ou epis\u00f3dio depressivo maior ao longo da vida para seu diagn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8864417,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":8864414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":8864415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":8864416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":8864417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8864418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2252990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno do Espectro Autista (TEA) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o neurodesenvolvimento, trazendo diversos preju\u00edzos para o indiv\u00edduo e sua fam\u00edlia e que tem sua descri\u00e7\u00e3o detalhada no DSM-5. Sobre o TEA, analise as afirmativas. I- T\u00eam sido observados aumentos das taxas de TEA devido \u00e0 expans\u00e3o dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos a partir da publica\u00e7\u00e3o do DSM-5. II- Os sintomas de TEA podem ser observados desde antes dos 12 meses de idade, sendo que sintomas de perdas de habilidades podem acontecer entre 12 e 24 meses de idade. III- As consequ\u00eancias funcionais do TEA s\u00e3o geralmente superadas a partir das capacidades adaptativas e de estimula\u00e7\u00e3o precoce, sendo pouco frequentes os casos de incapacidade laboral. IV- Pessoas com atraso no desenvolvimento intelectual que n\u00e3o desenvolveram capacidade de comunica\u00e7\u00e3o social e simbolismo s\u00e3o um grande desafio para o diagn\u00f3stico diferencial entre TEA n\u00edvel 3 e Defici\u00eancia Intelectual grave. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2253254,"hashId":"a0782eda69152668c5cc0e81abe723e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno do Espectro Autista (TEA) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta o neurodesenvolvimento, trazendo diversos preju\u00edzos para o indiv\u00edduo e sua fam\u00edlia e que tem sua descri\u00e7\u00e3o detalhada no DSM-5. Sobre o TEA, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- T\u00eam sido observados aumentos das taxas de TEA devido \u00e0 expans\u00e3o dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos a partir da publica\u00e7\u00e3o do DSM-5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os sintomas de TEA podem ser observados desde antes dos 12 meses de idade, sendo que sintomas de perdas de habilidades podem acontecer entre 12 e 24 meses de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As consequ\u00eancias funcionais do TEA s\u00e3o geralmente superadas a partir das capacidades adaptativas e de estimula\u00e7\u00e3o precoce, sendo pouco frequentes os casos de incapacidade laboral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Pessoas com atraso no desenvolvimento intelectual que n\u00e3o desenvolveram capacidade de comunica\u00e7\u00e3o social e simbolismo s\u00e3o um grande desafio para o diagn\u00f3stico diferencial entre TEA n\u00edvel 3 e Defici\u00eancia Intelectual grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8865443,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":8865443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8865444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8865445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8865446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":8865447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 3 anos ser\u00e1 submetido a herniorrafia umbilical. Na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica, apresenta-se ativo, em bom estado geral, mas com coriza e tosse produtiva. Assinale a alternativa que cont\u00e9m conduta capaz de reduzir o risco de desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es pulmonares intraoperat\u00f3rias.","provas":[{"id":72783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:48:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2228404,"hashId":"31fca7b6712d59fc9446ff1552a11a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 3 anos ser\u00e1 submetido a herniorrafia umbilical. Na avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica, apresenta-se ativo, em bom estado geral, mas com coriza e tosse produtiva. Assinale a alternativa que cont\u00e9m conduta capaz de reduzir o risco de desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es pulmonares intraoperat\u00f3rias.<\/p>","resposta":8762023,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar prefer\u00eancia \u00e0 t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal no manejo da via a\u00e9rea.","id":8762022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar prefer\u00eancia \u00e0 t\u00e9cnica de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal no manejo da via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar pr\u00e9-tratamento com salbutamol inalat\u00f3rio.","id":8762023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pr\u00e9-tratamento com salbutamol inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar cetamina na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.","id":8762024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar cetamina na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizar desflurano para a manuten\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.","id":8762025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar desflurano para a manuten\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instilar lidoca\u00edna intratraqueal antes da manipula\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea.","id":8762026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instilar lidoca\u00edna intratraqueal antes da manipula\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2228404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 29 anos apresenta p\u00e1pulas brancacentas no bra\u00e7o esquerdo e desconforto abdominal. A bi\u00f3psia de pele revelou dermatite de interface vacuolar, hiperqueratose, infiltrado linfocit\u00e1rio perivascular, trombos, mucina e necrose em forma de cunha. Assinale a alternativa que apresenta a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":84086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515,"slug":"medico-area-anatomia-patologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":2450040,"hashId":"96b6b881e2a571fb99f5e391ffdbf352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 29 anos apresenta p\u00e1pulas brancacentas no bra\u00e7o esquerdo e desconforto abdominal. A bi\u00f3psia de pele revelou dermatite de interface vacuolar, hiperqueratose, infiltrado linfocit\u00e1rio perivascular, trombos, mucina e necrose em forma de cunha. Assinale a alternativa que apresenta a melhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":9717859,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dermatomiosite","id":9717856,"corpo":"<p>Dermatomiosite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasculite nodular","id":9717857,"corpo":"<p>Vasculite nodular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vasculopatia livedoide","id":9717858,"corpo":"<p>Vasculopatia livedoide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Papulose atrofiante maligna","id":9717859,"corpo":"<p>Papulose atrofiante maligna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lupus eritematoso","id":9717860,"corpo":"<p>Lupus eritematoso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7as de 0 a 28 dias (rec\u00e9m-nascidos) t\u00eam caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, que devem ser observadas durante uma avalia\u00e7\u00e3o. Sobre essas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449955,"hashId":"fdc9c57967c61dee552e657ab890fee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as de 0 a 28 dias (rec\u00e9m-nascidos) t\u00eam caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, que devem ser observadas durante uma avalia\u00e7\u00e3o. Sobre essas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717433,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o comuns nos rec\u00e9m-nascidos casquinhas no couro cabeludo, que n\u00e3o incomodam em nada o beb\u00ea","id":9717431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o comuns nos rec\u00e9m-nascidos casquinhas no couro cabeludo, que n\u00e3o incomodam em nada o beb\u00ea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns beb\u00eas n\u00e3o evacuam todos os dias e chegam a ficar at\u00e9 uma semana sem evacuar. Se, apesar desse tempo, as fezes estiverem pastosas e a crian\u00e7a estiver mamando bem, isso n\u00e3o \u00e9 um problema ","id":9717432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns beb\u00eas n\u00e3o evacuam todos os dias e chegam a ficar at\u00e9 uma semana sem evacuar. Se, apesar desse tempo, as fezes estiverem pastosas e a crian\u00e7a estiver mamando bem, isso n\u00e3o \u00e9 um problema <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos primeiros dias de vida, n\u00e3o \u00e9 normal o beb\u00ea perder peso","id":9717433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros dias de vida, n\u00e3o \u00e9 normal o beb\u00ea perder peso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3licas, em geral, come\u00e7am no fim da terceira semana de vida","id":9717434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3licas, em geral, come\u00e7am no fim da terceira semana de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O coto umbilical cair\u00e1 espontaneamente entre o 5\u00ba e o 14\u00ba dia de vida","id":9717435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coto umbilical cair\u00e1 espontaneamente entre o 5\u00ba e o 14\u00ba dia de vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento de Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o levemente reduzida (ICFElr), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449957,"hashId":"cc1e9736cea8611a7c7068b415858306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento de Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o levemente reduzida (ICFElr), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9717442,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados atualmente dispon\u00edveis indicam que a resposta de pacientes com ICFElr ao tratamento da IC \u00e9 semelhante \u00e0 de pacientes com IC e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida","id":9717441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados atualmente dispon\u00edveis indicam que a resposta de pacientes com ICFElr ao tratamento da IC \u00e9 semelhante \u00e0 de pacientes com IC e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bisoprolol, carvedilol ou propranolol s\u00e3o recomendados para pacientes com ICFElr em ritmo sinusal para reduzir morbidade e mortalidade","id":9717442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bisoprolol, carvedilol ou propranolol s\u00e3o recomendados para pacientes com ICFElr em ritmo sinusal para reduzir morbidade e mortalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de inibidores da enzima de convers\u00e3o de angiotensina II, bloqueadores dos receptores de angiotensina II, est\u00e1 indicado para reduzir morbidade e mortalidade","id":9717443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de inibidores da enzima de convers\u00e3o de angiotensina II, bloqueadores dos receptores de angiotensina II, est\u00e1 indicado para reduzir morbidade e mortalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espironolactona \u00e9 indicada para reduzir morbidade e mortalidade","id":9717444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espironolactona \u00e9 indicada para reduzir morbidade e mortalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metoprolol pode ser indicado para pacientes com ICFElr em ritmo sinusal para reduzir morbidade e mortalidade","id":9717445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metoprolol pode ser indicado para pacientes com ICFElr em ritmo sinusal para reduzir morbidade e mortalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o controle da asma na etapa I em crian\u00e7as entre 6 e 11 anos, o tratamento preferencial recomendado atualmente \u00e9 ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449950,"hashId":"329c15b9a8561be41463c19ff8a7c436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o controle da asma na etapa I em crian\u00e7as entre 6 e 11 anos, o tratamento preferencial recomendado atualmente \u00e9 ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9717406,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais beta 2 agonista a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (SABA) por demanda","id":9717406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CI em dose baixa mais beta 2 agonista a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (SABA) por demanda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SABA mais CI em dose baixa por demanda","id":9717407,"corpo":"<p>SABA mais CI em dose baixa por demanda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais formoterol por demanda","id":9717408,"corpo":"<p>CI em dose baixa mais formoterol por demanda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais beta 2 agonista de a\u00e7\u00e3o lenta (LABA)","id":9717409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CI em dose baixa mais beta 2 agonista de a\u00e7\u00e3o lenta (LABA)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LABA mais CI em dose baixa por demanda","id":9717410,"corpo":"<p>LABA mais CI em dose baixa por demanda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A triagem para diabetes por pr\u00e9-diabetes deve ser considerada em jovens (&gt; 10 anos de idade ou ap\u00f3s a puberdade) com excesso de peso ou obesidade e que tenham um ou mais fatores de risco adicionais com base na for\u00e7a de sua associa\u00e7\u00e3o com o diabetes. Entre esses riscos n\u00e3o se inclui ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449948,"hashId":"4ddc3705661b54139866dd659c8f22d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A triagem para diabetes por pr\u00e9-diabetes deve ser considerada em jovens (&gt; 10 anos de idade ou ap\u00f3s a puberdade) com excesso de peso ou obesidade e que tenham um ou mais fatores de risco adicionais com base na for\u00e7a de sua associa\u00e7\u00e3o com o diabetes. Entre esses riscos n\u00e3o se inclui ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9717399,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico materno de diabetes ou diabetes durante a gesta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a","id":9717396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico materno de diabetes ou diabetes durante a gesta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico familiar de diabetes tipo 2 em parente de primeiro ou segundo grau","id":9717397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico familiar de diabetes tipo 2 em parente de primeiro ou segundo grau<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial","id":9717398,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peso ao nascer elevado para a idade gestacional","id":9717399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso ao nascer elevado para a idade gestacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos","id":9717400,"corpo":"<p>S\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 38 anos, diab\u00e9tico, 14 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio de gastrectomia por neoplasia de estomago (anestesia geral), evolui com edema assim\u00e9trico de extremidade inferior direita, sendo diagnosticado trombose venosa profunda femoro-popl\u00edtea nessa extremidade. Assinale a alternativa que apresenta qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada fator de risco para trombose venosa profunda (TVP) devido \u00e0 hipercoagulabilidade.","provas":[{"id":84082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:57:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2449878,"hashId":"f164ead62c5bd94e560d765413555ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 38 anos, diab\u00e9tico, 14 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio de gastrectomia por neoplasia de estomago (anestesia geral), evolui com edema assim\u00e9trico de extremidade inferior direita, sendo diagnosticado trombose venosa profunda femoro-popl\u00edtea nessa extremidade. Assinale a alternativa que apresenta qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada fator de risco para trombose venosa profunda (TVP) devido \u00e0 hipercoagulabilidade.<\/p>","resposta":9717049,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diabetes","id":9717046,"corpo":"<p>Diabetes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade acima de 40 anos","id":9717047,"corpo":"<p>Idade acima de 40 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gastrectomia","id":9717048,"corpo":"<p>Gastrectomia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neoplasia de estomago","id":9717049,"corpo":"<p>Neoplasia de estomago<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anestesia geral","id":9717050,"corpo":"<p>Anestesia geral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/2449878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de controle da asma \u00e9 dividido em etapas de I a V, nas quais a dose de corticoide inalat\u00f3rio (CI) \u00e9 aumentada progressivamente e\/ou outros tratamentos de controle s\u00e3o adicionados. Para o controle da asma na etapa I em adultos, o tratamento preferencial recomendado atualmente \u00e9 ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 10:53:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449949,"hashId":"2d31987e1a913df6fa84a0e3032afc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de controle da asma \u00e9 dividido em etapas de I a V, nas quais a dose de corticoide inalat\u00f3rio (CI) \u00e9 aumentada progressivamente e\/ou outros tratamentos de controle s\u00e3o adicionados. Para o controle da asma na etapa I em adultos, o tratamento preferencial recomendado atualmente \u00e9 ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9717403,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais beta 2 agonista a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (SABA) por demanda","id":9717401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CI em dose baixa mais beta 2 agonista a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (SABA) por demanda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SABA mais CI em dose baixa por demanda ","id":9717402,"corpo":"<p>SABA mais CI em dose baixa por demanda <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais formoterol por demanda","id":9717403,"corpo":"<p>CI em dose baixa mais formoterol por demanda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CI em dose baixa mais beta 2 agonista de a\u00e7\u00e3o lenta (LABA) ","id":9717404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CI em dose baixa mais beta 2 agonista de a\u00e7\u00e3o lenta (LABA) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LABA mais CI em dose baixa por demanda","id":9717405,"corpo":"<p>LABA mais CI em dose baixa por demanda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 24 anos \u00e9 trazido pelo SAMU \u00e0 sala da emerg\u00eancia, ap\u00f3s ter sido encontrado no Parque da Reden\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, observa-se um volumoso abscesso na regi\u00e3o inguinal esquerda. \u00c0 admiss\u00e3o, seus sinais vitais s\u00e3o: temperatura axilar de 35,0\u00b0C; frequ\u00eancia card\u00edaca de 139 bpm; press\u00e3o arterial m\u00e9dia de 47 mmHg. Laborat\u00f3rio inicial mostra: lactato s\u00e9rico de 4,3 mmol\/L; Hemoglobina: 9,4 g\/L; Leucograma com 21.109 leuc\u00f3citos. Foram administrados inicialmente 2 litros de cristaloides e sua press\u00e3o arterial m\u00e9dia foi para 52 mmHg e sua frequ\u00eancia card\u00edaca para 124 bpm. De acordo com o novo Surviving Sepsis Campaign (2021), todas as condutas abaixo s\u00e3o recomendadas, EXCETO:","provas":[{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":2228027,"hashId":"af8d31fc7c93859cd311a5d6f239b032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 24 anos \u00e9 trazido pelo SAMU \u00e0 sala da emerg\u00eancia, ap\u00f3s ter sido encontrado no Parque da Reden\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, observa-se um volumoso abscesso na regi\u00e3o inguinal esquerda. \u00c0 admiss\u00e3o, seus sinais vitais s\u00e3o: temperatura axilar de 35,0\u00b0C; frequ\u00eancia card\u00edaca de 139 bpm; press\u00e3o arterial m\u00e9dia de 47 mmHg. Laborat\u00f3rio inicial mostra: lactato s\u00e9rico de 4,3 mmol\/L; Hemoglobina: 9,4 g\/L; Leucograma com 21.109 leuc\u00f3citos. Foram administrados inicialmente 2 litros de cristaloides e sua press\u00e3o arterial m\u00e9dia foi para 52 mmHg e sua frequ\u00eancia card\u00edaca para 124 bpm. De acordo com o novo <em>Surviving Sepsis Campaign (<\/em>2021), todas as condutas abaixo s\u00e3o recomendadas, EXCETO:<\/p>","resposta":8760344,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloides para completar 30 ml\/kg.","id":8760343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloides para completar 30 ml\/kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de culturas e lactato nas primeiras 6 horas de atendimento. ","id":8760344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de culturas e lactato nas primeiras 6 horas de atendimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos dentro da primeira hora de atendimento.","id":8760345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos dentro da primeira hora de atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de foco (drenagem de abscesso) com brevidade.","id":8760346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de foco (drenagem de abscesso) com brevidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00edcio de vasopressor deve ser considerado, persistindo hipotenso durante a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.","id":8760347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio de vasopressor deve ser considerado, persistindo hipotenso durante a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao monitoramento laboratorial da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, utilizando contagem de LT-CD4+ e carga viral, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2226625,"hashId":"8cd261108376619bbb992a3e09167022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao monitoramento laboratorial da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, utilizando contagem de LT-CD4+ e carga viral, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8753914,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da carga viral por RT-PCR quantitativo \u00e9 um dos exames de maior import\u00e2ncia para avaliar a indica\u00e7\u00e3o das imuniza\u00e7\u00f5es e das profilaxias para infec\u00e7\u00f5es oportunistas.","id":8753914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da carga viral por RT-PCR quantitativo \u00e9 um dos exames de maior import\u00e2ncia para avaliar a indica\u00e7\u00e3o das imuniza\u00e7\u00f5es e das profilaxias para infec\u00e7\u00f5es oportunistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A carga viral deve ser o foco principal do monitoramento laboratorial nas PVHIV em uso de terapia antirretroviral, o que possibilita a detec\u00e7\u00e3o precoce de falha virol\u00f3gica. ","id":8753915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga viral deve ser o foco principal do monitoramento laboratorial nas PVHIV em uso de terapia antirretroviral, o que possibilita a detec\u00e7\u00e3o precoce de falha virol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos est\u00e1veis, em TARV, com carga viral indetect\u00e1vel e contagem de LT-CD4+ acima de 350 c\u00e9ls\/mm3, a realiza\u00e7\u00e3o do exame de LT-CD4+ n\u00e3o traz benef\u00edcio ao monitoramento cl\u00ednicolaboratorial.","id":8753916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos est\u00e1veis, em TARV, com carga viral indetect\u00e1vel e contagem de LT-CD4+ acima de 350 c\u00e9ls\/mm3, a realiza\u00e7\u00e3o do exame de LT-CD4+ n\u00e3o traz benef\u00edcio ao monitoramento cl\u00ednicolaboratorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As flutua\u00e7\u00f5es laboratoriais e fisiol\u00f3gicas de LT-CD4+ n\u00e3o t\u00eam relev\u00e2ncia cl\u00ednica e podem inclusive levar a erros de conduta, como a troca precoce de esquemas de TARV ou a manuten\u00e7\u00e3o de esquemas em falha virol\u00f3gica.","id":8753917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As flutua\u00e7\u00f5es laboratoriais e fisiol\u00f3gicas de LT-CD4+ n\u00e3o t\u00eam relev\u00e2ncia cl\u00ednica e podem inclusive levar a erros de conduta, como a troca precoce de esquemas de TARV ou a manuten\u00e7\u00e3o de esquemas em falha virol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial de condi\u00e7\u00f5es associadas deve ser realizada, como, por exemplo, doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, tuberculose ativa, risco cardiovascular e rastreamento de neoplasias (em especial o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em mulheres cis e homens trans).","id":8753918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial de condi\u00e7\u00f5es associadas deve ser realizada, como, por exemplo, doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, tuberculose ativa, risco cardiovascular e rastreamento de neoplasias (em especial o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em mulheres cis e homens trans).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mec\u00e2nica respirat\u00f3ria da ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:27:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":2227969,"hashId":"fe636b1345d84dce034c56e4335e9c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mec\u00e2nica respirat\u00f3ria da ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8760092,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um PEEP extr\u00ednseco menor que o PEEP intr\u00ednseco reduzir\u00e1 o trabalho el\u00e1stico do sistema respirat\u00f3rio.","id":8760090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de um PEEP extr\u00ednseco menor que o PEEP intr\u00ednseco reduzir\u00e1 o trabalho el\u00e1stico do sistema respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos riscos da utiliza\u00e7\u00e3o de PEEP, sobretudo quando mais elevado, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da oferta de oxig\u00eanio aos tecidos (DO2).","id":8760091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos riscos da utiliza\u00e7\u00e3o de PEEP, sobretudo quando mais elevado, \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da oferta de oxig\u00eanio aos tecidos (DO2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um padr\u00e3o de fluxo desacelerante \u00e9 utilizado na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica controlada a volume.","id":8760092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um padr\u00e3o de fluxo desacelerante \u00e9 utilizado na ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica controlada a volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre a press\u00e3o de pico e a press\u00e3o de plat\u00f4 \u00e9 maior em modo controlado a volume do que em modo controlado \u00e0 press\u00e3o.","id":8760093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre a press\u00e3o de pico e a press\u00e3o de plat\u00f4 \u00e9 maior em modo controlado a volume do que em modo controlado \u00e0 press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complac\u00eancia din\u00e2mica \u00e9 igual ao volume de ar corrente dividido por [press\u00e3o de pico menos PEEP total].","id":8760094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complac\u00eancia din\u00e2mica \u00e9 igual ao volume de ar corrente dividido por [press\u00e3o de pico menos PEEP total].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da toxoplasmose ocular no adulto, qual a alternativa correta?","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:26:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2226598,"hashId":"d010a4127fde031a71d8801a851b6191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da toxoplasmose ocular no adulto, qual a alternativa correta?<\/p>","resposta":8753779,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pirimetamina 100 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.","id":8753779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina 100 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pirimetamina 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 7 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.","id":8753780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 7 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pirimetamina 200 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 6 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.","id":8753781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina 200 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 a 50 mg por dia, mais sulfadiazina 6 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg com cada dose de pirimetamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pirimetamina 50 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia.","id":8753782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pirimetamina 50 mg por 1 dia como dose de ataque, depois 25 mg por dia, mais sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg.","id":8753783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfadiazina 2 a 4 gramas por dia durante 2 dias, seguido por 500 mg a 1 grama de dose quatro vezes por dia, mais \u00e1cido fol\u00ednico (leucovorina) 5-25 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase multibacilar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:27:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2226606,"hashId":"55147ea1383996bdbf0c76e74ce5383b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hansen\u00edase multibacilar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8753823,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a acomete principalmente pessoas jovens e com comorbidades.","id":8753819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a acomete principalmente pessoas jovens e com comorbidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, pois a doen\u00e7a apresenta alta infectividade e alta patogenicidade.","id":8753820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de exposi\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante, pois a doen\u00e7a apresenta alta infectividade e alta patogenicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o n\u00e3o ocorre em pessoas que convivem na mesma resid\u00eancia.","id":8753821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o n\u00e3o ocorre em pessoas que convivem na mesma resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o \u00e9 interrompida ap\u00f3s 15 dias de uso de Rifampicina.","id":8753822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o \u00e9 interrompida ap\u00f3s 15 dias de uso de Rifampicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a acomete principalmente os nervos superficiais da pele e troncos nervosos perif\u00e9ricos (localizados na face, pesco\u00e7o, ter\u00e7o m\u00e9dio do bra\u00e7o e abaixo do cotovelo e dos joelhos).","id":8753823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a acomete principalmente os nervos superficiais da pele e troncos nervosos perif\u00e9ricos (localizados na face, pesco\u00e7o, ter\u00e7o m\u00e9dio do bra\u00e7o e abaixo do cotovelo e dos joelhos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio Agudo (SDRA), crit\u00e9rios de Berlim, analise as assertivas abaixo:I. Uso de press\u00e3o positiva, seja com ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ou com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, com press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva (PEEP) \u22655 cm H2O.II. Escore de Murray &gt;2.III. Press\u00e3o de oclus\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar &lt;15 cm H2O.IV. pH &lt;7,3. V. Evid\u00eancia de agente precipitante na semana precedente ao in\u00edcio da doen\u00e7a.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:28:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":2227996,"hashId":"bdd14191a32bfe02091c22caf3fa2679","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da S\u00edndrome do Desconforto Respirat\u00f3rio Agudo (SDRA), crit\u00e9rios de Berlim, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uso de press\u00e3o positiva, seja com ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva ou com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, com press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva (PEEP) \u22655 cm H2O.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Escore de Murray &gt;2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Press\u00e3o de oclus\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar &lt;15 cm H2O.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. pH &lt;7,3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Evid\u00eancia de agente precipitante na semana precedente ao in\u00edcio da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8760209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8760207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8760208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":8760209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8760210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8760211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/2227996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 20h","id":6143,"slug":"medico-20h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons (IBP) em pacientes com doen\u00e7as p\u00e9pticas do trato gastrointestinal:","provas":[{"id":74594,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 20h","id":6143,"slug":"medico-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-medico-20h","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - M\u00e9dico 20h - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2245519,"hashId":"b2ce19b3caa5cd00bb6d61e92c950f0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons (IBP) em pacientes com doen\u00e7as p\u00e9pticas do trato gastrointestinal:<\/p>","resposta":8835926,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 aumento do risco de infec\u00e7\u00e3o por Clostridioides em usu\u00e1rios cr\u00f4nicos destas medica\u00e7\u00f5es.","id":8835925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 aumento do risco de infec\u00e7\u00e3o por Clostridioides em usu\u00e1rios cr\u00f4nicos destas medica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de estenose p\u00e9ptica caiu muito ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica desta classe terap\u00eautica.","id":8835926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia de estenose p\u00e9ptica caiu muito ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica desta classe terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia com antissecretores potentes \u00e9 pouco eficaz para aliviar os sintomas rapidamente e cicatrizar as les\u00f5es na maior parte dos pacientes.","id":8835927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia com antissecretores potentes \u00e9 pouco eficaz para aliviar os sintomas rapidamente e cicatrizar as les\u00f5es na maior parte dos pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doses padronizadas de IBP (omeprazol, 20 mg; lansoprazol, 30 mg; pantoprazol, 40 mg; rabeprazol, 20 mg e esomeprazol, 40 mg) s\u00e3o capazes de tratar a esofagite e aliviar sintomas em 20% dos casos em 8 semanas.","id":8835928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doses padronizadas de IBP (omeprazol, 20 mg; lansoprazol, 30 mg; pantoprazol, 40 mg; rabeprazol, 20 mg e esomeprazol, 40 mg) s\u00e3o capazes de tratar a esofagite e aliviar sintomas em 20% dos casos em 8 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta inicial ao uso dos IBP \u00e9 fator preditivo do sucesso do tratamento a longo prazo. Estes medicamentos devem ser sempre tomados ap\u00f3s das refei\u00e7\u00f5es.","id":8835929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta inicial ao uso dos IBP \u00e9 fator preditivo do sucesso do tratamento a longo prazo. Estes medicamentos devem ser sempre tomados ap\u00f3s das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2245519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 20h","id":6143,"slug":"medico-20h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de 6 anos foi encaminhada da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de anemia persistente. A m\u00e3e relatou que a paciente j\u00e1 fora submetida a tratamento com sulfato ferroso sem resolu\u00e7\u00e3o do quadro e que a irm\u00e3 menor apresentava quadro cl\u00ednico semelhante. Os resultados dos exames realizados mostraram eritr\u00f3citos de 5,8 x 10 (elevado \u00e0 quinta pot\u00eancia) \/\u03bcl; hemoglobina de 10,7 g\/dl; hemat\u00f3crito de 32%; VCM de 60 fl; RDW de 13% e ferritina de 45 ng\/ml. Que exame, dentre os abaixo, deve ser solicitado para o diagn\u00f3stico diferencial? ","provas":[{"id":74594,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 20h","id":6143,"slug":"medico-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-medico-20h","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - M\u00e9dico 20h - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2245524,"hashId":"ac8e03407f4bc061ab732a75656c4362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina de 6 anos foi encaminhada da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de anemia persistente. A m\u00e3e relatou que a paciente j\u00e1 fora submetida a tratamento com sulfato ferroso sem resolu\u00e7\u00e3o do quadro e que a irm\u00e3 menor apresentava quadro cl\u00ednico semelhante. Os resultados dos exames realizados mostraram eritr\u00f3citos de 5,8 x 10 (elevado \u00e0 quinta pot\u00eancia) \/\u03bcl; hemoglobina de 10,7 g\/dl; hemat\u00f3crito de 32%; VCM de 60 fl; RDW de 13% e ferritina de 45 ng\/ml. Que exame, dentre os abaixo, deve ser solicitado para o diagn\u00f3stico diferencial? <\/p>","resposta":8835944,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletroforese de hemoglobina.","id":8835944,"corpo":"<p>Eletroforese de hemoglobina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eletroforese de prote\u00ednas.","id":8835945,"corpo":"<p>Eletroforese de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dosagem de vitamina B12.","id":8835946,"corpo":"<p>Dosagem de vitamina B12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dosagem de folato s\u00e9rico. ","id":8835947,"corpo":"<p>Dosagem de folato s\u00e9rico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de falciza\u00e7\u00e3o.","id":8835948,"corpo":"<p>Teste de falciza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diverticulite significa a presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o e de infec\u00e7\u00e3o associadas aos divert\u00edculos, mais frequentemente os localizados no c\u00f3lon sigm\u00f3ide. Em rela\u00e7\u00e3o a diverticulite, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":74283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2242446,"hashId":"6142f0ebe4e30e08dbaeddc0912bbd03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diverticulite significa a presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o e de infec\u00e7\u00e3o associadas aos divert\u00edculos, mais frequentemente os localizados no c\u00f3lon sigm\u00f3ide. Em rela\u00e7\u00e3o a diverticulite, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8824455,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diverticulite n\u00e3o-complicada \u00e9 aquela que resulta em obstru\u00e7\u00e3o intestinal, forma\u00e7\u00e3o de abscesso, peritonite ou f\u00edstula.","id":8824455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diverticulite n\u00e3o-complicada \u00e9 aquela que resulta em obstru\u00e7\u00e3o intestinal, forma\u00e7\u00e3o de abscesso, peritonite ou f\u00edstula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao exame f\u00edsico, a dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante inferior esquerdo \u00e9 caracter\u00edstica, frequentemente com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca localizada.","id":8824456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame f\u00edsico, a dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante inferior esquerdo \u00e9 caracter\u00edstica, frequentemente com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos pacientes com divert\u00edculos \u00e9 assintom\u00e1tica, o que dificulta a estimativa de sua preval\u00eancia.","id":8824457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pacientes com divert\u00edculos \u00e9 assintom\u00e1tica, o que dificulta a estimativa de sua preval\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da diverticulite aguda n\u00e3o raramente pode ser realizado com base na anamnese e no exame f\u00edsico bem conduzidos.","id":8824458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da diverticulite aguda n\u00e3o raramente pode ser realizado com base na anamnese e no exame f\u00edsico bem conduzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 22 anos, G1P0A0, na 27\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, comparece ao pronto atendimento queixando dor e endurecimento abdominal h\u00e1 cerca de seis horas. Nega perdas genitais. O exame do colo revelou dilata\u00e7\u00e3o de 2 cm e aus\u00eancia de apagamento cervical. BCF: 136bpm com movimenta\u00e7\u00e3o fetal preservada. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, avalie o que se afirma.I - O trabalho de parto pr\u00e9-termo caracteriza-se pela presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es regulares e modifica\u00e7\u00f5es do colo uterino. II - A medida do colo uterino de 30 mm ou mais aumenta a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o para parto pr\u00e9termo em gestantes sintom\u00e1ticas em at\u00e9 50%.III - O rastreamento e o tratamento de infec\u00e7\u00f5es genitais, como vaginose bacteriana e tricomon\u00edase, antes de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o est\u00e3o associados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do parto pr\u00e9-termo.IV - A profilaxia antibi\u00f3tica dever\u00e1 ser realizada durante o 2\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o em gr\u00e1vidas com fibronectina s\u00e9rica alterada e naquelas com hist\u00f3ria de abortamento infectado.V - A toc\u00f3lise dever\u00e1 ser realizada imediatamente com sulfato de magn\u00e9sio (01g EV 6\/6h por 24h) para neuroprote\u00e7\u00e3o fetal e redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es como a hemorragia intracraniana.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":74108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2257652,"hashId":"e05a575f6f8cc80fda26ecafe3904e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 22 anos, G1P0A0, na 27\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, comparece ao pronto atendimento queixando dor e endurecimento abdominal h\u00e1 cerca de seis horas. Nega perdas genitais. O exame do colo revelou dilata\u00e7\u00e3o de 2 cm e aus\u00eancia de apagamento cervical. BCF: 136bpm com movimenta\u00e7\u00e3o fetal preservada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, avalie o que se afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O trabalho de parto pr\u00e9-termo caracteriza-se pela presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es regulares e modifica\u00e7\u00f5es do colo uterino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A medida do colo uterino de 30 mm ou mais aumenta a possibilidade de evolu\u00e7\u00e3o para parto pr\u00e9termo em gestantes sintom\u00e1ticas em at\u00e9 50%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O rastreamento e o tratamento de infec\u00e7\u00f5es genitais, como vaginose bacteriana e tricomon\u00edase, antes de 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o est\u00e3o associados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do parto pr\u00e9-termo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A profilaxia antibi\u00f3tica dever\u00e1 ser realizada durante o 2\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o em gr\u00e1vidas com fibronectina s\u00e9rica alterada e naquelas com hist\u00f3ria de abortamento infectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A toc\u00f3lise dever\u00e1 ser realizada imediatamente com sulfato de magn\u00e9sio (01g EV 6\/6h por 24h) para neuroprote\u00e7\u00e3o fetal e redu\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es como a hemorragia intracraniana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8884854,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":8884852,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e V.","id":8884853,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8884854,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":8884855,"corpo":"<p>II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2257652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 25 anos comparece para avalia\u00e7\u00e3o no 10\u00ba dia ap\u00f3s parto vaginal. Est\u00e1 amamentando exclusivamente e deseja esclarecer d\u00favidas sobre contracep\u00e7\u00e3o. Avalie o que se afirma em rela\u00e7\u00e3o a esse caso.I - A lact\u00e2ncia com amenorreia poder\u00e1 ser adotada como contracep\u00e7\u00e3o se o aleitamento for exclusivo, independentemente da presen\u00e7a de amenorreia e da idade do beb\u00ea.II - O uso de drogas pela m\u00e3e tais como quimioter\u00e1picos e drogas radioativas, amiodarona, isotretino\u00edna e drogas il\u00edcitas contraindica a amamenta\u00e7\u00e3o.III - Em caso de fissuras e mastites, o aleitamento materno deve ser interrompido e medidas de al\u00edvio da dor, orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e suporte emocional devem ser oferecidos.IV- A lact\u00e2ncia com amenorreia deve ser desencorajada em virtude do elevado \u00edndice de falha (0,5% a 2% em seis meses) e da aus\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o contra infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis.V - Para o uso da lact\u00e2ncia com amenorreia como m\u00e9todo contraceptivo tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es devem estar presentes: idade do beb\u00ea at\u00e9 6 meses, aleitamento exclusivo, e a nutriz em amenorreia.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":74108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2257648,"hashId":"6b028c267c68839872264cc5f685b105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 25 anos comparece para avalia\u00e7\u00e3o no 10\u00ba dia ap\u00f3s parto vaginal. Est\u00e1 amamentando exclusivamente e deseja esclarecer d\u00favidas sobre contracep\u00e7\u00e3o. Avalie o que se afirma em rela\u00e7\u00e3o a esse caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A lact\u00e2ncia com amenorreia poder\u00e1 ser adotada como contracep\u00e7\u00e3o se o aleitamento for exclusivo, independentemente da presen\u00e7a de amenorreia e da idade do beb\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O uso de drogas pela m\u00e3e tais como quimioter\u00e1picos e drogas radioativas, amiodarona, isotretino\u00edna e drogas il\u00edcitas contraindica a amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em caso de fissuras e mastites, o aleitamento materno deve ser interrompido e medidas de al\u00edvio da dor, orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e suporte emocional devem ser oferecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A lact\u00e2ncia com amenorreia deve ser desencorajada em virtude do elevado \u00edndice de falha (0,5% a 2% em seis meses) e da aus\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o contra infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Para o uso da lact\u00e2ncia com amenorreia como m\u00e9todo contraceptivo tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es devem estar presentes: idade do beb\u00ea at\u00e9 6 meses, aleitamento exclusivo, e a nutriz em amenorreia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8884834,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":8884834,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":8884835,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":8884836,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8884837,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2257648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o que se afirma constitu\u00edrem sinais ou situa\u00e7\u00f5es indicativas de encaminhamento \u00e0 urg\u00eancia\/ emerg\u00eancia obst\u00e9trica.I - S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas (incluindo descolamento prematuro de placenta, placenta pr\u00e9via), independentemente da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da idade gestacional.II - V\u00f4mitos incoerc\u00edveis n\u00e3o responsivos ao tratamento, com comprometimento sist\u00eamico com menos de 20 semanas. III - Alta suspeita cl\u00ednica de c\u00e2ncer de mama ou mamografia com Bi-RADS III ou mais; diagn\u00f3stico de NIC III.IV - Evid\u00eancia laboratorial de protein\u00faria, obesidade m\u00f3rbida ou desnutri\u00e7\u00e3o materna severa no primeiro e segundo trimestre da gravidez.V - Polidr\u00e2mnio ou oligodr\u00e2mnio; primigestas adolescentes; hist\u00f3ria de abortamento de repeti\u00e7\u00e3o ou trombofilia. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":74108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2257658,"hashId":"14abe9c51b901faa06f70a4fd956f72f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirma constitu\u00edrem sinais ou situa\u00e7\u00f5es indicativas de encaminhamento \u00e0 urg\u00eancia\/ emerg\u00eancia obst\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas (incluindo descolamento prematuro de placenta, placenta pr\u00e9via), independentemente da dilata\u00e7\u00e3o cervical e da idade gestacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - V\u00f4mitos incoerc\u00edveis n\u00e3o responsivos ao tratamento, com comprometimento sist\u00eamico com menos de 20 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Alta suspeita cl\u00ednica de c\u00e2ncer de mama ou mamografia com Bi-RADS III ou mais; diagn\u00f3stico de NIC III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Evid\u00eancia laboratorial de protein\u00faria, obesidade m\u00f3rbida ou desnutri\u00e7\u00e3o materna severa no primeiro e segundo trimestre da gravidez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Polidr\u00e2mnio ou oligodr\u00e2mnio; primigestas adolescentes; hist\u00f3ria de abortamento de repeti\u00e7\u00e3o ou trombofilia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8884882,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8884879,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":8884880,"corpo":"<p>III, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":8884881,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8884882,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2257658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acromegalia \u00e9 uma doen\u00e7a associada \u00e0 elevada morbidade e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da expectativa de vida. Em rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: (__)A acromegalia apresenta curso cl\u00ednico insidioso, cujas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrem do d\u00e9ficit do GH e\/ou do IGF-I e do efeito de massa do adenoma sobre as estruturas nobres adjacentes \u00e0 sela t\u00farcica. (__)A acromegalia, quando n\u00e3o controlada adequadamente, leva a graves complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares, respirat\u00f3rias, metab\u00f3licas e neopl\u00e1sicas. (__)Em pacientes com acromegalia secund\u00e1ria \u00e0 secre\u00e7\u00e3o de GHRH, a RM de sela t\u00farcica pode revelar hip\u00f3fise normal ou difusamente aumentada, que pode ser erroneamente diagnosticada como microadenoma. (__)As op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas para a abordagem da acromegalia incluem cirurgia, medicamentos e radioterapia. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":74283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2242472,"hashId":"408db6c33eb4ecd80247c0e7707ce668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acromegalia \u00e9 uma doen\u00e7a associada \u00e0 elevada morbidade e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da expectativa de vida. Em rela\u00e7\u00e3o a essa doen\u00e7a, marque V, para verdadeiro, ou F, para falso nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A acromegalia apresenta curso cl\u00ednico insidioso, cujas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrem do d\u00e9ficit do GH e\/ou do IGF-I e do efeito de massa do adenoma sobre as estruturas nobres adjacentes \u00e0 sela t\u00farcica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A acromegalia, quando n\u00e3o controlada adequadamente, leva a graves complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares, respirat\u00f3rias, metab\u00f3licas e neopl\u00e1sicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Em pacientes com acromegalia secund\u00e1ria \u00e0 secre\u00e7\u00e3o de GHRH, a RM de sela t\u00farcica pode revelar hip\u00f3fise normal ou difusamente aumentada, que pode ser erroneamente diagnosticada como microadenoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas para a abordagem da acromegalia incluem cirurgia, medicamentos e radioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8824560,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8824557,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8824558,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8824559,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8824560,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica do Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico (TOAST). Subdivide os infartos cerebrais em cinco grupos principais de acordo com a sua etiologia, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um desses grupos, que os exames dos vasos (atrav\u00e9s de Doppler de car\u00f3tidas, Doppler transcraniano, angiorresson\u00e2ncia ou angiotomografia dos vasos cranianos) demonstram estenose maior que 50% ou oclus\u00e3o de grandes ramos arteriais. A tomografia do cr\u00e2nio ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do cr\u00e2nio em geral demonstra les\u00f5es cerebrais maiores que 1,5 cm de di\u00e2metro.","provas":[{"id":74283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:18:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2242452,"hashId":"b7871a7116e0667fc62fe02424fcde99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica do Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico (TOAST). Subdivide os infartos cerebrais em cinco grupos principais de acordo com a sua etiologia, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um desses grupos, que os exames dos vasos (atrav\u00e9s de Doppler de car\u00f3tidas, Doppler transcraniano, angiorresson\u00e2ncia ou angiotomografia dos vasos cranianos) demonstram estenose maior que 50% ou oclus\u00e3o de grandes ramos arteriais. A tomografia do cr\u00e2nio ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do cr\u00e2nio em geral demonstra les\u00f5es cerebrais maiores que 1,5 cm de di\u00e2metro.<\/p>","resposta":8824478,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infartos por outras etiologias.","id":8824476,"corpo":"<p>Infartos por outras etiologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardioembolismo.","id":8824477,"corpo":"<p>Cardioembolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aterosclerose de Grandes Art\u00e9rias.","id":8824478,"corpo":"<p>Aterosclerose de Grandes Art\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oclus\u00e3o de Pequenas Art\u00e9rias.","id":8824479,"corpo":"<p>Oclus\u00e3o de Pequenas Art\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios e diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa CORRETA que \u00e9 alcan\u00e7ada quando as redes de aten\u00e7\u00e3o atendem \u00e0snecessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, preservando sua autonomia.","provas":[{"id":74283,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:19:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2242500,"hashId":"a84cbcc84def03c8b7316a7147e5fa05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos princ\u00edpios e diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa CORRETA que \u00e9 alcan\u00e7ada quando as redes de aten\u00e7\u00e3o atendem \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, preservando sua autonomia.<\/p>","resposta":8824669,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":8824668,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":8824669,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":8824670,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":8824671,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento do c\u00e2ncer de mama com mamografia em pacientes de alto risco e com menos de 40 anos, \u00e9 correto afirmar que mulheres","provas":[{"id":74108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:21:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2257661,"hashId":"59bfdc10fc25ef9d653853a88b44241a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao rastreamento do c\u00e2ncer de mama com mamografia em pacientes de alto risco e com menos de 40 anos, \u00e9 correto afirmar que mulheres<\/p>","resposta":8884892,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA1 ou BRCA2 ou com parentes de primeiro grau com muta\u00e7\u00e3o comprovada devem iniciar o rastreamento a partir dos 30 anos de idade.","id":8884892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA1 ou BRCA2 ou com parentes de primeiro grau com muta\u00e7\u00e3o comprovada devem iniciar o rastreamento a partir dos 30 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que usaram contraceptivos hormonais por mais de 10 anos e t\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama devem iniciar o rastreamento a partir dos 30 anos de idade.","id":8884893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que usaram contraceptivos hormonais por mais de 10 anos e t\u00eam hist\u00f3ria familiar de c\u00e2ncer de mama devem iniciar o rastreamento a partir dos 30 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com s\u00edndrome de Li-Fraumeni ou hist\u00f3ria familiar de neoplasia end\u00f3crina e com pr\u00f3teses de silicone ou submetidas \u00e0 radioterapia no t\u00f3rax devem iniciar o rastreamento a partir de 25 nos de idade.","id":8884894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com s\u00edndrome de Li-Fraumeni ou hist\u00f3ria familiar de neoplasia end\u00f3crina e com pr\u00f3teses de silicone ou submetidas \u00e0 radioterapia no t\u00f3rax devem iniciar o rastreamento a partir de 25 nos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA1 ou BRCA2 ou com hist\u00f3ria familiar de muta\u00e7\u00e3o comprovada devem iniciar o rastreamento a partir dos 25 anos de idade ou ap\u00f3s a primeira gesta\u00e7\u00e3o.","id":8884895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com muta\u00e7\u00e3o dos genes BRCA1 ou BRCA2 ou com hist\u00f3ria familiar de muta\u00e7\u00e3o comprovada devem iniciar o rastreamento a partir dos 25 anos de idade ou ap\u00f3s a primeira gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre toxoplasmose.","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2226589,"hashId":"23ccf8766957d1746e974c1ffc3776b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre toxoplasmose.<\/p>","resposta":8753742,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de toxoplasmose geralmente \u00e9 feito pela detec\u00e7\u00e3o de anticorpos IgG, IgM, IgA ou IgE espec\u00edficos para o Toxoplasma.","id":8753741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de toxoplasmose geralmente \u00e9 feito pela detec\u00e7\u00e3o de anticorpos IgG, IgM, IgA ou IgE espec\u00edficos para o <em>Toxoplasma<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico n\u00e3o pode ser feito por observa\u00e7\u00e3o direta do parasita em se\u00e7\u00f5es de tecido coradas, l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) ou outro material de bi\u00f3psia.","id":8753742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico n\u00e3o pode ser feito por observa\u00e7\u00e3o direta do parasita em se\u00e7\u00f5es de tecido coradas, l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) ou outro material de bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os medicamentos atualmente recomendados para o tratamento da toxoplasmose t\u00eam como alvo o est\u00e1gio de taquizo\u00edta do parasita e n\u00e3o erradicam os parasitas encistados nos tecidos.","id":8753743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos atualmente recomendados para o tratamento da toxoplasmose t\u00eam como alvo o est\u00e1gio de taquizo\u00edta do parasita e n\u00e3o erradicam os parasitas encistados nos tecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de adultos imunocompetentes com toxoplasmose linfadenop\u00e1tica raramente \u00e9 indicado; esta forma da doen\u00e7a \u00e9 geralmente autolimitada.","id":8753744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de adultos imunocompetentes com toxoplasmose linfadenop\u00e1tica raramente \u00e9 indicado; esta forma da doen\u00e7a \u00e9 geralmente autolimitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento das doen\u00e7as oculares deve ser baseado em uma avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica completa. A decis\u00e3o de tratar a doen\u00e7a ocular depende de v\u00e1rios par\u00e2metros, incluindo a intensidade da les\u00e3o, o grau de inflama\u00e7\u00e3o, a acuidade visual e o tamanho, localiza\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia da les\u00e3o.","id":8753745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das doen\u00e7as oculares deve ser baseado em uma avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica completa. A decis\u00e3o de tratar a doen\u00e7a ocular depende de v\u00e1rios par\u00e2metros, incluindo a intensidade da les\u00e3o, o grau de inflama\u00e7\u00e3o, a acuidade visual e o tamanho, localiza\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 18 anos, que ainda n\u00e3o iniciou atividade sexual, comparece para esclarecer d\u00favidas sobre a vacina contra o HPV, em vista de v\u00e1rios posts e discuss\u00f5es que vem acompanhando nas redes sociais.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, avalie o que se afirma.I - As vacinas, embora eficazes, abrangem cerca de 70% dos v\u00edrus associados ao c\u00e2ncer do colo do \u00fatero; dessa maneira, \u00e9 necess\u00e1rio manter o rastreamento com citologia onc\u00f3tica.II - As vacinas s\u00e3o altamente eficazes na preven\u00e7\u00e3o e no tratamento das les\u00f5es associadas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, principalmente os condilomas acuminados e as les\u00f5es subcl\u00ednicas.III - Recomenda-se que o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o ocorra, de prefer\u00eancia, antes do in\u00edcio da atividade sexual, mas a vacina\u00e7\u00e3o pode ser feita em mulheres que j\u00e1 iniciaram atividade sexual.IV - Mulheres com infec\u00e7\u00e3o pelo HPV atual ou pr\u00e9via, identificada por PCR ou western blotting, n\u00e3o podem ser vacinadas assim como as que j\u00e1 iniciaram atividade sexual.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":74108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:20:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2257659,"hashId":"bae989a35eb9697d064e60ee455edcc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 18 anos, que ainda n\u00e3o iniciou atividade sexual, comparece para esclarecer d\u00favidas sobre a vacina contra o HPV, em vista de v\u00e1rios <em>posts<\/em> e discuss\u00f5es que vem acompanhando nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, avalie o que se afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As vacinas, embora eficazes, abrangem cerca de 70% dos v\u00edrus associados ao c\u00e2ncer do colo do \u00fatero; dessa maneira, \u00e9 necess\u00e1rio manter o rastreamento com citologia onc\u00f3tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As vacinas s\u00e3o altamente eficazes na preven\u00e7\u00e3o e no tratamento das les\u00f5es associadas \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HPV, principalmente os condilomas acuminados e as les\u00f5es subcl\u00ednicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Recomenda-se que o in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o ocorra, de prefer\u00eancia, antes do in\u00edcio da atividade sexual, mas a vacina\u00e7\u00e3o pode ser feita em mulheres que j\u00e1 iniciaram atividade sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Mulheres com infec\u00e7\u00e3o pelo HPV atual ou pr\u00e9via, identificada por PCR ou <em>western blotting<\/em>, n\u00e3o podem ser vacinadas assim como as que j\u00e1 iniciaram atividade sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8884886,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8884883,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8884884,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8884885,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8884886,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2257659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente com sintomas neurol\u00f3gicos e evolu\u00e7\u00e3o progressiva associada a trismo, que achado \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o da pele pode sugerir T\u00e9tano? ","provas":[{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:23:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2223584,"hashId":"1fd91f52c9528eb180fc8834887dcf8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente com sintomas neurol\u00f3gicos e evolu\u00e7\u00e3o progressiva associada a trismo, que achado \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o da pele pode sugerir T\u00e9tano? <\/p>","resposta":8741746,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Les\u00f5es bolhosas no dorso.","id":8741744,"corpo":"<p> Les\u00f5es bolhosas no dorso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rash cut\u00e2neo no tronco.","id":8741745,"corpo":"<p>Rash cut\u00e2neo no tronco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o traum\u00e1tica com sinais flog\u00edsticos.","id":8741746,"corpo":"<p>Les\u00e3o traum\u00e1tica com sinais flog\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o em alvo com bordas regulares.","id":8741747,"corpo":"<p>Les\u00e3o em alvo com bordas regulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos de Janeway.","id":8741748,"corpo":"<p>N\u00f3dulos de Janeway.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano deve ser administrada logo ap\u00f3s a les\u00e3o, mas pode ser administrada dias ou semanas depois. O per\u00edodo normal de incuba\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano \u00e9 de:","provas":[{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2223672,"hashId":"05807e34e558405ba92058128250f130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano deve ser administrada logo ap\u00f3s a les\u00e3o, mas pode ser administrada dias ou semanas depois. O per\u00edodo normal de incuba\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano \u00e9 de:<\/p>","resposta":8742157,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 a 2 dias.","id":8742155,"corpo":"<p>1 a 2 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 a 5 dias.","id":8742156,"corpo":"<p>3 a 5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 a 21 dias.","id":8742157,"corpo":"<p>7 a 21 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 a 50 dias.","id":8742158,"corpo":"<p>30 a 50 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 a 2 meses. ","id":8742159,"corpo":"<p>1 a 2 meses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de interna\u00e7\u00e3o nos casos de leptospirose:","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:25:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2226556,"hashId":"c37cf9885c47342f60e1835c3d252af5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de interna\u00e7\u00e3o nos casos de leptospirose:<\/p>","resposta":8753604,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispneia, tosse e taquipneia.","id":8753600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispneia, tosse e taquipneia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, geralmente olig\u00faria.","id":8753601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, geralmente olig\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos hemorr\u00e1gicos, incluindo hemoptise e escarros hemoptoicos.","id":8753602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fen\u00f4menos hemorr\u00e1gicos, incluindo hemoptise e escarros hemoptoicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o.","id":8753603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mialgia.","id":8753604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mialgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quick SOFA (qSOFA) \u00e9 uma ferramenta \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o de casos com suspeita da SEPSE. S\u00e3o itens que comp\u00f5em a avalia\u00e7\u00e3o:I. N\u00edvel de consci\u00eancia.II. Press\u00e3o arterial.III. Frequ\u00eancia card\u00edaca.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:24:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2223622,"hashId":"04068745e05c019a77af5dcc42479fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Quick <\/em>SOFA (qSOFA) \u00e9 uma ferramenta \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o de casos com suspeita da SEPSE. S\u00e3o itens que comp\u00f5em a avalia\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Press\u00e3o arterial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":8741932,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8741929,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8741930,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8741931,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8741932,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8741933,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e manejo do politraumatizado pedi\u00e1trico: avalia\u00e7\u00e3o e manejo do trauma de cr\u00e2nio, trauma raquimedular, trauma de face, trauma tor\u00e1cico, trauma abdominal, trauma de extremidades, trauma genitourin\u00e1rio. Qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte do escore PTS (Pediatric Trauma Score)? ","provas":[{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 11:24:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2223616,"hashId":"6b584c18e507657c81c8f246a2435c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o e manejo do politraumatizado pedi\u00e1trico: avalia\u00e7\u00e3o e manejo do trauma de cr\u00e2nio, trauma raquimedular, trauma de face, trauma tor\u00e1cico, trauma abdominal, trauma de extremidades, trauma genitourin\u00e1rio. Qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte do escore PTS (<em>Pediatric Trauma Score<\/em>)? <\/p>","resposta":8741902,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Via a\u00e9rea.","id":8741899,"corpo":"<p>Via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferida aberta. ","id":8741900,"corpo":"<p>Ferida aberta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trauma esquel\u00e9tico.","id":8741901,"corpo":"<p>Trauma esquel\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":8741902,"corpo":"<p>Frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimativa de peso em Kg.","id":8741903,"corpo":"<p>Estimativa de peso em Kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 o ato de conduzir de modo a evitar acidentes, apesar das a\u00e7\u00f5es incorretas dos outros e das condi\u00e7\u00f5es adversas, que encontre nas vias de tr\u00e2nsito. Adotar um procedimento preventivo no tr\u00e2nsito, sempre com cautela e civilidade. Assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 12:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201142,"hashId":"2e11c799a1262df3adeab722a8b43d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o defensiva \u00e9 o ato de conduzir de modo a evitar acidentes, apesar das a\u00e7\u00f5es incorretas dos outros e das condi\u00e7\u00f5es adversas, que encontre nas vias de tr\u00e2nsito. Adotar um procedimento preventivo no tr\u00e2nsito, sempre com cautela e civilidade. Assinale a afirmativa<strong> incorreta.<\/strong><\/p>","resposta":8642084,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para saber se est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia segura dos outros ve\u00edculos, o condutor vai depender do tempo, da velocidade, das condi\u00e7\u00f5es da via, dos pneus, do freio, do sistema de suspens\u00e3o, do peso do ve\u00edculo, qual o tipo de carga que est\u00e1 conduzindo, da visibilidade e da capacidade de reagir rapidamente.","id":8642081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber se est\u00e1 a uma dist\u00e2ncia segura dos outros ve\u00edculos, o condutor vai depender do tempo, da velocidade, das condi\u00e7\u00f5es da via, dos pneus, do freio, do sistema de suspens\u00e3o, do peso do ve\u00edculo, qual o tipo de carga que est\u00e1 conduzindo, da visibilidade e da capacidade de reagir rapidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinto de seguran\u00e7a \u00e9 um dispositivo que garante a seguran\u00e7a em caso de acidentes, al\u00e9m de fazer parte dos equipamentos obrigat\u00f3rios; seu uso nas vias urbanas e rurais \u00e9 obrigat\u00f3rio a todos os ocupantes do ve\u00edculo. Aplica-se aos autom\u00f3veis, caminhonetes, camionetas, caminh\u00f5es ve\u00edculos de uso misto e aos ve\u00edculos de transporte de escolares.","id":8642082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinto de seguran\u00e7a \u00e9 um dispositivo que garante a seguran\u00e7a em caso de acidentes, al\u00e9m de fazer parte dos equipamentos obrigat\u00f3rios; seu uso nas vias urbanas e rurais \u00e9 obrigat\u00f3rio a todos os ocupantes do ve\u00edculo. Aplica-se aos autom\u00f3veis, caminhonetes, camionetas, caminh\u00f5es ve\u00edculos de uso misto e aos ve\u00edculos de transporte de escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitar em marcha \u00e0 r\u00e9, salvo na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria a pequenas manobras e de forma a n\u00e3o causar riscos \u00e0 seguran\u00e7a, resulta em multa, sendo considerada em infra\u00e7\u00e3o grave.","id":8642083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transitar em marcha \u00e0 r\u00e9, salvo na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria a pequenas manobras e de forma a n\u00e3o causar riscos \u00e0 seguran\u00e7a, resulta em multa, sendo considerada em infra\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro surgiram v\u00e1rios manuais ou livretos que ajudam a atualizar seus conhecimentos. Cabe ao motorista manter-se atento a todas as mudan\u00e7as e dirigir dentro da Lei. A dire\u00e7\u00e3o defensiva n\u00e3o funcionar\u00e1 se o condutor conhecer e praticar os elementos b\u00e1sicos que dela fazem parte no dia a dia, cada vez que fizer uso do seu ve\u00edculo nas vias p\u00fablicas","id":8642084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro surgiram v\u00e1rios manuais ou livretos que ajudam a atualizar seus conhecimentos. Cabe ao motorista manter-se atento a todas as mudan\u00e7as e dirigir dentro da Lei. A dire\u00e7\u00e3o defensiva n\u00e3o funcionar\u00e1 se o condutor conhecer e praticar os elementos b\u00e1sicos que dela fazem parte no dia a dia, cada vez que fizer uso do seu ve\u00edculo nas vias p\u00fablicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2201142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tr\u00e2nsito depende diretamente da forma como participamos. A soma das a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico e do comportamento dos cidad\u00e3os envolvidos \u00e9 o que determina bons resultados. A vida nas cidades depende da organiza\u00e7\u00e3o, do planejamento do transporte e da malha vi\u00e1ria. As pol\u00edticas de circula\u00e7\u00e3o objetivam otimizar a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e mercadorias, buscando uma melhor qualidade de vida. Assinale a alternativa correta quanto ao comportamento das pessoas para o bom fluxo de movimenta\u00e7\u00e3o nas cidades.","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 12:26:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201154,"hashId":"04e6d74ad88f7e42bcb8788596043161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito depende diretamente da forma como participamos. A soma das a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico e do comportamento dos cidad\u00e3os envolvidos \u00e9 o que determina bons resultados. A vida nas cidades depende da organiza\u00e7\u00e3o, do planejamento do transporte e da malha vi\u00e1ria. As pol\u00edticas de circula\u00e7\u00e3o objetivam otimizar a movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas e mercadorias, buscando uma melhor qualidade de vida. Assinale a alternativa correta quanto ao comportamento das pessoas para o bom fluxo de movimenta\u00e7\u00e3o nas cidades.<\/p>","resposta":8642137,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar de maneira correta o cinto de seguran\u00e7a e a cadeirinha, pois s\u00e3o dispositivos que mant\u00eam o passageiro preso ao banco do autom\u00f3vel \u00e9 s\u00e3o a melhor forma de prote\u00e7\u00e3o num acidente, pois evitam que ferimentos graves aconte\u00e7am.","id":8642137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar de maneira correta o cinto de seguran\u00e7a e a cadeirinha, pois s\u00e3o dispositivos que mant\u00eam o passageiro preso ao banco do autom\u00f3vel \u00e9 s\u00e3o a melhor forma de prote\u00e7\u00e3o num acidente, pois evitam que ferimentos graves aconte\u00e7am.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no artigo 254, autoriza o pedestre a permanecer, andar ou cruzar a rua nos viadutos, pontes ou t\u00faneis, ainda que fora da faixa de pedestres, quando existem, passarelas e passagens subterr\u00e2nea. ","id":8642138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no artigo 254, autoriza o pedestre a permanecer, andar ou cruzar a rua nos viadutos, pontes ou t\u00faneis, ainda que fora da faixa de pedestres, quando existem, passarelas e passagens subterr\u00e2nea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onde n\u00e3o houver faixa ou passagem apropriada, atravessar sempre em linha transversal e sem parar sobre a via. Andar com passos r\u00e1pidos e firmes, mas sem correr.","id":8642139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde n\u00e3o houver faixa ou passagem apropriada, atravessar sempre em linha transversal e sem parar sobre a via. Andar com passos r\u00e1pidos e firmes, mas sem correr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas para circula\u00e7\u00e3o como pedestre, visam garantir a prioridade e seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. Observe-se que o ciclista desmontado, ainda que empurrando a bicicleta, equipara-se ao condutor.","id":8642140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas para circula\u00e7\u00e3o como pedestre, visam garantir a prioridade e seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito. Observe-se que o ciclista desmontado, ainda que empurrando a bicicleta, equipara-se ao condutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2201154","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma boa parcela de condutores ainda desrespeita as leis de tr\u00e2nsito. O comportamento de risco no tr\u00e2nsito \u00e9 influenciado por diversos fatores, entre eles o homem, as vias e os ve\u00edculos. Reconhecer as causas \u00e9 essencial para a mudan\u00e7a. Assinale a alternativa correta que descreve um comportamento seguro no tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":72023,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mari-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2022-idib-motorista","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Mari - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 12:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201156,"hashId":"73dd0ff04558840ef075229373c151ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa parcela de condutores ainda desrespeita as leis de tr\u00e2nsito. O comportamento de risco no tr\u00e2nsito \u00e9 influenciado por diversos fatores, entre eles o homem, as vias e os ve\u00edculos. Reconhecer as causas \u00e9 essencial para a mudan\u00e7a. Assinale a alternativa correta que descreve um comportamento seguro no tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":8642149,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar o cinto de seguran\u00e7a exclusivamente no banco de tr\u00e1s.","id":8642146,"corpo":"<p>Usar o cinto de seguran\u00e7a exclusivamente no banco de tr\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter a dist\u00e2ncia m\u00ednima de seguran\u00e7a entre os ve\u00edculos e ultrapassar os limites de velocidade.","id":8642147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a dist\u00e2ncia m\u00ednima de seguran\u00e7a entre os ve\u00edculos e ultrapassar os limites de velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinalizar ao mudar de faixa e dirigir com o celular em m\u00e3os. ","id":8642148,"corpo":"<p>Sinalizar ao mudar de faixa e dirigir com o celular em m\u00e3os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para dirigir bem n\u00e3o basta p\u00f4r em pr\u00e1tica os ensinamentos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito; al\u00e9m de dirigir com aten\u00e7\u00e3o, deve-se conhecer as leis de tr\u00e2nsito, prever os atos dos outros condutores e pedestres para procurar antecipar-se e tomar a decis\u00e3o mais correta numa situa\u00e7\u00e3o inesperada.","id":8642149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para dirigir bem n\u00e3o basta p\u00f4r em pr\u00e1tica os ensinamentos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito; al\u00e9m de dirigir com aten\u00e7\u00e3o, deve-se conhecer as leis de tr\u00e2nsito, prever os atos dos outros condutores e pedestres para procurar antecipar-se e tomar a decis\u00e3o mais correta numa situa\u00e7\u00e3o inesperada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2201156","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":21465,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia","id":25133,"slug":"especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia"},{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto. [\u2026] Minha implic\u00e2ncia com a Gram\u00e1tica na certa se deve a minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas [\u2026] vejam voc\u00eas, a intimidade com a Gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o dispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo, apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas a exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia, nem o que os outros j\u00e1 fizeram com elas. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o merecem o m\u00ednimo respeito. (\u2026) Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo (excerto). Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao texto. ( ) O autor compara as palavras a prostitutas com as quais ganha a vida. ( ) H\u00e1 no texto uma alus\u00e3o \u00e0 pouca utilidade do conhecimento gramatical para a escrita. ( ) O autor afirma que usa as palavras sob subordina\u00e7\u00e3o total a ele. ( ) Para o autor interessa apenas a etimologia das palavras que usa, nada mais. ( ) O autor revela que usa diferentes formas de uma palavra a seu bel-prazer. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":75252,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal","id":21465,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Florestal - 2022"},{"id":75261,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":75275,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia","id":25133,"slug":"especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-oceanografia-oceanologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - Oceanografia \/ Oceanologia - 2022"},{"id":75263,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea:  Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":75264,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2271681,"hashId":"688a1e2263de76e174ac4a845c987c5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026] Minha implic\u00e2ncia com a Gram\u00e1tica na certa se deve a minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas [\u2026] vejam voc\u00eas, a intimidade com a Gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o dispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo, apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas a exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia, nem o que os outros j\u00e1 fizeram com elas. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o merecem o m\u00ednimo respeito. (\u2026) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo (excerto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O autor compara as palavras a prostitutas com as quais ganha a vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 no texto uma alus\u00e3o \u00e0 pouca utilidade do conhecimento gramatical para a escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O autor afirma que usa as palavras sob subordina\u00e7\u00e3o total a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o autor interessa apenas a etimologia das palavras que usa, nada mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O autor revela que usa diferentes formas de uma palavra a seu bel-prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8943166,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8943165,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8943166,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8943167,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":8943168,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8943169,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"},{"id":75311,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Coordenador de Controle Interno - 2022"},{"id":75312,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:03:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2272949,"hashId":"1170f76670857198c750e70e406a88fa","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o grafadas corretamente.<\/p>","resposta":8948584,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolixo \u2013 presunsozo \u2013 concess\u00e3o.","id":8948583,"corpo":"<p>prolixo \u2013 presunsozo \u2013 concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esvoa\u00e7ante \u2013 imprescind\u00edvel \u2013 condescendente.","id":8948584,"corpo":"<p>esvoa\u00e7ante \u2013 imprescind\u00edvel \u2013 condescendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remanecente \u2013 vicissitude \u2013 idiossincrasia.","id":8948585,"corpo":"<p>remanecente \u2013 vicissitude \u2013 idiossincrasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perseveran\u00e7a \u2013 presun\u00e7oso \u2013 disten\u00e7a.","id":8948586,"corpo":"<p>perseveran\u00e7a \u2013 presun\u00e7oso \u2013 disten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primazia \u2013 ez\u00edmio \u2013 ret\u00f3grado.","id":8948587,"corpo":"<p>primazia \u2013 ez\u00edmio \u2013 ret\u00f3grado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2272949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, qual \u00e9 a mensagem enviada pelo coronav\u00edrus de 2019?","provas":[{"id":75306,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-vigilante","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Vigilante - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2273929,"hashId":"258d63e5efeef4c154f267e4cc077263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, qual \u00e9 a mensagem enviada pelo coronav\u00edrus de 2019?<\/p>","resposta":8952523,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem contempor\u00e2neo \u00e9 mais resistente a doen\u00e7as e cat\u00e1strofes do que o homem da Antiguidade.","id":8952520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem contempor\u00e2neo \u00e9 mais resistente a doen\u00e7as e cat\u00e1strofes do que o homem da Antiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As inova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas garantem a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie humana ainda por muito tempo.","id":8952521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As inova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas garantem a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie humana ainda por muito tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fen\u00f4menos celestiais, de tempos em tempos, devastam a humanidade por causa de seus pecados.","id":8952522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fen\u00f4menos celestiais, de tempos em tempos, devastam a humanidade por causa de seus pecados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ser humano \u00e9 suscet\u00edvel a doen\u00e7as e cat\u00e1strofes, independentemente dos avan\u00e7os da humanidade.","id":8952523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano \u00e9 suscet\u00edvel a doen\u00e7as e cat\u00e1strofes, independentemente dos avan\u00e7os da humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sobreviventes \u00e0s doen\u00e7as e \u00e0s cat\u00e1strofes do mundo s\u00e3o os merecedores da miseric\u00f3rdia de Deus.","id":8952524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sobreviventes \u00e0s doen\u00e7as e \u00e0s cat\u00e1strofes do mundo s\u00e3o os merecedores da miseric\u00f3rdia de Deus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. TEXTO 01 A mensagem enviada por um v\u00edrus Margot Cardoso 1 De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a pestenegra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como umaesp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e adevassid\u00e3o estavam por toda parte.5 Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s acidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto maismort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa10 consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna. Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outroseventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outrosincluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o ea cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e915 uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porquevia o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento domundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...] Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universotem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos20 oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, mortemassiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve sersempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas deespet\u00e1culos. O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.25 Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O quechega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...] Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edsespobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o fast fashion. Surge um v\u00edrus que nos obriga a30 comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essenciale, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o aque o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel35 pelo seu filho. [...] Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo nalua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos omesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.40 Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto deconsci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.","id":518543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mensagem enviada por um v\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Margot Cardoso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a peste<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">esp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassid\u00e3o estavam por toda parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">eventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">incluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porque<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">via o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, morte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">espet\u00e1culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">chega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o <em>fast fashion<\/em>. Surge um v\u00edrus que nos obriga a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essencial<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo seu filho. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">consci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto","provas":[{"id":75306,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-vigilante","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Vigilante - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2273964,"hashId":"ad2ce97206e4e03140acb7e7fb7fdaf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto<\/p>","resposta":8952674,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anuncia um evento catastr\u00f3fico.","id":8952673,"corpo":"<p>anuncia um evento catastr\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa um desejo da autora.","id":8952674,"corpo":"<p>expressa um desejo da autora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discorre sobre um fato futuro.","id":8952675,"corpo":"<p>discorre sobre um fato futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relaciona passado e presente.","id":8952676,"corpo":"<p>relaciona passado e presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exp\u00f5e um aviso da autora.","id":8952677,"corpo":"<p>exp\u00f5e um aviso da autora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. TEXTO 01 A mensagem enviada por um v\u00edrus Margot Cardoso 1 De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a pestenegra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como umaesp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e adevassid\u00e3o estavam por toda parte.5 Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s acidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto maismort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa10 consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna. Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outroseventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outrosincluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o ea cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e915 uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porquevia o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento domundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...] Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universotem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos20 oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, mortemassiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve sersempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas deespet\u00e1culos. O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.25 Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O quechega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...] Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edsespobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o fast fashion. Surge um v\u00edrus que nos obriga a30 comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essenciale, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o aque o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel35 pelo seu filho. [...] Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo nalua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos omesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.40 Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto deconsci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.","id":518543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A mensagem enviada por um v\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Margot Cardoso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> De tempos em tempos, epidemias e cat\u00e1strofes sacodem o homem e suas certezas. No s\u00e9culo XIV, a peste<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">negra varreu do mundo quase 200 milh\u00f5es de pessoas. Raz\u00f5es pr\u00e1ticas \u00e0 parte, muitos compreenderam como uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">esp\u00e9cie de basta divino. E as raz\u00f5es imaginadas para a puni\u00e7\u00e3o pareciam \u00f3bvias: a cobi\u00e7a, a gula, a embriaguez e a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">devassid\u00e3o estavam por toda parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cat\u00e1strofes, como o terremoto de Lisboa (em 1755), abalaram a Europa e o mundo. Primeiro veio o sismo \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">com magnitudes de 8,8 a 9 na escala Richter \u2014 seguido de um maremoto com ondas de 20 metros de altura. Ap\u00f3s a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cidade ser reduzida a escombros, os inc\u00eandios encarregaram-se de destruir o que sobrou. \u00c9 o terremoto mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mort\u00edfero da hist\u00f3ria: 12 mil mortos. O fen\u00f4meno mereceu a reflex\u00e3o de fil\u00f3sofos, como Voltaire e Rousseau. Ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que viv\u00edamos mesmo num mundo de bem, regido pela bondade e miseric\u00f3rdia de Deus? O despertar dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> consci\u00eancia depois do terremoto \u00e9 considerado um marco hist\u00f3rico: o in\u00edcio da Europa Moderna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se olharmos para esses acontecimentos \u2014 \u00e0 maneira do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Hegel \u2014 do alto, avistaremos outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">eventos semelhantes; como a lepra, a tuberculose, a gripe espanhola, as grandes guerras. E talvez, no futuro, outros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">incluam nessa lista, o coronav\u00edrus de 2019. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter notado a avalanche de informa\u00e7\u00e3o e contrainforma\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a cl\u00e1ssica busca dos culpados. Mas, o que vale a pena fazer nesse momento \u2014 para al\u00e9m do isolamento social \u2014 \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma reflex\u00e3o. Vamos pedir emprestado as lentes de Hegel. Acarinhado com o t\u00edtulo de \u201cdeus da filosofia\u201d \u2014 porque<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">via o mundo do alto e construiu um sistema para compreender o absoluto \u2014 Hegel afirma que cada movimento do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mundo surge como solu\u00e7\u00e3o para o anterior. \u00c9 uma esp\u00e9cie de rearranjo do devir. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando refletimos sobre o estado das coisas, somos tentados a considerar Hegel e acreditar que o universo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tem a sua maneira de buscar o equil\u00edbrio. Vejamos. Vivemos na era das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, da polui\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> oceanos e ecossistemas. Apesar do alerta de especialistas e das mudan\u00e7as vis\u00edveis \u2014 aquecimento global, morte<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">massiva de peixes, secas e inunda\u00e7\u00f5es \u2014 pa\u00edses e empresas recusam-se a abrandar o ritmo. O lucro deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sempre crescente. E eis que chega um v\u00edrus e fecha bares, restaurantes, bancos, academias de gin\u00e1stica, salas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">espet\u00e1culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O mundo inteiro vive o \u00eaxtase do desenfreado direito de ir e vir. Todos viajam para todas as partes do globo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Cidades abarrotadas de turistas. Avi\u00f5es lotados, aeroportos ca\u00f3ticos e hot\u00e9is na sua capacidade m\u00e1xima. O que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">chega: a quarentena, a recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o sair de casa, ruas desertas, cidades e pa\u00edses fechados. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que corremos de um lado para o outro. Onde se trabalha cada vez mais para gastar mais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde o consumo \u00e9 soberano e gasta-se com o que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. Escraviza-se adultos e crian\u00e7as de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pobres em nome de neg\u00f3cios milion\u00e1rios \u2014 e sup\u00e9rfluos \u2014 como o <em>fast fashion<\/em>. Surge um v\u00edrus que nos obriga a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> comprar apenas o essencial. Ir ao supermercado? Apenas para o essencial. Ir a farm\u00e1cia? Somente para o essencial<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e, em fila, apenas duas pessoas de cada vez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Num tempo em que deixamos de educar os filhos e os entregamos ao alheamento de visores eletr\u00f4nicos e \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escola. Uma sociedade onde nas livrarias h\u00e1 t\u00edtulos como \u201cRegras para educar filhos e alunos\u201d numa clara alus\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que o professor tamb\u00e9m deve educar. H\u00e1 um v\u00edrus que fecha as escolas e recorda que \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pelo seu filho. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Num tempo em que a humanidade se vangloria do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, de drones tripulados e do turismo na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lua...um v\u00edrus vem nos lembrar que nada verdadeiramente mudou, continuamos a merc\u00ea de epidemias e cat\u00e1strofes,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tal como os homens do ano 500 a.C., do s\u00e9culo XIV e XVIII. Um v\u00edrus vem nos igualar e lembrar que todos temos o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mesmo corpo fr\u00e1gil, que d\u00f3i, adoece e morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Que esse tempo de incertezas e suspens\u00e3o de rotinas possa ser tamb\u00e9m um tempo de reflex\u00e3o, um salto de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">consci\u00eancia para uma vida com mais significado, mais responsabilidade e muito mais feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CARDOSO, Margot. A mensagem enviada por um v\u00edrus. Revista Vida Simples. Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/a-mensagem-enviada-por-um-virus\/. Acesso em: 6 fev. 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o tratamento de dados pessoais somente poder\u00e1 ser realizado mediante o fornecimento de consentimento pelo titular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:57:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482769,"hashId":"ca01e45389eab72f97e5df61650e6512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o tratamento de dados pessoais somente poder\u00e1 ser realizado mediante o fornecimento de consentimento pelo titular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9863265,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consentimento poder\u00e1 ser fornecido por escrito, desde que conste de cl\u00e1usula destacada das demais cl\u00e1usulas contratuais.","id":9863265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento poder\u00e1 ser fornecido por escrito, desde que conste de cl\u00e1usula destacada das demais cl\u00e1usulas contratuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consentimento, uma vez dado, n\u00e3o poder\u00e1 ser revogado.","id":9863266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento, uma vez dado, n\u00e3o poder\u00e1 ser revogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova de que o consentimento foi obtido em conformidade com a lei cabe ao operador do dado.","id":9863267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus da prova de que o consentimento foi obtido em conformidade com a lei cabe ao operador do dado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O consentimento poder\u00e1 referir-se a finalidades determinadas ou indeterminadas.","id":9863268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento poder\u00e1 referir-se a finalidades determinadas ou indeterminadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2482769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Campos de Experi\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o Infantil constituem-se numa organiza\u00e7\u00e3o curricular relativamente nova que:","provas":[{"id":75455,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-creche","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:09:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2278860,"hashId":"2a052b4e78d899eb3e59e191748d96d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Campos de Experi\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o Infantil constituem-se numa organiza\u00e7\u00e3o curricular relativamente nova que:<\/p>","resposta":8974271,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" abordam as m\u00faltiplas linguagens simb\u00f3licas.","id":8974271,"corpo":"<p> abordam as m\u00faltiplas linguagens simb\u00f3licas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" identificam as disciplinas, e n\u00e3o os conhecimentos complementares.","id":8974272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> identificam as disciplinas, e n\u00e3o os conhecimentos complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"priorizam as compet\u00eancias cognitivas das disciplinas.","id":8974273,"corpo":"<p>priorizam as compet\u00eancias cognitivas das disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" traduzem as pr\u00e1ticas sociais e culturais de modo fragmentado.","id":8974274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> traduzem as pr\u00e1ticas sociais e culturais de modo fragmentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" inviabilizam a aplica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias socioemocionais.","id":8974275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inviabilizam a aplica\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias socioemocionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2278860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Campos de experi\u00eancia est\u00e3o organizados de forma a apoiar o professor no planejamento de sua pr\u00e1tica possibilitando a organiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que estimulem o desenvolvimento da autonomia infantil. Para os Beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses), o professor deve adotar estrat\u00e9gias para o campo de experi\u00eancia, \u201cO Eu, o Outro e o N\u00f3s\u201d, que possibilitem: I. Acolhimento por meio do contato f\u00edsico positivo, do acalanto. II. Uma maior comunica\u00e7\u00e3o, identidade e independ\u00eancia do beb\u00ea. III. O conhecimento de outras culturas, identidades e costumes. IV. As brincadeiras envolvendo fotos e visualiza\u00e7\u00e3o da autoimagem no espelho. V. A intera\u00e7\u00e3o em contexto de brincadeiras como esconder e achar. Est\u00e3o corretas apenas: ","provas":[{"id":75455,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-de-creche","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:09:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2278864,"hashId":"ef8f2873a6adda4c1e9bb1daf58e449a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Campos de experi\u00eancia est\u00e3o organizados de forma a apoiar o professor no planejamento de sua pr\u00e1tica possibilitando a organiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es que estimulem o desenvolvimento da autonomia infantil. Para os Beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses), o professor deve adotar estrat\u00e9gias para o campo de experi\u00eancia, \u201cO Eu, o Outro e o N\u00f3s\u201d, que possibilitem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acolhimento por meio do contato f\u00edsico positivo, do acalanto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma maior comunica\u00e7\u00e3o, identidade e independ\u00eancia do beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conhecimento de outras culturas, identidades e costumes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As brincadeiras envolvendo fotos e visualiza\u00e7\u00e3o da autoimagem no espelho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A intera\u00e7\u00e3o em contexto de brincadeiras como esconder e achar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas: <\/p>","resposta":8974293,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8974290,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8974291,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, IV e V.","id":8974292,"corpo":"<p> III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":8974293,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":8974294,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2278864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a urg\u00eancia do autor for de ordem tal que n\u00e3o seja poss\u00edvel aguardar todas as provas e a elabora\u00e7\u00e3o completa da peti\u00e7\u00e3o inicial, a menos que o direito afirmado suporte sacrif\u00edcio, \u00e9 cab\u00edvel pleitear a tutela provis\u00f3ria em car\u00e1ter antecedente, o que se estende igualmente \u00e0 tutela provis\u00f3ria de evid\u00eancia, invertendo-se o \u00f4nus da espera.","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150729,"hashId":"cc5dd0daa00756128194ae5db073f6ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a urg\u00eancia do autor for de ordem tal que n\u00e3o seja poss\u00edvel aguardar todas as provas e a elabora\u00e7\u00e3o completa da peti\u00e7\u00e3o inicial, a menos que o direito afirmado suporte sacrif\u00edcio, \u00e9 cab\u00edvel pleitear a tutela provis\u00f3ria em car\u00e1ter antecedente, o que se estende igualmente \u00e0 tutela provis\u00f3ria de evid\u00eancia, invertendo-se o \u00f4nus da espera.<\/p>","resposta":8424367,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8424366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8424367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da tutela provis\u00f3ria, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Civil.","id":504822,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da tutela provis\u00f3ria, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2150729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas. I - Conforme consta no Curr\u00edculo do Estado do Esp\u00edrito Santo (2020), as habilidades expressam as aprendizagens essenciais que devem ser asseguradas aos alunos nos diferentes contextos escolares. PARA TANTO, II - A descri\u00e7\u00e3o das habilidades busca explicitar, o que deve ser aprendido pelo estudante, em qual profundidade e em qual contexto. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":75465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2281945,"hashId":"0552f2b6d0dfc18d460b78038bacb8c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Conforme consta no Curr\u00edculo do Estado do Esp\u00edrito Santo (2020), as habilidades expressam as aprendizagens essenciais que devem ser asseguradas aos alunos nos diferentes contextos escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PARA TANTO, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A descri\u00e7\u00e3o das habilidades busca explicitar, o que deve ser aprendido pelo estudante, em qual profundidade e em qual contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8988684,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas, ainda que apresentem tem\u00e1tica semelhante.","id":8988683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas, ainda que apresentem tem\u00e1tica semelhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","id":8988684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":8988685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":8988686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas apresentam tem\u00e1ticas diferentes.","id":8988687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas apresentam tem\u00e1ticas diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Curr\u00edculo do Estado do Esp\u00edrito Santo (2020), o conhecimento do objeto art\u00edstico foi traduzido para a pr\u00e1tica docente, pela BNCC, organizado em dimens\u00f5es do conhecimento. S\u00e3o dimens\u00f5es do conhecimento, EXCETO:","provas":[{"id":75465,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed","sigla":"","id":5564,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guacui-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guacui-es-2022-ibade-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Gua\u00e7u\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:09:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2281955,"hashId":"a845d20fc993c6ecd6b15f8e3912481a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Curr\u00edculo do Estado do Esp\u00edrito Santo (2020), o conhecimento do objeto art\u00edstico foi traduzido para a pr\u00e1tica docente, pela BNCC, organizado em dimens\u00f5es do conhecimento. S\u00e3o dimens\u00f5es do conhecimento, EXCETO:<\/p>","resposta":8988737,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o.","id":8988733,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Estesia.","id":8988734,"corpo":"<p> Estesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o.","id":8988735,"corpo":"<p>Express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o.","id":8988736,"corpo":"<p>Frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o. ","id":8988737,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2281955","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nesses marcos constitucionais, a LDB, no Inciso IV de seu Artigo 9\u00ba, afirma que cabe \u00e0 Uni\u00e3o estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, compet\u00eancias e diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio, que nortear\u00e3o os curr\u00edculos e seus conte\u00fados m\u00ednimos, de modo a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum. Nesse artigo, a LDB estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 b\u00e1sico comum e o que \u00e9 diverso em mat\u00e9ria curricular. Desse modo, a partir da BNCC, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:03:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240612,"hashId":"42a9a572dda9d5646bcdebebed77509c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses marcos constitucionais, a LDB, no Inciso IV de seu Artigo 9\u00ba, afirma que cabe \u00e0 Uni\u00e3o estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, compet\u00eancias e diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio, que nortear\u00e3o os curr\u00edculos e seus conte\u00fados m\u00ednimos, de modo a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse artigo, a LDB estabelece a rela\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 b\u00e1sico comum e o que \u00e9 diverso em mat\u00e9ria curricular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, a partir da BNCC, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8816663,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o diversas, enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o comuns.","id":8816662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o diversas, enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o comuns, enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.","id":8816663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o comuns, enquanto os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias s\u00e3o comuns, enquanto as diretrizes e curr\u00edculos s\u00e3o diversos.","id":8816664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias s\u00e3o comuns, enquanto as diretrizes e curr\u00edculos s\u00e3o diversos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias e curr\u00edculos s\u00e3o comuns, enquanto as diretrizes s\u00e3o diversas.","id":8816665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias e curr\u00edculos s\u00e3o comuns, enquanto as diretrizes s\u00e3o diversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das maiores mudan\u00e7as da BNCC para o componente de L\u00edngua Portuguesa, foi a organiza\u00e7\u00e3o dos __________, que t\u00eam, praticamente, a mesma import\u00e2ncia dos eixos tem\u00e1ticos na organiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e habilidades que devem ser desenvolvidos durante todo o Ensino Fundamental.Essa organiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de linguagem (leitura de textos, produ\u00e7\u00e3o de textos, oralidade e an\u00e1lise lingu\u00edstica\/semi\u00f3tica) aponta para a import\u00e2ncia da contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar, para a ideia de que essas pr\u00e1ticas derivam de situa\u00e7\u00f5es da vida social e, ao mesmo tempo, precisam ser situadas em contextos significativos para os estudantes. Assinale a alternativa que completa o espa\u00e7o do excerto.","provas":[{"id":74265,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240588,"hashId":"47d5ad3909cfb20db097272ee2a2e5cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das maiores mudan\u00e7as da BNCC para o componente de L\u00edngua Portuguesa, foi a organiza\u00e7\u00e3o dos __________, que t\u00eam, praticamente, a mesma import\u00e2ncia dos eixos tem\u00e1ticos na organiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e habilidades que devem ser desenvolvidos durante todo o Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa organiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de linguagem (leitura de textos, produ\u00e7\u00e3o de textos, oralidade e an\u00e1lise lingu\u00edstica\/semi\u00f3tica) aponta para a import\u00e2ncia da contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar, para a ideia de que essas pr\u00e1ticas derivam de situa\u00e7\u00f5es da vida social e, ao mesmo tempo, precisam ser situadas em contextos significativos para os estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa o espa\u00e7o do excerto.<\/p>","resposta":8816563,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eixos Contextuais de Aprendizagem.","id":8816560,"corpo":"<p>Eixos Contextuais de Aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campos de Experi\u00eancias.","id":8816561,"corpo":"<p>Campos de Experi\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direitos de Aprendizagem da L\u00edngua Portuguesa.","id":8816562,"corpo":"<p>Direitos de Aprendizagem da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campos de Atua\u00e7\u00e3o.","id":8816563,"corpo":"<p>Campos de Atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intimada da senten\u00e7a trabalhista que lhe foi desfavor\u00e1vel, a empresa p\u00fablica municipal poder\u00e1 interpor","provas":[{"id":76238,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Hortol\u00e2ndia","sigla":"HORTOPREV","id":5237,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"hortoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hortoprev-sp-2022-vunesp-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HORTOPREV - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:37:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302302,"hashId":"085b4ad6c7d9968fbf3a4f02e56332ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intimada da senten\u00e7a trabalhista que lhe foi desfavor\u00e1vel, a empresa p\u00fablica municipal poder\u00e1 interpor<\/p>","resposta":9079319,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.","id":9079319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso ordin\u00e1rio, tendo direito ao prazo em dobro.","id":9079320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso ordin\u00e1rio, tendo direito ao prazo em dobro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso de embargos, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.","id":9079321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de embargos, no prazo de 8 (oito) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso de embargos, tendo direito ao prazo em dobro.","id":9079322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de embargos, tendo direito ao prazo em dobro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embargos de declara\u00e7\u00e3o ou recurso ordin\u00e1rio, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, sempre com direito ao prazo em dobro.","id":9079323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargos de declara\u00e7\u00e3o ou recurso ordin\u00e1rio, dependendo da situa\u00e7\u00e3o, sempre com direito ao prazo em dobro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2302302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as S\u00edndromes Psic\u00f3ticas \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":74194,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239155,"hashId":"5d20247c5e2d3bd91bd83a481b3500c5","enunciado":"<p>Sobre as S\u00edndromes Psic\u00f3ticas \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8810741,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esquizofrenia pode ser diferenciada em tr\u00eas subtipos: 1.S\u00edndrome Deficit\u00e1ria, 2.S\u00edndrome Produtiva, 3.S\u00edndrome Desorganizada.","id":8810741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquizofrenia pode ser diferenciada em tr\u00eas subtipos: 1.S\u00edndrome Deficit\u00e1ria, 2.S\u00edndrome Produtiva, 3.S\u00edndrome Desorganizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas mais afetadas nos transtornos psic\u00f3ticos \u00e9 o n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":8810742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas mais afetadas nos transtornos psic\u00f3ticos \u00e9 o n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As psicoses reativas s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, mas nas quais h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente.","id":8810743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As psicoses reativas s\u00e3o formas de psicose esquizofreniforme, de aparecimento tardio, mas nas quais h\u00e1 relativa preserva\u00e7\u00e3o da personalidade do doente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A parafrenia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado.","id":8810744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parafrenia caracteriza-se por um del\u00edrio geralmente organizado e sistematizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":"psicologia\/2239155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete aos Munic\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":74365,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2246329,"hashId":"f38f752cd09cb9ca7d78e72d9985363e","enunciado":"<p>Nos termos do art. 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete aos Munic\u00edpios, EXCETO:<\/p>","resposta":8838915,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.","id":8838915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8838916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que couber.","id":8838917,"corpo":"<p>Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no que couber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.","id":8838918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2246329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo estava desapercebido hoje; e coberto de vultuosidade. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74906,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261050,"hashId":"9c2f01aa300b175398ba0b0403e8f5cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo estava desapercebido hoje; e coberto de vultuosidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8900945,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sin\u00f4nimo de \"desapercebido\" \u00e9 \"desprovido\".","id":8900945,"corpo":"<p>O sin\u00f4nimo de \"desapercebido\" \u00e9 \"desprovido\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sin\u00f4nimo de \"vultuosidade\" \u00e9 \"riqueza\".","id":8900946,"corpo":"<p>O sin\u00f4nimo de \"vultuosidade\" \u00e9 \"riqueza\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ant\u00f4nimo de \"vultuosidade\" \u00e9 \"pouco\".","id":8900947,"corpo":"<p>O ant\u00f4nimo de \"vultuosidade\" \u00e9 \"pouco\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ant\u00f4nimo de \"desapercebido\" \u00e9 \"rico\".","id":8900948,"corpo":"<p>O ant\u00f4nimo de \"desapercebido\" \u00e9 \"rico\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2261050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A fotografia \u00e9 uma forma de fic\u00e7\u00e3o. \u00c9, ao mesmo tempo, um registro da realidade e um autorretrato ________ s\u00f3 o fot\u00f3grafo v\u00ea aquilo daquela maneira\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ocasaldafoto.com\/300-frases-inspiradoras-sobrefotografia\/. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74906,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261059,"hashId":"01ed811d67cd71f5eb7213bab5ad4610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A fotografia \u00e9 uma forma de fic\u00e7\u00e3o. \u00c9, ao mesmo tempo, um registro da realidade e um autorretrato ________ s\u00f3 o fot\u00f3grafo v\u00ea aquilo daquela maneira\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ocasaldafoto.com\/300-frases-inspiradoras-sobrefotografia\/. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8900985,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque","id":8900985,"corpo":"<p>porque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea ","id":8900986,"corpo":"<p>por qu\u00ea <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por que","id":8900987,"corpo":"<p>por que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea","id":8900988,"corpo":"<p>porqu\u00ea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais de pontua\u00e7\u00e3o Voc\u00ea sabia que algumas das mortes digamos inesperadas de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores Pois esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. (Dispon\u00edvel em: Personagens que foram mortos por causa dos seus int\u00e9rpretes (msn.com). Adaptado). Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o do texto acima: ","provas":[{"id":74906,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261090,"hashId":"91fa48e5785a32868cc9afecbab7d106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinais de pontua\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que algumas das mortes digamos inesperadas de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores Pois esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Personagens que foram mortos por causa dos seus int\u00e9rpretes (msn.com). Adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto ao uso da pontua\u00e7\u00e3o do texto acima: <\/p>","resposta":8901116,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabia que algumas das mortes, digamos... inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores? Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o.","id":8901116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que algumas das mortes, digamos... inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores? Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabia que algumas das mortes digamos... inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores? Pois esses artistas, arranjaram problemas nos sets de filmagens e, seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o.","id":8901118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que algumas das mortes digamos... inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores? Pois esses artistas, arranjaram problemas nos sets de filmagens e, seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabia que, algumas das mortes, digamos inesperadas de personagens foram provocadas, pelos pr\u00f3prios atores? Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. ","id":8901119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que, algumas das mortes, digamos inesperadas de personagens foram provocadas, pelos pr\u00f3prios atores? Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabia que algumas das mortes, digamos; inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores! Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. ","id":8901122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que algumas das mortes, digamos; inesperadas, de personagens foram provocadas pelos pr\u00f3prios atores! Pois, esses artistas arranjaram problemas nos sets de filmagens e seus pap\u00e9is foram punidos com fatalidades na fic\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 5, DE 17 DE DEZEMBRO DE 2009 que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo principal promover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade garantindo a cada uma delas o acesso a processos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e a aprendizagem de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as. Da\u00ed decorrem as seguintes condi\u00e7\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o curricular:I. As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem assegurar a educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, entendendo o cuidado como algo dissoci\u00e1vel ao processo educativo.II.O combate ao racismo e \u00e0s discrimina\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, socioecon\u00f4micas, \u00e9tnico-raciais e religiosas deve ser objeto de constante reflex\u00e3o sem interven\u00e7\u00e3o no cotidiano da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.III. As institui\u00e7\u00f5es necessariamente precisam conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e da pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es, e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edsticas, culturais e religiosas de cada comunidade. IV. A execu\u00e7\u00e3o da proposta curricular requer aten\u00e7\u00e3o cuidadosa e exigente \u00e0s poss\u00edveis formas de viola\u00e7\u00e3o da dignidade da crian\u00e7a.V. O atendimento ao direito da crian\u00e7a na sua integralidade requer o cumprimento do dever do Estado com a garantia de uma experi\u00eancia educativa com qualidade a todas as crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/mec\/pt-br\/media\/seb\/pdf\/d_c_n_educacao_ basica_nova.pdfEst\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:10:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2237868,"hashId":"f80133607a1f7992e81ceaee85b2fb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a RESOLU\u00c7\u00c3O N\u00ba 5, DE 17 DE DEZEMBRO DE 2009 que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo principal promover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade garantindo a cada uma delas o acesso a processos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e a aprendizagem de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as. Da\u00ed decorrem as seguintes condi\u00e7\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o curricular:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem assegurar a educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, entendendo o cuidado como algo dissoci\u00e1vel ao processo educativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O combate ao racismo e \u00e0s discrimina\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, socioecon\u00f4micas, \u00e9tnico-raciais e religiosas deve ser objeto de constante reflex\u00e3o sem interven\u00e7\u00e3o no cotidiano da Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As institui\u00e7\u00f5es necessariamente precisam conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e da pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es, e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edsticas, culturais e religiosas de cada comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A execu\u00e7\u00e3o da proposta curricular requer aten\u00e7\u00e3o cuidadosa e exigente \u00e0s poss\u00edveis formas de viola\u00e7\u00e3o da dignidade da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O atendimento ao direito da crian\u00e7a na sua integralidade requer o cumprimento do dever do Estado com a garantia de uma experi\u00eancia educativa com qualidade a todas as crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/mec\/pt-br\/media\/seb\/pdf\/d_c_n_educacao_ basica_nova.pdf<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8805025,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":8805022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8805023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":8805024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":8805025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2237868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica de leitura nas aulas de L\u00edngua Inglesa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:24:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239920,"hashId":"814a7e2170d661e151cd592ada8d7cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pr\u00e1tica de leitura nas aulas de L\u00edngua Inglesa, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8813861,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a atividade de leitura, \u00e9 necess\u00e1rio que o estudante tenha uma boa bagagem te\u00f3rica da L\u00edngua Inglesa, mas n\u00e3o conhecimentos pr\u00e1ticos.","id":8813861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a atividade de leitura, \u00e9 necess\u00e1rio que o estudante tenha uma boa bagagem te\u00f3rica da L\u00edngua Inglesa, mas n\u00e3o conhecimentos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de leitura nas aulas de L\u00edngua Estrangeira possibilita que o estudante se torne consciente e sujeito cr\u00edtico dos interdiscursos textuais.","id":8813862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de leitura nas aulas de L\u00edngua Estrangeira possibilita que o estudante se torne consciente e sujeito cr\u00edtico dos interdiscursos textuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o processo de leitura, \u00e9 importante que o professor contextualize o conte\u00fado textual de forma a promover um posicionamento cr\u00edtico-reflexivo das tem\u00e1ticas abordadas.","id":8813863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de leitura, \u00e9 importante que o professor contextualize o conte\u00fado textual de forma a promover um posicionamento cr\u00edtico-reflexivo das tem\u00e1ticas abordadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o basta que o docente leve textos variados para a sala de aula e pe\u00e7a que os estudantes leiam. \u00c9 necess\u00e1rio perceber se eles, de fato, est\u00e3o aprendendo.","id":8813864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o basta que o docente leve textos variados para a sala de aula e pe\u00e7a que os estudantes leiam. \u00c9 necess\u00e1rio perceber se eles, de fato, est\u00e3o aprendendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas abaixo: Plano de Aula - 6\u00ba ano do Ensino Fundamental I._________________: L\u00edngua Inglesa. II._________________: Presente simples e cont\u00ednuo (formas afirmativa, negativa e interrogativa). III._________________: Utilizar o presente do indicativo para identificar pessoas (verbo to be) e descrever rotinas di\u00e1rias; utilizar o presente cont\u00ednuo para descrever a\u00e7\u00f5es em progresso. IV._________________: Data-show, quadro branco e pinceis. Ap\u00f3s analise, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:22:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239783,"hashId":"eac0a4d65a874aea33acbb24d3a85154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Plano de Aula - 6\u00ba ano do Ensino Fundamental<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I._________________: L\u00edngua Inglesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II._________________: Presente simples e cont\u00ednuo (formas afirmativa, negativa e interrogativa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III._________________: Utilizar o presente do indicativo para identificar pessoas (verbo <em>to be<\/em>) e descrever rotinas di\u00e1rias; utilizar o presente cont\u00ednuo para descrever a\u00e7\u00f5es em progresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV._________________: Data-show, quadro branco e pinceis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analise, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8813386,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.Componente curricular.II.Conte\u00fado.III.Objetivos.IV.Recurso did\u00e1tico.","id":8813386,"corpo":"<p>I.Componente curricular.<\/p><p>II.Conte\u00fado.<\/p><p>III.Objetivos.<\/p><p>IV.Recurso did\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.Componente curricular.II.Desenvolvimento.III.Estrat\u00e9gia.IV.Recurso did\u00e1tico.","id":8813387,"corpo":"<p>I.Componente curricular.<\/p><p>II.Desenvolvimento.<\/p><p>III.Estrat\u00e9gia.<\/p><p>IV.Recurso did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.Estrat\u00e9gia.II.Desenvolvimento.III.Objetivos.IV.Recurso did\u00e1tico.","id":8813388,"corpo":"<p>I.Estrat\u00e9gia.<\/p><p>II.Desenvolvimento.<\/p><p>III.Objetivos.<\/p><p>IV.Recurso did\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.Componente curricular.II.Desenvolvimento.III.Estrat\u00e9gia.IV.Avalia\u00e7\u00e3o.","id":8813389,"corpo":"<p>I.Componente curricular.<\/p><p>II.Desenvolvimento.<\/p><p>III.Estrat\u00e9gia.<\/p><p>IV.Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A \"______________\" assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais. Entende que n\u00e3o basta ter como conte\u00fado escolar as quest\u00f5es sociais atuais, mas que \u00e9 necess\u00e1rio que se tenha dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades e capacidades mais amplas para que os alunos possam interpretar suas experi\u00eancias de vida e defender seus interesses de classe.Assinale a alternativa que completa corretamente esse excerto:","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:08:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2237680,"hashId":"f19ad58e900ae02fb31acd3a2d51ea38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A \"______________\" assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais. Entende que n\u00e3o basta ter como conte\u00fado escolar as quest\u00f5es sociais atuais, mas que \u00e9 necess\u00e1rio que se tenha dom\u00ednio de conhecimentos, habilidades e capacidades mais amplas para que os alunos possam interpretar suas experi\u00eancias de vida e defender seus interesses de classe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> esse excerto:<\/p>","resposta":8804135,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia nova","id":8804132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia nova<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia libert\u00e1ria","id":8804133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia libert\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia libertadora","id":8804134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia libertadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia cr\u00edtico-social dos conte\u00fados","id":8804135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia cr\u00edtico-social dos conte\u00fados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a informa\u00e7\u00e3o: \"De acordo com esse eminente te\u00f3rico, h\u00e1 uma progress\u00e3o que se d\u00e1 por volta dos 7 anos, quando a crian\u00e7a passa para o est\u00e1gio operacional-concreto. Neste est\u00e1gio, a crian\u00e7a consegue refletir sobre o inverso das coisas e dos fen\u00f4menos e, para concluir um racioc\u00ednio, leva em considera\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre os objetos. Percebe que 3 - 1 = 2 porque sabe que 2 + 1 = 3. Finalmente, por volta dos 12 anos, chegamos ao est\u00e1gio operacional-formal\". - \"O adolescente pode pensar em coisas completamente abstratas, sem necessitar da rela\u00e7\u00e3o direta com o concreto. Ele compreende conceitos como amor ou democracia\".O elementos textuais identificam o trabalho cient\u00edfico de:","provas":[{"id":74198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:08:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240268,"hashId":"74f14733764a168eadfda991839c8108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a informa\u00e7\u00e3o: \"De acordo com esse eminente te\u00f3rico, h\u00e1 uma progress\u00e3o que se d\u00e1 por volta dos 7 anos, quando a crian\u00e7a passa para o est\u00e1gio operacional-concreto. Neste est\u00e1gio, a crian\u00e7a consegue refletir sobre o inverso das coisas e dos fen\u00f4menos e, para concluir um racioc\u00ednio, leva em considera\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre os objetos. Percebe que 3 - 1 = 2 porque sabe que 2 + 1 = 3. Finalmente, por volta dos 12 anos, chegamos ao est\u00e1gio operacional-formal\". - \"O adolescente pode pensar em coisas completamente abstratas, sem necessitar da rela\u00e7\u00e3o direta com o concreto. Ele compreende conceitos como amor ou democracia\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elementos textuais identificam o trabalho cient\u00edfico de:<\/p>","resposta":8815265,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":8815265,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":8815266,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cagliari.","id":8815267,"corpo":"<p>Cagliari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":8815268,"corpo":"<p>Vygotsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as aprendizagens essenciais incluem comportamentos, habilidades e conhecimentos, bem como experi\u00eancias que potencializam o aprendizado e o desenvolvimento em diferentes campos de experi\u00eancia, sempre considerando as aprendizagens essenciais. Assim, essas aprendizagens, conforme a BNCC, portanto, constituem-se como: ","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2237750,"hashId":"b1e6fed4ba5d4ff440fa386f24ef2d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as aprendizagens essenciais incluem comportamentos, habilidades e conhecimentos, bem como experi\u00eancias que potencializam o aprendizado e o desenvolvimento em diferentes campos de experi\u00eancia, sempre considerando as aprendizagens essenciais. Assim, essas aprendizagens, conforme a BNCC, portanto, constituem-se como: <\/p>","resposta":8804454,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos de aprendizagem e desenvolvimento.","id":8804453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos de aprendizagem e desenvolvimento.","id":8804454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos de aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intencionalidade educativa entre brincar e educar.","id":8804455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intencionalidade educativa entre brincar e educar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":8804456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \"Informe da Comiss\u00e3o Internacional\" \u00e0 UNESCO, referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI, presidido por Delors (1998), h\u00e1 quatro pilares que sustentam a educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o indicadores para conduzir o homem a conviver sabiamente com a diversidade e consigo mesmo.Entre os \"Pilares que sustentam a educa\u00e7\u00e3o\", marque o INCORRETO:","provas":[{"id":74198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240218,"hashId":"42bc375c74aac9cfa7dfeea1f7e646be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o \"Informe da Comiss\u00e3o Internacional\" \u00e0 UNESCO, referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI, presidido por Delors (1998), h\u00e1 quatro pilares que sustentam a educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o indicadores para conduzir o homem a conviver sabiamente com a diversidade e consigo mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os \"<u>Pilares que sustentam a educa\u00e7\u00e3o<\/u>\", marque o INCORRETO:<\/p>","resposta":8815039,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprender a conviver com a inclus\u00e3o educacional.","id":8815039,"corpo":"<p>Aprender a conviver com a inclus\u00e3o educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprender a conhecer.","id":8815040,"corpo":"<p>Aprender a conhecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprender a viver juntos.","id":8815041,"corpo":"<p>Aprender a viver juntos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprender a fazer.","id":8815042,"corpo":"<p>Aprender a fazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \"\u00c9tica no trabalho docente\", analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)No trabalho docente, a \u00e9tica centra-se essencialmente na afetividade. (__)A \u00e9tica no trabalho docente relaciona-se tanto com a afetividade quanto com a racionalidade, desenvolvendo-se a partir das intera\u00e7\u00f5es sociais, desde a inf\u00e2ncia e durante a vida toda. (__)Considerando a ideia sobre \u00e9tica no trabalho docente, deve-se ressaltar que o respeito pr\u00f3prio est\u00e1 presente em crian\u00e7as ainda bem pequenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74198,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2240203,"hashId":"6c514b9b5a6d41d6c7182a19f9abcd73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"<u>\u00c9tica no trabalho docente<\/u>\", analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No trabalho docente, a \u00e9tica centra-se essencialmente na afetividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A \u00e9tica no trabalho docente relaciona-se tanto com a afetividade quanto com a racionalidade, desenvolvendo-se a partir das intera\u00e7\u00f5es sociais, desde a inf\u00e2ncia e durante a vida toda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Considerando a ideia sobre \u00e9tica no trabalho docente, deve-se ressaltar que o respeito pr\u00f3prio est\u00e1 presente em crian\u00e7as ainda bem pequenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8814975,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8814972,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8814973,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V. V.","id":8814974,"corpo":"<p>V, V. V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8814975,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa que atua em uma sala de aula com crian\u00e7as de 5 anos enfrenta diversos desafios pr\u00f3prios do est\u00e1gio de desenvolvimento no qual elas est\u00e3o. Nesse est\u00e1gio \u00e9 poss\u00edvel observar o desenvolvimento do pensamento simb\u00f3lico, da imagina\u00e7\u00e3o e um maior amadurecimento na utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem. De acordo com o pensamento de Piaget, essas crian\u00e7as est\u00e3o na fase:","provas":[{"id":74196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:24:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2239929,"hashId":"47c7d251dc7261d6c3afdd746409c4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa que atua em uma sala de aula com crian\u00e7as de 5 anos enfrenta diversos desafios pr\u00f3prios do est\u00e1gio de desenvolvimento no qual elas est\u00e3o. Nesse est\u00e1gio \u00e9 poss\u00edvel observar o desenvolvimento do pensamento simb\u00f3lico, da imagina\u00e7\u00e3o e um maior amadurecimento na utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o pensamento de Piaget, essas crian\u00e7as est\u00e3o na fase:<\/p>","resposta":8813904,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formal operacional.","id":8813903,"corpo":"<p>Formal operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-operacional.","id":8813904,"corpo":"<p>Pr\u00e9-operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Operacional concreta.","id":8813905,"corpo":"<p>Operacional concreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio-motora.","id":8813906,"corpo":"<p>Sens\u00f3rio-motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos realizados por especialistas t\u00eam comprovado que a corre\u00e7\u00e3o de um mesmo trabalho, por diferentes professores, recebe diferentes valores; o mesmo acontecendo se a corre\u00e7\u00e3o for em dias diversos, embora feita pela mesma pessoa. (SANT\u2019ANNA, 2014, p.10).Com base nos resultados desses estudos, qual o crit\u00e9rio correto para corrigir provas dissertativas, de um mesmo tema, tendo em vista avaliar os alunos de uma turma de ensino m\u00e9dio, quanto a n\u00edveis de pensamento que envolvam processos mentais?","provas":[{"id":74122,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:27:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2351446,"hashId":"cfa6cd27dbd2be674311b7a27ad38a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos realizados por especialistas t\u00eam comprovado que a corre\u00e7\u00e3o de um mesmo trabalho, por diferentes professores, recebe diferentes valores; o mesmo acontecendo se a corre\u00e7\u00e3o for em dias diversos, embora feita pela mesma pessoa. (SANT\u2019ANNA, 2014, p.10).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos resultados desses estudos, qual o crit\u00e9rio correto para corrigir provas dissertativas, de um mesmo tema, tendo em vista avaliar os alunos de uma turma de ensino m\u00e9dio, quanto a n\u00edveis de pensamento que envolvam processos mentais?<\/p>","resposta":9299456,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema proposto ser\u00e1 corrigido como um recurso para orientar o aluno a se tornar um aprendiz cr\u00edtico.","id":9299454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema proposto ser\u00e1 corrigido como um recurso para orientar o aluno a se tornar um aprendiz cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o aberta do tema proposto ser\u00e1 valorizada, de modo livre, considerando-se como o aluno sintetizou com suas pr\u00f3prias palavras.","id":9299455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o aberta do tema proposto ser\u00e1 valorizada, de modo livre, considerando-se como o aluno sintetizou com suas pr\u00f3prias palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prova dissertativa ser\u00e1 corrigida de modo a avaliar a aprendizagem que explicite a aplica\u00e7\u00e3o e a generaliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":9299456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova dissertativa ser\u00e1 corrigida de modo a avaliar a aprendizagem que explicite a aplica\u00e7\u00e3o e a generaliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de o aluno expressar-se de modo livre impede a objetividade na descri\u00e7\u00e3o do tema; portanto, o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conforme a evoca\u00e7\u00e3o do aluno.","id":9299457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de o aluno expressar-se de modo livre impede a objetividade na descri\u00e7\u00e3o do tema; portanto, o crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conforme a evoca\u00e7\u00e3o do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2351446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros curriculares nacionais de l\u00edngua estrangeira (1998) afirmam que o ensino de uma l\u00edngua estrangeira na escola tem um papel importante \u00e0 medida que permite aos alunos entrar em contato com outras culturas, com modos diferentes de ver e interpretar a realidade. Na tentativa de facilitar a aprendizagem, no entanto, h\u00e1 uma tend\u00eancia a se organizar os conte\u00fados de maneira excessivamente simplificada, em torno de di\u00e1logos pouco significativos para os alunos ou de pequenos textos, muitas vezes descontextualizados, seguidos de explora\u00e7\u00e3o das palavras e das estruturas gramaticais, trabalhados em forma de exerc\u00edcios de tradu\u00e7\u00e3o, c\u00f3pia, transforma\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I - Ao se entender a linguagem como pr\u00e1tica social, como possibilidade de compreender e expressar opini\u00f5es, valores, sentimentos, informa\u00e7\u00f5es, oralmente e por escrito, o estudo de palavras e de estruturas deve ser interessante para o estudante, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua, principalmentePORQUE II - permite a oportunidade de arriscar-se a interpret\u00e1-la e a utiliz\u00e1-la em suas fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o e esse estudante acabar\u00e1 vendo sentido em aprend\u00ea-la.Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":74132,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:24:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2259804,"hashId":"bc9719a32376bfc7e9fdd5a6a4bc976e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros curriculares nacionais de l\u00edngua estrangeira (1998) afirmam que o ensino de uma l\u00edngua estrangeira na escola tem um papel importante \u00e0 medida que permite aos alunos entrar em contato com outras culturas, com modos diferentes de ver e interpretar a realidade. Na tentativa de facilitar a aprendizagem, no entanto, h\u00e1 uma tend\u00eancia a se organizar os conte\u00fados de maneira excessivamente simplificada, em torno de di\u00e1logos pouco significativos para os alunos ou de pequenos textos, muitas vezes descontextualizados, seguidos de explora\u00e7\u00e3o das palavras e das estruturas gramaticais, trabalhados em forma de exerc\u00edcios de tradu\u00e7\u00e3o, c\u00f3pia, transforma\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Ao se entender a linguagem como pr\u00e1tica social, como possibilidade de compreender e expressar opini\u00f5es, valores, sentimentos, informa\u00e7\u00f5es, oralmente e por escrito, o estudo de palavras e de estruturas deve ser interessante para o estudante, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua, principalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - permite a oportunidade de arriscar-se a interpret\u00e1-la e a utiliz\u00e1-la em suas fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o e esse estudante acabar\u00e1 vendo sentido em aprend\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8895365,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":8895362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":8895363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":8895364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":8895365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2259804","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental que a equipe pedag\u00f3gica e os professores fa\u00e7am o reconhecimento dos diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia e de especificidades do planejamento em educa\u00e7\u00e3o (FARIAS et al, 2011; VASCONCELLOS, 2002), para que possam analisar as suas m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es e os seus desdobramentos no campo da pr\u00e1tica, na escola e na sala de aula.A esse respeito, associe corretamente o n\u00edvel de planejamento \u00e0 respectiva orienta\u00e7\u00e3o que o caracteriza.N\u00cdVEIS DE PLANEJAMENTO 1 - Sistema de educa\u00e7\u00e3o2 - Escola3 - Curricular4 - Ensino-aprendizagemCARACTER\u00cdSTICAS( ) Abrange a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, comunit\u00e1ria e administrativa da escola, sintetizada no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.( ) Reflete as pol\u00edticas educacionais e enfrenta os problemas de atendimento \u00e0 demanda, aloca\u00e7\u00e3o e gerenciamento de recursos.( ) Compreende o aspecto did\u00e1tico, refletindo sobre o para que, o que, como ensinar e sobre os resultados das a\u00e7\u00f5es realizadas.( ) Prop\u00f5e as experi\u00eancias de aprendizagem e tem como refer\u00eancia os fundamentos das disciplinas, metodologia, conte\u00fados, processo de avalia\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":74122,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:27:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2351447,"hashId":"14ac182f884c2a93e6a785d6b33fd2ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que a equipe pedag\u00f3gica e os professores fa\u00e7am o reconhecimento dos diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia e de especificidades do planejamento em educa\u00e7\u00e3o (FARIAS<em> et al<\/em>, 2011; VASCONCELLOS, 2002), para que possam analisar as suas m\u00faltiplas rela\u00e7\u00f5es e os seus desdobramentos no campo da pr\u00e1tica, na escola e na sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, associe corretamente o n\u00edvel de planejamento \u00e0 respectiva orienta\u00e7\u00e3o que o caracteriza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00cdVEIS DE PLANEJAMENTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Sistema de educa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Escola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Curricular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Ensino-aprendizagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CARACTER\u00cdSTICAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrange a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, comunit\u00e1ria e administrativa da escola, sintetizada no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reflete as pol\u00edticas educacionais e enfrenta os problemas de atendimento \u00e0 demanda, aloca\u00e7\u00e3o e gerenciamento de recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compreende o aspecto did\u00e1tico, refletindo sobre o para que, o que, como ensinar e sobre os resultados das a\u00e7\u00f5es realizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prop\u00f5e as experi\u00eancias de aprendizagem e tem como refer\u00eancia os fundamentos das disciplinas, metodologia, conte\u00fados, processo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9299458,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":9299458,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":9299459,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":9299460,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":9299461,"corpo":"<p>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2351447","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica inicial no processo de ensino, com base em Ballester (2003).( ) Deve ser realizada por meio de atividades com o apoio de instrumentos que servem de registro do processo e geram informa\u00e7\u00f5es do conhecimento consolidado. ( ) Revela o interesse pedag\u00f3gico do educando numa estrutura de acolhida, quando se intenciona saber os conhecimentos pr\u00e9vios do aluno. ( ) Marca o in\u00edcio do processo de ensino em que o estudante, diante de suas habilidades adquiridas, comprova saberes ou n\u00e3o. ( ) Promove a a\u00e7\u00e3o e a adequa\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo para a planifica\u00e7\u00e3o dos professores \u00e0s necessidade e \u00e0s dificuldade dos alunos. ( ) Serve para que os educandos se conscientizem do seu ponto de partida e organizem sua pr\u00e1tica de estudos, pois a aprendizagem envolve a\u00e7\u00e3o. ( ) Orienta que a estrutura de disciplinas cient\u00edficas deve ser seguida como pretendida pelo educador, pois estas s\u00e3o constru\u00eddas unicamente na escola.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":74123,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:25:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2351562,"hashId":"03c6c60d58ca2fa602c38320e24a2bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica inicial no processo de ensino, com base em Ballester (2003).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve ser realizada por meio de atividades com o apoio de instrumentos que servem de registro do processo e geram informa\u00e7\u00f5es do conhecimento consolidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Revela o interesse pedag\u00f3gico do educando numa estrutura de acolhida, quando se intenciona saber os conhecimentos pr\u00e9vios do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Marca o in\u00edcio do processo de ensino em que o estudante, diante de suas habilidades adquiridas, comprova saberes ou n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promove a a\u00e7\u00e3o e a adequa\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo para a planifica\u00e7\u00e3o dos professores \u00e0s necessidade e \u00e0s dificuldade dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Serve para que os educandos se conscientizem do seu ponto de partida e organizem sua pr\u00e1tica de estudos, pois a aprendizagem envolve a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Orienta que a estrutura de disciplinas cient\u00edficas deve ser seguida como pretendida pelo educador, pois estas s\u00e3o constru\u00eddas unicamente na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9299934,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, V, F.","id":9299934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, V, F, F, V.","id":9299935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F, V.","id":9299936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V, F.","id":9299937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o que se afirma em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos introdut\u00f3rios estabelecidos pela BNCC (2019).I \u2013 A rela\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 b\u00e1sico\/comum e o que \u00e9 diverso, em mat\u00e9ria curricular, confirma que as compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o comuns e os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.II \u2013 O foco do curr\u00edculo estabelece que os conte\u00fados curriculares est\u00e3o a servi\u00e7o do desenvolvimento de compet\u00eancias e orienta as aprendizagens essenciais e n\u00e3o apenas prop\u00f5e conte\u00fados m\u00ednimos.III \u2013 O desenvolvimento de compet\u00eancias como marca da discuss\u00e3o pedag\u00f3gica e social das \u00faltimas d\u00e9cadas destaca exclusivamente a dimens\u00e3o cognitiva da finalidade do ensino.IV \u2013 As compet\u00eancias gerais s\u00e3o valorizadas por meio da indica\u00e7\u00e3o clara do que os alunos devem saber e saber fazer para desenvolver o saber ser e conviver.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":74123,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:26:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2351567,"hashId":"38d8b66960702ac2fb5b60738d810a5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirma em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos introdut\u00f3rios estabelecidos pela BNCC (2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A rela\u00e7\u00e3o entre o que \u00e9 b\u00e1sico\/comum e o que \u00e9 diverso, em mat\u00e9ria curricular, confirma que as compet\u00eancias e diretrizes s\u00e3o comuns e os curr\u00edculos s\u00e3o diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O foco do curr\u00edculo estabelece que os conte\u00fados curriculares est\u00e3o a servi\u00e7o do desenvolvimento de compet\u00eancias e orienta as aprendizagens essenciais e n\u00e3o apenas prop\u00f5e conte\u00fados m\u00ednimos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O desenvolvimento de compet\u00eancias como marca da discuss\u00e3o pedag\u00f3gica e social das \u00faltimas d\u00e9cadas destaca exclusivamente a dimens\u00e3o cognitiva da finalidade do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 As compet\u00eancias gerais s\u00e3o valorizadas por meio da indica\u00e7\u00e3o clara do que os alunos devem saber e saber fazer para desenvolver o saber ser e conviver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":9299957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9299956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9299957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9299958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9299959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2351567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Ariosi (2013), a rotina \u00e9 um processo estruturante da pr\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. \u00c9 essencial na forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e precisa ser caracterizada pela const\u00e2ncia de alguns quesitos. Preencha corretamente as lacunas do texto sobre a rotina, conforme a const\u00e2ncia dos quesitos. Na constru\u00e7\u00e3o da rotina \u00e9 necess\u00e1ria uma const\u00e2ncia de _________________ e que os encontros da turma aconte\u00e7am em momentos definidos, com uma const\u00e2ncia de _________________. Para que o processo da rotina seja criado, tamb\u00e9m \u00e9 fundamental que haja uma const\u00e2ncia de _________________, em vista da constru\u00e7\u00e3o da epistemologia do grupo, marcada pela const\u00e2ncia de _________________. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":73916,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-educador-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Educador Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 13:30:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":2350378,"hashId":"2fc9ff3cf0858578d0558c5f7f89213b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Ariosi (2013), a rotina \u00e9 um processo estruturante da pr\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. \u00c9 essencial na forma\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e precisa ser caracterizada pela const\u00e2ncia de alguns quesitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto sobre a rotina, conforme a const\u00e2ncia dos quesitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o da rotina \u00e9 necess\u00e1ria uma const\u00e2ncia de _________________ e que os encontros da turma aconte\u00e7am em momentos definidos, com uma const\u00e2ncia de _________________. Para que o processo da rotina seja criado, tamb\u00e9m \u00e9 fundamental que haja uma const\u00e2ncia de _________________, em vista da constru\u00e7\u00e3o da epistemologia do grupo, marcada pela const\u00e2ncia de _________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":9294560,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participantes \/ espa\u00e7o \/ tempo \/ atividades.","id":9294557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participantes \/ espa\u00e7o \/ tempo \/ atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo \/ atividades \/ participantes \/ espa\u00e7o.","id":9294558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo \/ atividades \/ participantes \/ espa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o \/ tempo \/ atividades \/ participantes.","id":9294559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o \/ tempo \/ atividades \/ participantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o \/ tempo \/ participantes \/ atividades.","id":9294560,"corpo":"<p>espa\u00e7o \/ tempo \/ participantes \/ atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria \u00e9 5 anos mais velha que seu irm\u00e3o Jo\u00e3o e tem um primo que tem o dobro da sua idade. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 igual a 55, qual \u00e9 a idade de Pedro?","provas":[{"id":73328,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-ac-ac-2022-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CRM AC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":2223203,"hashId":"85fcd52143d8fa1c6c1171893af2bddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 5 anos mais velha que seu irm\u00e3o Jo\u00e3o e tem um primo que tem o dobro da sua idade. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 igual a 55, qual \u00e9 a idade de Pedro?<\/p>","resposta":8739962,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro tem 10 anos.","id":8739960,"corpo":"<p>Pedro tem 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro tem 25 anos.","id":8739961,"corpo":"<p>Pedro tem 25 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro tem 30 anos.","id":8739962,"corpo":"<p>Pedro tem 30 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro tem 40 anos.","id":8739963,"corpo":"<p>Pedro tem 40 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro tem 20 anos.","id":8739964,"corpo":"<p>Pedro tem 20 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2223203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es africanas do s\u00e9culo XX, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75270,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:56:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2275397,"hashId":"f8b37385d9ec219d80968d7a5c6272e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es africanas do s\u00e9culo XX, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8959005,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana (OUA) surgiu em 1963, em um contexto de paz entre os Estados africanos. A organiza\u00e7\u00e3o contava com comiss\u00f5es para arbitramento de conflitos, bem como comiss\u00f5es visando \u00e0 reaproxima\u00e7\u00e3o com as antigas metr\u00f3poles.","id":8959002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana (OUA) surgiu em 1963, em um contexto de paz entre os Estados africanos. A organiza\u00e7\u00e3o contava com comiss\u00f5es para arbitramento de conflitos, bem como comiss\u00f5es visando \u00e0 reaproxima\u00e7\u00e3o com as antigas metr\u00f3poles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Federa\u00e7\u00e3o Centro-Africana, de 1953, foi constitu\u00edda por l\u00edderes da \u00c1frica Austral que estavam se organizando contra o poder de Londres e dos colonos brancos, maioria da regi\u00e3o.","id":8959003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Federa\u00e7\u00e3o Centro-Africana, de 1953, foi constitu\u00edda por l\u00edderes da \u00c1frica Austral que estavam se organizando contra o poder de Londres e dos colonos brancos, maioria da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o do Povo do Sudoeste (SWAPO) atuou na Nam\u00edbia e tinha alinhamento com o governo dos Estados Unidos para a instaura\u00e7\u00e3o de um regime democr\u00e1tico no local.","id":8959004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o do Povo do Sudoeste (SWAPO) atuou na Nam\u00edbia e tinha alinhamento com o governo dos Estados Unidos para a instaura\u00e7\u00e3o de um regime democr\u00e1tico no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em Angola, a luta pela independ\u00eancia gerou tr\u00eas movimentos de correntes distintas. O Movimento Popular para a Liberta\u00e7\u00e3o de Angola (MPLA) era um destes, tendo base urbana e inter\u00e9tnica. Diferentemente das outras duas, tinha apoio da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e de Cuba.","id":8959005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Angola, a luta pela independ\u00eancia gerou tr\u00eas movimentos de correntes distintas. O Movimento Popular para a Liberta\u00e7\u00e3o de Angola (MPLA) era um destes, tendo base urbana e inter\u00e9tnica. Diferentemente das outras duas, tinha apoio da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e de Cuba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/2275397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Etapa do Ensino Fundamental: Hist\u00f3ria, analisar os itens abaixo: I. A rela\u00e7\u00e3o passado\/presente se processa de forma autom\u00e1tica. II. A Hist\u00f3ria emerge como um dado ou um acidente que tudo explica.","provas":[{"id":75270,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:56:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2275402,"hashId":"3a0b52d90cea8b714f3b9eba2b503251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) - Etapa do Ensino Fundamental: Hist\u00f3ria, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rela\u00e7\u00e3o passado\/presente se processa de forma autom\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Hist\u00f3ria emerge como um dado ou um acidente que tudo explica.<\/p>","resposta":8959027,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8959024,"corpo":"<p> Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8959025,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8959026,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":8959027,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto de Pesquisa e Estudos Sociais (IPES), com atua\u00e7\u00e3o forte na d\u00e9cada de 60, foi:","provas":[{"id":75270,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:56:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2275405,"hashId":"0b8154418640730690db3f4d55c54923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto de Pesquisa e Estudos Sociais (IPES), com atua\u00e7\u00e3o forte na d\u00e9cada de 60, foi:<\/p>","resposta":8959041,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por membros da igreja que visavam influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica contra os movimentos sociais de esquerda.","id":8959038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por membros da igreja que visavam influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica contra os movimentos sociais de esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por empres\u00e1rios que visavam influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica para o desmantelamento da Frente da Juventude Democr\u00e1tica, atuante no cen\u00e1rio pol\u00edtico.","id":8959039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por empres\u00e1rios que visavam influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica para o desmantelamento da Frente da Juventude Democr\u00e1tica, atuante no cen\u00e1rio pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o de membros da igreja que visavam o fim do Partido Comunista Brasileiro.","id":8959040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o de membros da igreja que visavam o fim do Partido Comunista Brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por empres\u00e1rios que trabalhou para influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica contra o governo de Jo\u00e3o Goulart.","id":8959041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o financiada por empres\u00e1rios que trabalhou para influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica contra o governo de Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2275405","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPara termos uma educa\u00e7\u00e3o multiculturalista cr\u00edtica em arte \u00e9 necess\u00e1rio incluir em todos os aspectos do ensino da arte (produ\u00e7\u00e3o, aprecia\u00e7\u00e3o e contextualiza\u00e7\u00e3o) problematiza\u00e7\u00f5es acerca de etnocentrismo, estere\u00f3tipos culturais, preconceitos e discrimina\u00e7\u00e3o\u201d (BARBOSA, 1998, p. 93-94). Segundo a autora, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es fundamentais nesse contexto, exceto:","provas":[{"id":75231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2273411,"hashId":"24607f84170bb32ecd7f14f5611e1629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara termos uma educa\u00e7\u00e3o multiculturalista cr\u00edtica em arte \u00e9 necess\u00e1rio incluir em todos os aspectos do ensino da arte (produ\u00e7\u00e3o, aprecia\u00e7\u00e3o e contextualiza\u00e7\u00e3o) problematiza\u00e7\u00f5es acerca de etnocentrismo, estere\u00f3tipos culturais, preconceitos e discrimina\u00e7\u00e3o\u201d (BARBOSA, 1998, p. 93-94). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a autora, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es fundamentais nesse contexto, exceto:<\/p>","resposta":8950389,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfatizar o estudo de grupos particulares e \/ ou minorit\u00e1rios do ponto de vista do poder, como mulheres, ind\u00edgenas e negros.","id":8950386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfatizar o estudo de grupos particulares e \/ ou minorit\u00e1rios do ponto de vista do poder, como mulheres, ind\u00edgenas e negros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destacar a relev\u00e2ncia da informa\u00e7\u00e3o para flexibiliza\u00e7\u00e3o do gosto e do ju\u00edzo acerca de outras culturas. ","id":8950387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacar a relev\u00e2ncia da informa\u00e7\u00e3o para flexibiliza\u00e7\u00e3o do gosto e do ju\u00edzo acerca de outras culturas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilitar a confronta\u00e7\u00e3o de problemas, tais como racismo, diversidade de g\u00eanero, defici\u00eancia f\u00edsica ou mental.","id":8950388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar a confronta\u00e7\u00e3o de problemas, tais como racismo, diversidade de g\u00eanero, defici\u00eancia f\u00edsica ou mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ignorar a cultura dominante, latente ou manifesta e todo tipo de opress\u00e3o. ","id":8950389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ignorar a cultura dominante, latente ou manifesta e todo tipo de opress\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}