{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19738,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gest\u00e3o estrat\u00e9gica compreende o modo de gerir uma organiza\u00e7\u00e3o com foco em resultados tang\u00edveis, muito bem estruturados e predeterminados. Na pr\u00e1tica, \u00e9 planejar estrategicamente os passos da organiza\u00e7\u00e3o, definindo metas e objetivos, antevendo de certa forma o futuro, de modo a se prevenir e poder aplicar o quanto antes as a\u00e7\u00f5es corretivas necess\u00e1rias.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493515,"hashId":"7b3a3f9035d113deb456e63d66aebe2e","enunciado":"<p align=justify>Gest\u00e3o estrat\u00e9gica compreende o modo de gerir uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o com foco em resultados tang\u00edveis, muito bem\r\nestruturados e predeterminados. Na pr\u00e1tica, \u00e9 planejar\r\nestrategicamente os passos da organiza\u00e7\u00e3o, definindo metas\r\ne objetivos, antevendo de certa forma o futuro, de modo a se\r\nprevenir e poder aplicar o quanto antes as a\u00e7\u00f5es corretivas\r\nnecess\u00e1rias.<\/p>","resposta":1787564,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o por compet\u00eancias e gest\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":269739,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o\r\npor compet\u00eancias e gest\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/493515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de estoque m\u00e1ximo diz respeito ao n\u00famero\nm\u00e1ximo de unidades de um determinado item de estoque e\n\u00e9 definido da seguinte forma: estoque m\u00e1ximo = estoque\nm\u00ednimo - lote de compra.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493517,"hashId":"2f9a99a99a8d8dae0241694bb21eaa1a","enunciado":"<p align=justify>O conceito de estoque m\u00e1ximo diz respeito ao n\u00famero\nm\u00e1ximo de unidades de um determinado item de estoque e\n\u00e9 definido da seguinte forma: estoque m\u00e1ximo = estoque\nm\u00ednimo - lote de compra.<\/p>","resposta":1787569,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de bens materiais, julgue os itens que se seguem.","id":269740,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de bens materiais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/493517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do lote econ\u00f4mico objetiva alcan\u00e7ar custos m\u00ednimos admitindo que os recursos financeiros s\u00e3o ilimitados, o que n\u00e3o ocorre na realidade.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493521,"hashId":"855404f39d7c6c22223833170929d33a","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o do lote econ\u00f4mico objetiva alcan\u00e7ar custos\r\nm\u00ednimos admitindo que os recursos financeiros s\u00e3o\r\nilimitados, o que n\u00e3o ocorre na realidade.<\/p>","resposta":1787576,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao lote econ\u00f4mico, suas f\u00f3rmulas e resultados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":269741,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao lote econ\u00f4mico, suas f\u00f3rmulas e resultados, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/493521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os passos preliminares para a prepara\u00e7\u00e3o de um programa de treinamento e desenvolvimento s\u00e3o: avalia\u00e7\u00e3o das necessidades, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do treinamento, sele\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de aprendizagem, delimita\u00e7\u00e3o do conte\u00fado do programa.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493533,"hashId":"3760ef4c151b60b47086be5bef6f0b07","enunciado":"<p align=justify>Os passos preliminares para a prepara\u00e7\u00e3o de um programa\r\nde treinamento e desenvolvimento s\u00e3o: avalia\u00e7\u00e3o das\r\nnecessidades, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do treinamento,\r\nsele\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de aprendizagem, delimita\u00e7\u00e3o do\r\nconte\u00fado do programa.<\/p>","resposta":1787600,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de RH, julgue os itens seguintes.","id":269743,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de RH, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/493533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar decorre da observ\u00e2ncia do regime de caixa para as despesas. Portanto, as despesas empenhadas, que n\u00e3o forem pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro nem canceladas pelo processo de an\u00e1lise e depura\u00e7\u00e3o, e que atendam os requisitos previstos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, devem ser inscritas em restos a pagar.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493555,"hashId":"51b6710131d75e16cab1e798cf7a6e52","enunciado":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar decorre da observ\u00e2ncia do\r\nregime de caixa para as despesas. Portanto, as despesas\r\nempenhadas, que n\u00e3o forem pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro\r\nnem canceladas pelo processo de an\u00e1lise e depura\u00e7\u00e3o, e que\r\natendam os requisitos previstos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica,\r\ndevem ser inscritas em restos a pagar.<\/p>","resposta":1787645,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a despesa p\u00fablica e restos a pagar.","id":269747,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a despesa p\u00fablica e restos\r\na pagar.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/493555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor. Acess\u00edvel a todos os brasileiros, \u00e9 criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e vencimento pago pelos cofres p\u00fablicos, para provimento em car\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493561,"hashId":"b4a68770367935d2e1d809b8e75aa302","enunciado":"<p align=justify>Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e\r\nresponsabilidades previstas na estrutura organizacional que\r\ndevem ser cometidas a um servidor. Acess\u00edvel a todos os\r\nbrasileiros, \u00e9 criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e\r\nvencimento pago pelos cofres p\u00fablicos, para provimento em\r\ncar\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o.<\/p>","resposta":1787656,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":269749,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da\r\nUni\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/493561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico: nacionalidade brasileira, gozo dos direitos pol\u00edticos, quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais, n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo, idade m\u00ednima de 16 anos e aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.","provas":[{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493562,"hashId":"298fbad77600ff0ebcdee045e645cef3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico:\r\nnacionalidade brasileira, gozo dos direitos pol\u00edticos, quita\u00e7\u00e3o\r\ncom as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais, n\u00edvel de\r\nescolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo, idade\r\nm\u00ednima de 16 anos e aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.<\/p>","resposta":1787659,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":269749,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da\r\nUni\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/493562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o ser\u00e3o exibidas marcas de par\u00e1grafos e pontos indicando caracteres correspondentes a espa\u00e7os em branco entre as palavras. Ao se clicar novamente esse bot\u00e3o, esses caracteres ser\u00e3o ocultados. Mesmo quando est\u00e3o vis\u00edveis, esses caracteres n\u00e3o aparecem em impress\u00f5es, quando o arquivo \u00e9 impresso.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493340,"hashId":"28e2ad81452e59ebd8cf32738299040e","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/18.gif> ser\u00e3o exibidas marcas de par\u00e1grafos e pontos indicando caracteres correspondentes a espa\u00e7os em branco entre as palavras. Ao se clicar novamente esse bot\u00e3o, esses caracteres ser\u00e3o ocultados. Mesmo quando est\u00e3o vis\u00edveis, esses caracteres n\u00e3o aparecem em impress\u00f5es, quando o arquivo \u00e9 impresso.<\/P>","resposta":1787214,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um texto em processo de edi\u00e7\u00e3o extra\u00eddo de www.cbj.g12.br. A partir dessa janela, julgue os itens que se seguem, acerca do Word 2002.","id":269694,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um texto em processo de edi\u00e7\u00e3o extra\u00eddo de www.cbj.g12.br. A partir dessa janela, julgue os itens que se seguem, acerca do Word 2002.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/493340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mesma lista de op\u00e7\u00f5es ser\u00e1 exibida caso se pressione simultaneamente as teclas ap\u00f3s se ter selecionado o referido \u00edcone.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493344,"hashId":"12e6f96db1240767dd9c94affb737362","enunciado":"A mesma lista de op\u00e7\u00f5es ser\u00e1 exibida caso se pressione simultaneamente as teclas <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/20.gif> ap\u00f3s se ter selecionado o referido \u00edcone.","resposta":1787223,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que, em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, ao se clicar, com o bot\u00e3o direito do mouse, um \u00edcone correspondente a um arquivo do tipo Word 2002 denominado Processos, tenha surgido a lista de op\u00e7\u00f5es acima. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lista, julgue os itens que se seguem.","id":269696,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que, em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, ao se clicar, com o bot\u00e3o direito do mouse, um \u00edcone correspondente a um arquivo do tipo Word 2002 denominado Processos, tenha surgido a lista de op\u00e7\u00f5es acima. Com rela\u00e7\u00e3o a essa lista, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/493344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493346,"hashId":"056cc0b8816ef7cfe6947d6fda0c13da","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/22.gif><\/P>","resposta":1787227,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na \u00e1lgebra elementar, aprende-se a expressar, em forma simb\u00f3lica, id\u00e9ias que certamente ficam extensas se expressas em linguagem natural. Por exemplo, o enunciado dois n\u00fameros naturais \u00edmpares e consecutivos pode ser escrito simplesmente como 2k+1 e 2k+3, em que k \u00e9 um n\u00famero natural qualquer. A prop\u00f3sito dessa id\u00e9ia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":269697,"enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1lgebra elementar, aprende-se a expressar, em forma\r\nsimb\u00f3lica, id\u00e9ias que certamente ficam extensas se expressas em\r\nlinguagem natural. Por exemplo, o enunciado dois n\u00fameros\r\nnaturais \u00edmpares e consecutivos pode ser escrito simplesmente\r\ncomo 2k+1 e 2k+3, em que k \u00e9 um n\u00famero natural qualquer.\r\nA prop\u00f3sito dessa id\u00e9ia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/493346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que as c\u00f3pias de 4 desses 16 filmes estivessem com defeito. Nesse caso, a probabilidade de que 3 outras c\u00f3pias, retiradas aleat\u00f3ria e sucessivamente desse lote de filmes, n\u00e3o estivessem com defeito \u00e9 superior a 0,36.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493347,"hashId":"77e23f8d4883711f7b96928283d8da6a","enunciado":"<p align=justify>Suponha que as c\u00f3pias de 4 desses 16 filmes estivessem com\r\ndefeito. Nesse caso, a probabilidade de que 3 outras c\u00f3pias,\r\nretiradas aleat\u00f3ria e sucessivamente desse lote de filmes, n\u00e3o\r\nestivessem com defeito \u00e9 superior a 0,36.<\/p>","resposta":1787228,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2005, a ANCINE coordenou a mostra de filmes brasileiros no Ano do Brasil na Fran\u00e7a. No 17.\u00ba Encontro de Cinematografia da Am\u00e9rica Latina, que ocorreu entre 11 e 20 de mar\u00e7o de 2005, em Toulouse, foi programada a exibi\u00e7\u00e3o de um lote de 16 filmes de longa metragem brasileiros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":269698,"enunciado":"<p align=justify>Em 2005, a ANCINE coordenou a mostra de filmes brasileiros\r\nno Ano do Brasil na Fran\u00e7a. No 17.\u00ba Encontro de Cinematografia\r\nda Am\u00e9rica Latina, que ocorreu entre 11 e 20 de mar\u00e7o de 2005,\r\nem Toulouse, foi programada a exibi\u00e7\u00e3o de um lote de 16 filmes\r\nde longa metragem brasileiros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/493347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o primeiro jurado votar no filme F1, ent\u00e3o, entre todas as possibilidades de vota\u00e7\u00e3o, haveria 4 em que F1 seria o filme vencedor.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493349,"hashId":"438fbf5123a6d012a344eebd0c2fb249","enunciado":"<p align=justify>Se o primeiro jurado votar no filme F1, ent\u00e3o, entre todas as\r\npossibilidades de vota\u00e7\u00e3o, haveria 4 em que F1 seria o filme\r\nvencedor.<\/p>","resposta":1787232,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma mostra competitiva de filmes, dois curtas-metragens, nomeados como F1 e F2, foram finalistas. Um j\u00fari de 4 pessoas foi designado para decidir o vencedor, sendo que cada jurado tinha direito a um \u00fanico voto e esse voto tinha de, necessariamente, ser para um dos filmes (ou seja, n\u00e3o era admitido voto nulo ou em branco). Para ser considerado vencedor, o filme teria de obter mais da metade dos votos dos jurados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":269699,"enunciado":"<P align=justify>Em uma mostra competitiva de filmes, dois curtas-metragens, nomeados como F<SUB>1<\/SUB> e F<SUB>2<\/SUB>, foram finalistas. Um j\u00fari de 4 pessoas foi designado para decidir o vencedor, sendo que cada jurado tinha direito a um \u00fanico voto e esse voto tinha de, necessariamente, ser para um dos filmes (ou seja, n\u00e3o era admitido voto nulo ou em branco). Para ser considerado vencedor, o filme teria de obter mais da metade dos votos dos jurados. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/493349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III a seguir sejam verdadeiras. I Se o filme Dois Filhos de Francisco n\u00e3o teve a maior bilheteria de 2005, ent\u00e3o esse filme n\u00e3o teve o maior n\u00famero de c\u00f3pias vendidas. II Se o filme Dois Filhos de Francisco teve a maior bilheteria de 2005, ent\u00e3o esse filme foi exibido em mais de 300 salas de proje\u00e7\u00e3o. III O filme Dois Filhos de Francisco teve o maior n\u00famero de c\u00f3pias vendidas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que a proposi\u00e7\u00e3o O filme Dois filhos de Francisco foi visto em mais de 300 salas de proje\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493353,"hashId":"2e214315c20cb94c19eb186c98435aef","enunciado":"<P align=justify>Suponha que as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III a seguir sejam verdadeiras. <\/P>\r\n<P align=justify>I Se o filme Dois Filhos de Francisco n\u00e3o teve a maior bilheteria de 2005, ent\u00e3o esse filme n\u00e3o teve o maior n\u00famero de c\u00f3pias vendidas. <\/P>\r\n<P align=justify>II Se o filme Dois Filhos de Francisco teve a maior bilheteria de 2005, ent\u00e3o esse filme foi exibido em mais de 300 salas de proje\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III O filme Dois Filhos de Francisco teve o maior n\u00famero de c\u00f3pias vendidas. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que a proposi\u00e7\u00e3o O filme Dois filhos de Francisco foi visto em mais de 300 salas de proje\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/P>","resposta":1787240,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269700,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/24.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/493353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The access providers get together with anyone who could make them able to offer lawful downloading just as a public gesture.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493360,"hashId":"1984d7589bd251788e7042f6022fef48","enunciado":"<p align=justify>The access providers get together with anyone who could\r\nmake them able to offer lawful downloading just as a public\r\ngesture.<\/p>","resposta":1787255,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":269701,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13523\/26.gif><\/P>\r\nBased on the text above, judge the following items.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/493360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 abater, a t\u00edtulo de despesa operacional, o total dos investimentos efetuados em produ\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas de longa metragem.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493368,"hashId":"2a0dd7e959541450068a7992038d2109","enunciado":"<p align=justify>A pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 abater, a t\u00edtulo de despesa\r\noperacional, o total dos investimentos efetuados em\r\nprodu\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas de longa metragem.<\/p>","resposta":1787270,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.685\/1993 (Lei do Audiovisual), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":269704,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.685\/1993 (Lei do Audiovisual), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.685\/1993 - Lei de Incentivo ao Audiovisual","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.685\/1993 - Lei de Incentivo ao Audiovisual","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418403,"slug":"comunicacao-social-lei-no-8-685-1993-lei-de-incentivo-ao-audiovisual"}],"slug":"comunicacao-social\/493368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de lideran\u00e7a situacional, em oposi\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da teoria contingencial, n\u00e3o busca a efic\u00e1cia mediante um estilo gerencial \u00f3timo. Na vis\u00e3o dos defensores do referido modelo, n\u00e3o existe um melhor estilo de lideran\u00e7a (estilo ideal). Para tanto, o gerente deve adaptar seu estilo e sua forma de gerenciar equipes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o imposta pelo ambiente em que atua.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493375,"hashId":"b16bd63d3865fcc4a124101541a67c43","enunciado":"<p align=justify>O modelo de lideran\u00e7a situacional, em oposi\u00e7\u00e3o aos\r\nprinc\u00edpios da teoria contingencial, n\u00e3o busca a efic\u00e1cia\r\nmediante um estilo gerencial \u00f3timo. Na vis\u00e3o dos defensores\r\ndo referido modelo, n\u00e3o existe um melhor estilo de lideran\u00e7a\r\n(estilo ideal). Para tanto, o gerente deve adaptar seu estilo e\r\nsua forma de gerenciar equipes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o imposta pelo\r\nambiente em que atua.<\/p>","resposta":1787285,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos estudos da gest\u00e3o contempor\u00e2nea, julgue os itens a seguir.","id":269707,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos estudos da gest\u00e3o contempor\u00e2nea, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/493375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados leg\u00edtimos para interpor recurso administrativo aqueles cujos direitos ou interesses sejam diretamente afetados por decis\u00e3o administrativa tomada bem como aqueles que o sejam apenas indiretamente.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493382,"hashId":"869a662e7c28375bab3418f48b085a5d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados leg\u00edtimos para interpor recurso\r\nadministrativo aqueles cujos direitos ou interesses sejam\r\ndiretamente afetados por decis\u00e3o administrativa tomada bem\r\ncomo aqueles que o sejam apenas indiretamente.<\/p>","resposta":1787298,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":269708,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/493382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o, por funcion\u00e1rio p\u00fablico, de dados falsos em sistemas de informa\u00e7\u00f5es governamentais n\u00e3o \u00e9 tipificada como crime praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":13525,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493384,"hashId":"98b4ebb8f6ce4558baa89fe97d9064fd","enunciado":"<p align=justify>A inser\u00e7\u00e3o, por funcion\u00e1rio p\u00fablico, de dados falsos em\r\nsistemas de informa\u00e7\u00f5es governamentais n\u00e3o \u00e9 tipificada\r\ncomo crime praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1787303,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":269709,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406434,"slug":"direito-penal-insercao-de-dados-falsos-em-sistema-de-informacoes"}],"slug":"direito-penal\/493384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o restos a pagar as despesas empenhadas e n\u00e3o-pagas at\u00e9 31 de dezembro, distinguindo-se as despesas processadas das n\u00e3o-processadas, respectivamente, despesas liquidadas e n\u00e3o-liquidadas.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493388,"hashId":"24790626115aa69bcb58542d17180bbb","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o restos a pagar as despesas empenhadas e n\u00e3o-pagas at\u00e9\r\n31 de dezembro, distinguindo-se as despesas processadas das\r\nn\u00e3o-processadas, respectivamente, despesas liquidadas e\r\nn\u00e3o-liquidadas.<\/p>","resposta":1787310,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que define a despesa p\u00fablica como o conjunto de disp\u00eandios do Estado ou de outra pessoa de direito p\u00fablico, para o funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens seguintes.","id":269711,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que define a despesa\r\np\u00fablica como o conjunto de disp\u00eandios do Estado ou de outra\r\npessoa de direito p\u00fablico, para o funcionamento dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/493388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da universalidade, o or\u00e7amento (uno) deve conter todas as receitas e todas as despesas do Estado, regra tradicional amplamente aceita pelos tratadistas cl\u00e1ssicos e considerada indispens\u00e1vel para o controle parlamentar sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493390,"hashId":"a73a7fc62e0842f1c2704d7fb89cbd51","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da universalidade, o or\u00e7amento\r\n(uno) deve conter todas as receitas e todas as despesas do\r\nEstado, regra tradicional amplamente aceita pelos tratadistas\r\ncl\u00e1ssicos e considerada indispens\u00e1vel para o controle\r\nparlamentar sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","resposta":1787314,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios s\u00e3o preceitos fundamentais e imut\u00e1veis de uma doutrina que orientam procedimentos e indicam a postura a ser adotada diante de uma realidade. A Lei n.\u00ba 4.320\/1964, em seu artigo 2.\u00ba, disp\u00f5e acerca dos princ\u00edpios da unidade, universalidade e anualidade do or\u00e7amento. Acerca desses princ\u00edpios, julgue os itens a seguir.","id":269712,"enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios s\u00e3o preceitos fundamentais e imut\u00e1veis de uma\r\ndoutrina que orientam procedimentos e indicam a postura a ser\r\nadotada diante de uma realidade. A Lei n.\u00ba 4.320\/1964, em seu\r\nartigo 2.\u00ba, disp\u00f5e acerca dos princ\u00edpios da unidade,\r\nuniversalidade e anualidade do or\u00e7amento. Acerca desses\r\nprinc\u00edpios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/493390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da anualidade, o or\u00e7amento deve ter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro, o qual, conforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o necessariamente precisa coincidir com o ano civil.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493391,"hashId":"d2b189d8b300c7afdba9f7d60a3183f9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da anualidade, o or\u00e7amento deve\r\nter vig\u00eancia limitada a um exerc\u00edcio financeiro, o qual,\r\nconforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o necessariamente\r\nprecisa coincidir com o ano civil.<\/p>","resposta":1787317,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios s\u00e3o preceitos fundamentais e imut\u00e1veis de uma doutrina que orientam procedimentos e indicam a postura a ser adotada diante de uma realidade. A Lei n.\u00ba 4.320\/1964, em seu artigo 2.\u00ba, disp\u00f5e acerca dos princ\u00edpios da unidade, universalidade e anualidade do or\u00e7amento. Acerca desses princ\u00edpios, julgue os itens a seguir.","id":269712,"enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios s\u00e3o preceitos fundamentais e imut\u00e1veis de uma\r\ndoutrina que orientam procedimentos e indicam a postura a ser\r\nadotada diante de uma realidade. A Lei n.\u00ba 4.320\/1964, em seu\r\nartigo 2.\u00ba, disp\u00f5e acerca dos princ\u00edpios da unidade,\r\nuniversalidade e anualidade do or\u00e7amento. Acerca desses\r\nprinc\u00edpios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/493391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima etapa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, a avalia\u00e7\u00e3o da lei, consiste na contabiliza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento aprovado pela Secretaria do Tesouro Nacional, que providencia a consigna\u00e7\u00e3o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria a todos \u00f3rg\u00e3os e minist\u00e9rios de acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493396,"hashId":"8b8e6ebd8589ac88fcd675c32193b8af","enunciado":"<p align=justify>A \u00faltima etapa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, a avalia\u00e7\u00e3o da lei,\r\nconsiste na contabiliza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento aprovado pela\r\nSecretaria do Tesouro Nacional, que providencia a\r\nconsigna\u00e7\u00e3o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria a todos \u00f3rg\u00e3os e\r\nminist\u00e9rios de acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964.<\/p>","resposta":1787327,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O poder Executivo, ao qual Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui a responsabilidade pelo sistema de planejamento e or\u00e7amento, tem a iniciativa dos seguintes projetos de lei: Plano Plurianual, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos anuais. Considerando esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":269713,"enunciado":"<p align=justify>O poder Executivo, ao qual Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui a\r\nresponsabilidade pelo sistema de planejamento e or\u00e7amento, tem\r\na iniciativa dos seguintes projetos de lei: Plano Plurianual,\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos anuais. Considerando esse\r\nassunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/493396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com os cr\u00e9ditos especiais, que se destinam \u00e0s despesas para as quais n\u00e3o haja categoria de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica, visa-se atender a objeto n\u00e3o-previsto no or\u00e7amento, e sendo eles autorizados em lei especial e abertos por meio de medida provis\u00f3ria e com autoriza\u00e7\u00e3o independente.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493398,"hashId":"b589bb52440ef2e33a605935f4125cc6","enunciado":"<p align=justify>Com os cr\u00e9ditos especiais, que se destinam \u00e0s despesas para\r\nas quais n\u00e3o haja categoria de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\nespec\u00edfica, visa-se atender a objeto n\u00e3o-previsto no\r\nor\u00e7amento, e sendo eles autorizados em lei especial e abertos\r\npor meio de medida provis\u00f3ria e com autoriza\u00e7\u00e3o\r\nindependente.<\/p>","resposta":1787331,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o-computadas ou insuficientemente dotadas na lei de or\u00e7amento e classificadas como cr\u00e9ditos suplementares, cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":269714,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o\r\nautoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o-computadas ou insuficientemente\r\ndotadas na lei de or\u00e7amento e classificadas como cr\u00e9ditos\r\nsuplementares, cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/493398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas federais n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s regras do SIAFI, uma vez que este foi concebido para atender, exclusivamente, entidades vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493408,"hashId":"c0885620a255f1411e0319f4d7b1b9eb","enunciado":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas federais n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0s regras do\r\nSIAFI, uma vez que este foi concebido para atender,\r\nexclusivamente, entidades vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1787350,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica difere da contabilidade financeira no que diz respeito aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade. O poder p\u00fablico deve seguir os dispositivos legais para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de contas e para a efetiva\u00e7\u00e3o dos registros cont\u00e1beis. \u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":269718,"enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica difere da contabilidade financeira no que\r\ndiz respeito aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade.\r\nO poder p\u00fablico deve seguir os dispositivos legais para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do plano de contas e para a efetiva\u00e7\u00e3o dos registros\r\ncont\u00e1beis. \u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/493408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de contas SIAFI \u00e9 composto de sete n\u00edveis, a saber: classe, subclasse, grupo, subgrupo, elemento, item e subitem.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493410,"hashId":"a3c8853be4e64b29616a27c2060b1402","enunciado":"<p align=justify>O plano de contas SIAFI \u00e9 composto de sete n\u00edveis, a saber:\r\nclasse, subclasse, grupo, subgrupo, elemento, item e subitem.<\/p>","resposta":1787355,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica difere da contabilidade financeira no que diz respeito aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade. O poder p\u00fablico deve seguir os dispositivos legais para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de contas e para a efetiva\u00e7\u00e3o dos registros cont\u00e1beis. \u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":269718,"enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica difere da contabilidade financeira no que\r\ndiz respeito aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade.\r\nO poder p\u00fablico deve seguir os dispositivos legais para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do plano de contas e para a efetiva\u00e7\u00e3o dos registros\r\ncont\u00e1beis. \u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/493410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas coligadas e controladas devem ser consolidadas sempre que o somat\u00f3rio das a\u00e7\u00f5es pertencentes \u00e0 controladora seja equivalente a 30% das a\u00e7\u00f5es das entidades controladas, conforme previsto na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, sendo exigido para a CVM o percentual de 15% do patrim\u00f4nio l\u00edquido das empresas investidas.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493418,"hashId":"7fefe099f9bce90b99daab2e1cbaa200","enunciado":"<p align=justify>As empresas coligadas e controladas devem ser\r\nconsolidadas sempre que o somat\u00f3rio das a\u00e7\u00f5es pertencentes\r\n\u00e0 controladora seja equivalente a 30% das a\u00e7\u00f5es das\r\nentidades controladas, conforme previsto na Lei n.\u00ba\r\n6.404\/1976, sendo exigido para a CVM o percentual de 15%\r\ndo patrim\u00f4nio l\u00edquido das empresas investidas.<\/p>","resposta":1787371,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde a sua origem, a contabilidade det\u00e9m o car\u00e1ter informativo, ou seja, um de seus objetivos \u00e9 o de informar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial, econ\u00f4mica e financeira das entidades. Nesse sentido, a t\u00e9cnica de consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os prov\u00ea aos usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil uma vis\u00e3o global das entidades controladoras ou de grupos econ\u00f4micos. Considerando a lei das S.A. e as normas da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) sobre a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":269720,"enunciado":"<p align=justify>Desde a sua origem, a contabilidade det\u00e9m o car\u00e1ter informativo,\r\nou seja, um de seus objetivos \u00e9 o de informar a situa\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, econ\u00f4mica e financeira das entidades. Nesse sentido,\r\na t\u00e9cnica de consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os prov\u00ea aos usu\u00e1rios da\r\ninforma\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil uma vis\u00e3o global das entidades\r\ncontroladoras ou de grupos econ\u00f4micos. Considerando a lei das\r\nS.A. e as normas da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM)\r\nsobre a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/493418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as companhias abertas, sempre que uma entidade for controlada dever\u00e1 ser consolidada, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de relev\u00e2ncia.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493421,"hashId":"a8a3870ca3b4e9abf275561cbc57b625","enunciado":"<p align=justify>Para as companhias abertas, sempre que uma entidade for\r\ncontrolada dever\u00e1 ser consolidada, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o de relev\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1787376,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde a sua origem, a contabilidade det\u00e9m o car\u00e1ter informativo, ou seja, um de seus objetivos \u00e9 o de informar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial, econ\u00f4mica e financeira das entidades. Nesse sentido, a t\u00e9cnica de consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os prov\u00ea aos usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil uma vis\u00e3o global das entidades controladoras ou de grupos econ\u00f4micos. Considerando a lei das S.A. e as normas da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) sobre a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":269720,"enunciado":"<p align=justify>Desde a sua origem, a contabilidade det\u00e9m o car\u00e1ter informativo,\r\nou seja, um de seus objetivos \u00e9 o de informar a situa\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, econ\u00f4mica e financeira das entidades. Nesse sentido,\r\na t\u00e9cnica de consolida\u00e7\u00e3o de balan\u00e7os prov\u00ea aos usu\u00e1rios da\r\ninforma\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil uma vis\u00e3o global das entidades\r\ncontroladoras ou de grupos econ\u00f4micos. Considerando a lei das\r\nS.A. e as normas da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM)\r\nsobre a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/493421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entidades ligadas aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o federal direta e suas autarquias devem reter o IRPJ, a CSLL, o PIS\/PASEP e a COFINS quando efetuarem pagamentos relativos \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de gasolina, \u00f3leo d\u00edsel e querosene de avia\u00e7\u00e3o, o que se aplica ao pagamento feito diretamente \u00e0s refinarias de petr\u00f3leo, demais produtores e importadores.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493431,"hashId":"807fe719c4ef9abb2dd86cea56a68eca","enunciado":"<p align=justify>Entidades ligadas aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o federal direta\r\ne suas autarquias devem reter o IRPJ, a CSLL, o PIS\/PASEP\r\ne a COFINS quando efetuarem pagamentos relativos \u00e0\r\naquisi\u00e7\u00e3o de gasolina, \u00f3leo d\u00edsel e querosene de avia\u00e7\u00e3o, o\r\nque se aplica ao pagamento feito diretamente \u00e0s refinarias de\r\npetr\u00f3leo, demais produtores e importadores.<\/p>","resposta":1787396,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O governo tem tomado medidas que visam \u00e0 evas\u00e3o de divisas dos cofres p\u00fablicos. Entre elas, merece destaque a que disp\u00f5e sobre a reten\u00e7\u00e3o de tributos e contribui\u00e7\u00f5es nos pagamentos efetuados pelas pessoas jur\u00eddicas que mencionam outras pessoas jur\u00eddicas pelo fornecimento de bens e servi\u00e7os. Considerando as Instru\u00e7\u00f5es Normativas n.o 480\/2004 e n.o 539\/2005 da Secretaria da Receita Federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":269722,"enunciado":"<p align=justify>O governo tem tomado medidas que visam \u00e0 evas\u00e3o de divisas\r\ndos cofres p\u00fablicos. Entre elas, merece destaque a que disp\u00f5e\r\nsobre a reten\u00e7\u00e3o de tributos e contribui\u00e7\u00f5es nos pagamentos\r\nefetuados pelas pessoas jur\u00eddicas que mencionam outras pessoas\r\njur\u00eddicas pelo fornecimento de bens e servi\u00e7os. Considerando as\r\nInstru\u00e7\u00f5es Normativas n.o 480\/2004 e n.o 539\/2005 da Secretaria\r\nda Receita Federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/493431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, excetuando-se os casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 permitida a inclus\u00e3o, na licita\u00e7\u00e3o, de objeto cuja finalidade seja a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493440,"hashId":"67944556713595db7d5655374f94bdec","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, excetuando-se os casos\r\nde empreendimentos executados e explorados sob o regime\r\nde concess\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 permitida a inclus\u00e3o, na licita\u00e7\u00e3o, de\r\nobjeto cuja finalidade seja a obten\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros para sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1787414,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os par\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao processo de licita\u00e7\u00e3o.","id":269725,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar\r\nservi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os\r\npar\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao\r\nprocesso de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/493440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o para a venda de bens da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de acordo com os interesses p\u00fablicos, se bem justificados, em especial, quando se tratar de aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis vinculados \u00e0 concess\u00e3o de direito real de uso, loca\u00e7\u00e3o ou permiss\u00e3o de uso de bens im\u00f3veis constru\u00eddos e destinados ou efetivamente utilizados no \u00e2mbito de programas habitacionais de interesse social, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especificamente criados para esse fim.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493442,"hashId":"ee7bf7bb3f9a8f445001a640941f9a3c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o para a venda de\r\nbens da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de acordo com os interesses\r\np\u00fablicos, se bem justificados, em especial, quando se tratar\r\nde aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis vinculados \u00e0 concess\u00e3o de direito\r\nreal de uso, loca\u00e7\u00e3o ou permiss\u00e3o de uso de bens im\u00f3veis\r\nconstru\u00eddos e destinados ou efetivamente utilizados no\r\n\u00e2mbito de programas habitacionais de interesse social, por\r\n\u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nespecificamente criados para esse fim.<\/p>","resposta":1787419,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os par\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao processo de licita\u00e7\u00e3o.","id":269725,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar\r\nservi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os\r\npar\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao\r\nprocesso de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/493442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o uso de um im\u00f3vel destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conceder t\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3veis, sendo dispensada a licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493443,"hashId":"7960b00f11ab074ed690ca6d14422e6f","enunciado":"<p align=justify>Quando o uso de um im\u00f3vel destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qualquer que seja a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conceder\r\nt\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3veis,\r\nsendo dispensada a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1787420,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os par\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao processo de licita\u00e7\u00e3o.","id":269725,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem licitar\r\nservi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es seguindo os\r\npar\u00e2metros da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e suas altera\u00e7\u00f5es. Julgue, de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, os itens seguintes, relativos ao\r\nprocesso de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"}],"slug":"direito-administrativo\/493443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a LRF, uma empresa \u00e9 controlada quando o ente da Federa\u00e7\u00e3o possuir a maioria das a\u00e7\u00f5es preferenciais da empresa.","provas":[{"id":13523,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":493445,"hashId":"892ea36dca555c71cdf717cefabe3c10","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a LRF, uma empresa \u00e9 controlada quando o\r\nente da Federa\u00e7\u00e3o possuir a maioria das a\u00e7\u00f5es preferenciais\r\nda empresa.<\/p>","resposta":1787425,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando o uso de um im\u00f3vel destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qualquer que seja a localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conceder t\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3veis, sendo dispensada a licita\u00e7\u00e3o.","id":269726,"enunciado":"<p align=justify>Quando o uso de um im\u00f3vel destinar-se a outro \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qualquer que seja a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 conceder\r\nt\u00edtulo de propriedade ou de direito real de uso de im\u00f3veis,\r\nsendo dispensada a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405666,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-gestao-patrimonial-art-43-ao-art-47"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/493445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os barramentos apresentados na figura, o que possui maior velocidade de clock \u00e9 o ATA Bus.","provas":[{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":493446,"hashId":"d4ef08812c17b56a4d01acdfb8e63db1","enunciado":"<p align=justify>Entre os barramentos apresentados na figura, o que possui\r\nmaior velocidade de clock \u00e9 o ATA Bus.<\/p>","resposta":1787427,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um esquema da arquitetura t\u00edpica dos barramentos de um computador pessoal. Tendo essa figura como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, acerca de conceitos de inform\u00e1tica.","id":269727,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13524\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta um esquema da arquitetura t\u00edpica dos barramentos de um computador pessoal. Tendo essa figura como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, acerca de conceitos de inform\u00e1tica.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/493446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada um dos dispositivos conectados ao barramento PCI \u00e9 controlado por um software especial, denominado device driver, cuja implementa\u00e7\u00e3o independe de sistema operacional.","provas":[{"id":13524,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":493447,"hashId":"6a94edad6d75db61ca57a530ffc764c9","enunciado":"<p align=justify>Cada um dos dispositivos conectados ao barramento PCI \u00e9\r\ncontrolado por um software especial, denominado device\r\ndriver, cuja implementa\u00e7\u00e3o independe de sistema\r\noperacional.<\/p>","resposta":1787429,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1787428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1787429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um esquema da arquitetura t\u00edpica dos barramentos de um computador pessoal. Tendo essa figura como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, acerca de conceitos de inform\u00e1tica.","id":269727,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13524\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta um esquema da arquitetura t\u00edpica dos barramentos de um computador pessoal. Tendo essa figura como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, acerca de conceitos de inform\u00e1tica.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":"informatica\/493447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es de um determinado munic\u00edpio exige que, nas unidades domiciliares, a \u00e1rea de aera\u00e7\u00e3o\/ ilumina\u00e7\u00e3o deve corresponder a:1\/8 da superf\u00edcie de piso quando se tratar de sala, dormit\u00f3rio e cozinha; 1\/10 da superf\u00edcie de piso quando se tratar de banheiro e \u00e1rea de servi\u00e7o. Com base nos \u00edndices acima e considerando um apartamento que possui: uma sala de 20,00 m\u00b2, dois dormit\u00f3rios de 12,00m\u00b2 cada, uma cozinha de 8,00m\u00b2, um banheiro de 6,00m\u00b2 e uma \u00e1rea de servi\u00e7o de 8,00m\u00b2, julgue as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":14233,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquiteto","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":515226,"hashId":"61165518a4927068084c24bc38a5eaf4","enunciado":"<P align=justify>O C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es de um determinado munic\u00edpio exige que, nas unidades domiciliares, a \u00e1rea de aera\u00e7\u00e3o\/ ilumina\u00e7\u00e3o deve corresponder a:1\/8 da superf\u00edcie de piso quando se tratar de sala, dormit\u00f3rio e cozinha; 1\/10 da superf\u00edcie de piso quando se tratar de banheiro e \u00e1rea de servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos \u00edndices acima e considerando um apartamento que possui: uma sala de 20,00 m\u00b2, dois dormit\u00f3rios de 12,00m\u00b2 cada, uma cozinha de 8,00m\u00b2, um banheiro de 6,00m\u00b2 e uma \u00e1rea de servi\u00e7o de 8,00m\u00b2, julgue as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1880854,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea necess\u00e1ria para a aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do apartamento \u00e9 de 6,40 m\u00b2.","id":1880850,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea necess\u00e1ria para a aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do\r\napartamento \u00e9 de 6,40 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A janela da cozinha possui a mesma \u00e1rea da janela da \u00e1rea de servi\u00e7o.","id":1880851,"corpo":"<p align=justify>A janela da cozinha possui a mesma \u00e1rea da janela da\r\n\u00e1rea de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma janela de 20,00 X 20,00 cm satisfaz \u00e0 necessidade de aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do banheiro.","id":1880852,"corpo":"<p align=justify>Uma janela de 20,00 X 20,00 cm satisfaz \u00e0 necessidade\r\nde aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do banheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada dormit\u00f3rio necessita de uma \u00e1rea de aera\u00e7\u00e3o\/ ventila\u00e7\u00e3o de aproximadamente 1,20 m\u00b2.","id":1880853,"corpo":"<p align=justify>Cada dormit\u00f3rio necessita de uma \u00e1rea de aera\u00e7\u00e3o\/\r\nventila\u00e7\u00e3o de aproximadamente 1,20 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea necess\u00e1ria para aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do apartamento \u00e9 de 7,90 m\u00b2.","id":1880854,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea necess\u00e1ria para aera\u00e7\u00e3o\/ilumina\u00e7\u00e3o do\r\napartamento \u00e9 de 7,90 m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273551,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 19.915\/1998 - Regulamenta a Lei N.\u00b0 2.105 de 08 de outubro de 1998 que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 19.915\/1998 - Regulamenta a Lei N.\u00b0 2.105 de 08 de outubro de 1998 que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419047,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-19-915-1998-regulamenta-a-lei-n-2-105-de-08-de-outubro-de-1998-que-dispoe-sobre-o-codigo-de-edificacoes-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/515226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os c\u00f3digos municipais de edifica\u00e7\u00f5es tratam de alguns conceitos espec\u00edficos que passaram a fazer parte do repert\u00f3rio usual do arquiteto urbanista. Relacione os verbetes da coluna da esquerda com os seus respectivos significados expostos na coluna da direita e assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os pares est\u00e3o corretos.","provas":[{"id":14233,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquiteto","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":515228,"hashId":"3b000ee8bdd711bc07c3f92c9dfdc8fd","enunciado":"<P align=justify>Os c\u00f3digos municipais de edifica\u00e7\u00f5es tratam de alguns conceitos espec\u00edficos que passaram a fazer parte do repert\u00f3rio usual do arquiteto urbanista.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14233\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Relacione os verbetes da coluna da esquerda com os seus respectivos significados expostos na coluna da direita e assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os pares est\u00e3o corretos.<\/P>","resposta":1880862,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2B, 3C, 4D, 5E, 6F, 7G, 8H, 9I,10J","id":1880860,"corpo":"<p align=justify>1A, 2B, 3C, 4D, 5E, 6F, 7G, 8H, 9I,10J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B, 2C, 3A, 4E, 5F, 6H, 7I, 8D, 9G,10J","id":1880861,"corpo":"<p align=justify>1B, 2C, 3A, 4E, 5F, 6H, 7I, 8D, 9G,10J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1E, 2F, 3A, 4J, 5C, 6D, 7H, 8B, 9I,10G","id":1880862,"corpo":"<p align=justify>1E, 2F, 3A, 4J, 5C, 6D, 7H, 8B, 9I,10G<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1E, 2F, 3A, 4C, 5B, 6H, 7D, 8I, 9J,10G","id":1880863,"corpo":"<p align=justify>1E, 2F, 3A, 4C, 5B, 6H, 7D, 8I, 9J,10G<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1E, 2B, 3A, 4J, 5C, 6D, 7F, 8G, 9J,10I","id":1880864,"corpo":"<p align=justify>1E, 2B, 3A, 4J, 5C, 6D, 7F, 8G, 9J,10I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273551,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/515228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n. 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da Cidade, instituiu v\u00e1rios instrumentos de gest\u00e3o urbana e fundi\u00e1ria e regulamentou os seus objetivos. Relacione os itens da coluna da esquerda com os seus correspondentes na coluna da direita, e assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o em que todos os pares est\u00e3o corretos.","provas":[{"id":14233,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquiteto","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":515233,"hashId":"d818af25eb13c2638fc28bfee74ff27a","enunciado":"<P align=justify>A Lei Federal n. 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da Cidade, instituiu v\u00e1rios instrumentos de gest\u00e3o urbana e fundi\u00e1ria e regulamentou os seus objetivos.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14233\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Relacione os itens da coluna da esquerda com os seus correspondentes na coluna da direita, e assinale abaixo a op\u00e7\u00e3o em que todos os pares est\u00e3o corretos.<\/P>","resposta":1880887,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2B, 3E, 4D, 5C","id":1880885,"corpo":"<p align=justify>1A, 2B, 3E, 4D, 5C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1A, 2C, 3B, 4D, 5E","id":1880886,"corpo":"<p align=justify>1A, 2C, 3B, 4D, 5E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1D, 2C, 3B, 4A, 5E","id":1880887,"corpo":"<p align=justify>1D, 2C, 3B, 4A, 5E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1C, 2E, 3B, 4A, 5D","id":1880888,"corpo":"<p align=justify>1C, 2E, 3B, 4A, 5D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1E, 2D, 3C, 4A, 5D","id":1880889,"corpo":"1E, 2D, 3C, 4A, 5D","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273551,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/515233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos bens de dom\u00ednio p\u00fablico confere-lhes caracter\u00edsticas especiais. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte aquela que n\u00e3o atende a essa condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":14234,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-spu","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515255,"hashId":"8a7aedb274955fa4e9ca4f1d0d10278e","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico dos bens de dom\u00ednio p\u00fablico confere-lhes\r\ncaracter\u00edsticas especiais. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte\r\naquela que n\u00e3o atende a essa condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1880997,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inalienabilidade","id":1880995,"corpo":"<p align=justify>inalienabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprescritibilidade.","id":1880996,"corpo":"<p align=justify>imprescritibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indivisibilidade","id":1880997,"corpo":"<p align=justify>indivisibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impenhorabilidade.","id":1880998,"corpo":"<p align=justify>impenhorabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossibilidade de onera\u00e7\u00e3o.","id":1880999,"corpo":"<p align=justify>impossibilidade de onera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273554,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/515255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui obriga\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico","provas":[{"id":14234,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-spu","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515273,"hashId":"483e4cb00bc0cbb0e65672bad62ac662","enunciado":"<p align=justify>Constitui obriga\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico<\/p>","resposta":1881088,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federal, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo.","id":1881085,"corpo":"<p align=justify>federal, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas\r\nde preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o\r\ndos ecossistemas naturais e de uso comum do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":1881086,"corpo":"<p align=justify>federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do\r\npovo, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio\r\npara esse fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":1881087,"corpo":"<p align=justify>federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do\r\npovo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse\r\nfim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":1881088,"corpo":"<p align=justify>federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do\r\npovo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse\r\nfim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":1881089,"corpo":"<p align=justify>federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do\r\npovo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse\r\nfim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273555,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/515273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es que, de acordo com as diferentes estruturas, fun\u00e7\u00f5es e atividades da entidade produtora visam a distribuir os documentos de um arquivo. Essa defi ni\u00e7\u00e3o corresponde a","provas":[{"id":14234,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-spu","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515275,"hashId":"74e06ea87882dece43169d9926247b44","enunciado":"<p align=justify>Seq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es que, de acordo com as diferentes\r\nestruturas, fun\u00e7\u00f5es e atividades da entidade produtora visam\r\na distribuir os documentos de um arquivo. Essa defi ni\u00e7\u00e3o\r\ncorresponde a<\/p>","resposta":1881098,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o.","id":1881095,"corpo":"<p align=justify>Ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de arquivamento.","id":1881096,"corpo":"<p align=justify>Sistema de arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macro-avalia\u00e7\u00e3o.","id":1881097,"corpo":"<p align=justify>Macro-avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifi ca\u00e7\u00e3o.","id":1881098,"corpo":"<p align=justify>Classifi ca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional.","id":1881099,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273556,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/515275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir, sob a \u00f3tica da Resolu\u00e7\u00e3o n. 14, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Classifi ca\u00e7\u00e3o ( ) Os assuntos encontram-se hierarquicamente distribu\u00eddos de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pelo \u00f3rg\u00e3o. ( ) Foi adotado o modelo de c\u00f3digo bloco-num\u00e9rico. ( ) As classes principais correspondem \u00e0s grandes fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelo \u00f3rg\u00e3o. ( ) As classes relativas \u00e0s atividades-fim ser\u00e3o desenvolvidas posteriormente pelo Arquivo Nacional. A quantidade dos itens incorretos \u00e9 igual a","provas":[{"id":14234,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-spu","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515276,"hashId":"9322f5552c889508da445b8d705be76c","enunciado":"<P align=justify>Analise os itens a seguir, sob a \u00f3tica da Resolu\u00e7\u00e3o n. 14, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Classifi ca\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os assuntos encontram-se hierarquicamente distribu\u00eddos de acordo com as fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pelo \u00f3rg\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Foi adotado o modelo de c\u00f3digo bloco-num\u00e9rico.<\/P>\r\n<P align=justify> ( ) As classes principais correspondem \u00e0s grandes fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelo \u00f3rg\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As classes relativas \u00e0s atividades-fim ser\u00e3o desenvolvidas posteriormente pelo Arquivo Nacional.<\/P>\r\n<P align=justify> A quantidade dos itens incorretos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1881102,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1881100,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1881101,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1881102,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1881103,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1881104,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273556,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/515276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a estrutura org\u00e2nica fornece a base para grandes agrupamentos de documentos, estamos falando de","provas":[{"id":14235,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-srh-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515286,"hashId":"ecdaf48d1cb77fbd6b57cf6a9aa7a107","enunciado":"<p align=justify>Quando a estrutura org\u00e2nica fornece a base para grandes\r\nagrupamentos de documentos, estamos falando de<\/p>","resposta":1881153,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o funcional.","id":1881150,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por assuntos.","id":1881151,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o por assuntos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal.","id":1881152,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o decimal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1881153,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.","id":1881154,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273557,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/515286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas elementos principais a serem considerados na classifica\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos; assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":14235,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-srh-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515291,"hashId":"b6af93f7726e08ae96546d5c025a7778","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 tr\u00eas elementos principais a serem considerados na\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos; assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1881175,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e assunto.","id":1881175,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado, estrutura e fun\u00e7\u00e3o.","id":1881176,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado, estrutura e fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade, conte\u00fado e assunto.","id":1881177,"corpo":"<p align=justify>Atividade, conte\u00fado e assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura, assuntos e compet\u00eancia.","id":1881178,"corpo":"<p align=justify>Estrutura, assuntos e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o, conte\u00fado e rotina.","id":1881179,"corpo":"<p align=justify>Atribui\u00e7\u00e3o, conte\u00fado e rotina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273557,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/515291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das s\u00e9ries, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a um instrumento de uso interno dos arquivistas.","provas":[{"id":14235,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-srh-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":515301,"hashId":"05599aeee8a1515007277ff833c217ee","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o das s\u00e9ries, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que corresponde a um instrumento de uso interno\r\ndos arquivistas.<\/p>","resposta":1881226,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logos seletivos.","id":1881225,"corpo":"<p align=justify>Cat\u00e1logos seletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listagens de recolhimento.","id":1881226,"corpo":"<p align=justify>Listagens de recolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndices","id":1881227,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndices<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rios.","id":1881228,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guias.","id":1881229,"corpo":"<p align=justify>Guias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/515301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor agr\u00edcola representa o elo fr\u00e1gil dos sistemas agroindustriais e os efeitos imediatos da desregulamenta\u00e7\u00e3o setorial e da desorganiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica agr\u00edcola s\u00e3o mais fortes sobre a agropecu\u00e1ria. Analise as afirmativas a seguir:\n\u00a0I - As mudan\u00e7as de regras reduziram os custos de transa\u00e7\u00e3o, uma vez que eliminaram os arranjos destinados a reduzir a especificidade temporal e geogr\u00e1fica dos produtos agropecu\u00e1rios. II - O car\u00e1ter sist\u00eamico dos efeitos da desregulamenta\u00e7\u00e3o encarrega-se de afetar a industria de primeiro e segundo processamentos.\nIII - A desregulamenta\u00e7\u00e3o transferiu para os agentes econ\u00f4micos a responsabilidade do processo de negocia\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos ganhos e perdas, elevando os custos de barganha. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":4186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conab-2006-fjpf-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FJPF - CONAB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":165026,"hashId":"9b79ef82e965f1406c7aa674645a041d","enunciado":"<P align=justify>O setor agr\u00edcola representa o elo fr\u00e1gil dos sistemas agroindustriais e os efeitos imediatos da desregulamenta\u00e7\u00e3o setorial e da desorganiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica agr\u00edcola s\u00e3o mais fortes sobre a agropecu\u00e1ria. Analise as afirmativas a seguir:<\/P>\n<P align=justify>\u00a0I - As mudan\u00e7as de regras reduziram os custos de transa\u00e7\u00e3o, uma vez que eliminaram os arranjos destinados a reduzir a especificidade temporal e geogr\u00e1fica dos produtos agropecu\u00e1rios. <\/P>\n<P align=justify>II - O car\u00e1ter sist\u00eamico dos efeitos da desregulamenta\u00e7\u00e3o encarrega-se de afetar a industria de primeiro e segundo processamentos.<\/P>\n<P align=justify>III - A desregulamenta\u00e7\u00e3o transferiu para os agentes econ\u00f4micos a responsabilidade do processo de negocia\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos ganhos e perdas, elevando os custos de barganha. <\/P>\n<P align=justify>As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":718987,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I;","id":718983,"corpo":"<p align=justify>apenas I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II;","id":718984,"corpo":"<p align=justify>apenas II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III;","id":718985,"corpo":"<p align=justify>apenas III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II;","id":718986,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":718987,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/165026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a programa\u00e7\u00e3o de recursos para a safra 2004 \/ 05, que trouxe algumas novidades de elabora\u00e7\u00e3o al\u00e9m de novidades de conte\u00fado, analise as afirmativas a seguir: I - O Minist\u00e9rio da Agricultura promoveu rodadas regionais de consulta aos diretamente interessados: os produtores, os representantes de armaz\u00e9ns e de transforma\u00e7\u00e3o. II - O governo autorizou os bancos cooperativos a aplicar 65% da poupan\u00e7a rural. \u00a0III - Os bancos agora s\u00e3o obrigados a destinar, no m\u00ednimo, 35% dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e0 vista ao cr\u00e9dito agr\u00edcola. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":4186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conab-2006-fjpf-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FJPF - CONAB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":165035,"hashId":"56f8153c02488c4d140076fdef1e1a50","enunciado":"<P align=justify>Sobre a programa\u00e7\u00e3o de recursos para a safra 2004 \/ 05, que trouxe algumas novidades de elabora\u00e7\u00e3o al\u00e9m de novidades de conte\u00fado, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - O Minist\u00e9rio da Agricultura promoveu rodadas regionais de consulta aos diretamente interessados: os produtores, os representantes de armaz\u00e9ns e de transforma\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O governo autorizou os bancos cooperativos a aplicar 65% da poupan\u00e7a rural.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0III - Os bancos agora s\u00e3o obrigados a destinar, no m\u00ednimo, 35% dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios \u00e0 vista ao cr\u00e9dito agr\u00edcola. <\/P>\r\n<P align=justify>As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":719030,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I;","id":719027,"corpo":"<p align=justify>apenas I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II;","id":719028,"corpo":"<p align=justify>apenas II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III;","id":719029,"corpo":"<p align=justify>apenas III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I e II;","id":719030,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":719031,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":130462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/165035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica entre o per\u00edodo iniciado por \"Obscurece\" (l.18) e o per\u00edodo anterior pode ser explicitada pela conjun\u00e7\u00e3o Contudo.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354764,"hashId":"b7a9ebbd5fe23776fe6b165106ec75fe","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica entre o per\u00edodo iniciado por \"Obscurece\"\r\n(<B><EM>l<\/B><\/EM>.18) e o per\u00edodo anterior pode ser explicitada pela\r\nconjun\u00e7\u00e3o Contudo.","resposta":1259604,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1259603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1259604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208529,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/354764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelos sentidos do texto, a rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica entre o per\u00edodo iniciado por \"O respeito\" (l.12) e o per\u00edodo anterior pode ser explicitada por meio da express\u00e3o Apesar de o respeito.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354766,"hashId":"4ca007110ce7720623ee2b3ed8dd8674","enunciado":"Pelos sentidos do texto, a rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica entre o per\u00edodo\r\niniciado por \"O respeito\" (<B><EM>l<\/B><\/EM>.12) e o per\u00edodo anterior pode ser\r\nexplicitada por meio da express\u00e3o Apesar de o respeito.","resposta":1259608,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1259607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1259608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208529,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/354766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0s linhas 6 e 7, a express\u00e3o toler\u00e2ncia \u00e0s viola\u00e7\u00f5es em lugar de \"toler\u00e2ncia com as viola\u00e7\u00f5es\" mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do per\u00edodo.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354778,"hashId":"4c10bb1b8175e21c598ba3603480f760","enunciado":"\u00c0s linhas 6 e 7, a express\u00e3o toler\u00e2ncia \u00e0s viola\u00e7\u00f5es em\r\nlugar de \"toler\u00e2ncia com as viola\u00e7\u00f5es\" mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do per\u00edodo.","resposta":1259653,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1259653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1259654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do texto, julgue os itens que se seguem.","id":208542,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/354778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354822,"hashId":"589f15f50dd6cb6b50050203e0f55a93","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/958\/Imagem_128.gif>","resposta":1259785,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1259784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1259785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":208557,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/958\/Imagem_125.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/958\/Imagem_126.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/354822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que nenhuma c\u00e9lula da planilha mostrada esteja formatada em negrito, ao final da seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es os conte\u00fados das c\u00e9lulas A1 e C1 estar\u00e3o formatados em negrito: clicar a c\u00e9lula A1; clicar clicar e, em seguida, clicar a c\u00e9lula C1.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354858,"hashId":"95ab3196d400e46cf231e44b585bd224","enunciado":"<P align=justify>Considerando-se que nenhuma c\u00e9lula da planilha mostrada esteja formatada em negrito, ao final da seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es os conte\u00fados das c\u00e9lulas A1 e C1 estar\u00e3o formatados em negrito: clicar a c\u00e9lula A1; clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/12.gif>clicar e, em seguida, clicar a c\u00e9lula C1.<\/P>","resposta":1259889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1259889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1259890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com uma planilha, em processo de elabora\u00e7\u00e3o, contendo o consumo de dois carros de dois fabricantes diferentes, em quil\u00f4metros por litro, e a dist\u00e2ncia percorrida por eles em dois percursos diferentes. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao Excel 2002, julgue os itens seguintes.","id":208570,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com uma planilha, em processo de elabora\u00e7\u00e3o, contendo o consumo de dois carros de dois fabricantes diferentes, em quil\u00f4metros por litro, e a dist\u00e2ncia percorrida por eles em dois percursos diferentes. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao Excel 2002, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/354858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o tem a mesma funcionalidade da ferramenta , pois ambas permitem alterar o tamanho da fonte de texto selecionado.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354921,"hashId":"6f13d8fc2e3917e5f9eaa015c5f02057","enunciado":"<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/19.gif> tem a mesma funcionalidade da ferramenta <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/20.gif> , pois ambas permitem alterar o tamanho da fonte de texto selecionado.<\/P>","resposta":1260086,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1260085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1260086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra parte de uma janela do Word 2002, que est\u00e1 sendo usado para a elabora\u00e7\u00e3o de um documento. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":208592,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra parte de uma janela do Word 2002, que est\u00e1 sendo usado para a elabora\u00e7\u00e3o de um documento. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/354921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o da janela mostrada na figura acima, \u00e9 correto afirmar que o documento n\u00e3o possui notas de rodap\u00e9. Caso se deseje incluir esse tipo de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel faz\u00ea-lo por meio de op\u00e7\u00e3o encontrada no menu ","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354924,"hashId":"5900a86ee24a329191a1e13468053baa","enunciado":"<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o da janela mostrada na figura acima, \u00e9 correto afirmar que o documento n\u00e3o possui notas de rodap\u00e9. Caso se deseje incluir esse tipo de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel faz\u00ea-lo por meio de op\u00e7\u00e3o encontrada no menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/01.gif><\/P>","resposta":1260091,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1260091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1260092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra parte de uma janela do Word 2002, que est\u00e1 sendo usado para a elabora\u00e7\u00e3o de um documento. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":208592,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra parte de uma janela do Word 2002, que est\u00e1 sendo usado para a elabora\u00e7\u00e3o de um documento. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/354924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, na atualidade, o poder mundial permanece bipolar, a despeito de n\u00e3o mais existir a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e de se ouvir uma s\u00f3 voz no sistema internacional, a norte-americana.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354965,"hashId":"57e6306b9c6a22a0262284854e80e1a6","enunciado":"Infere-se do texto que, na atualidade, o poder mundial\r\npermanece bipolar, a despeito de n\u00e3o mais existir a Uni\u00e3o\r\nSovi\u00e9tica e de se ouvir uma s\u00f3 voz no sistema internacional,\r\na norte-americana.","resposta":1260212,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1260211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1260212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/354965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a honrosa exce\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica, os principais pa\u00edses europeus hipotecaram integral e incondicional apoio \u00e0 decis\u00e3o norte-americana de invadir militarmente o Iraque.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354966,"hashId":"943a774edf4c00b1acf4041bec23e410","enunciado":"Com a honrosa exce\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica, os principais pa\u00edses\r\neuropeus hipotecaram integral e incondicional apoio \u00e0\r\ndecis\u00e3o norte-americana de invadir militarmente o Iraque.","resposta":1260214,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1260213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1260214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/354966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tentativa de refrear o sentimento de antiamericanismo que se intensificou nos \u00faltimos anos, o governo dos EUA tem procurado tomar posi\u00e7\u00f5es de forte apelo popular na \u00e1rea internacional. Exemplo disso \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de vanguarda assumida pelo pa\u00eds na defesa do meio ambiente, a come\u00e7ar pelo apoio integral ao Protocolo de Kyoto.","provas":[{"id":957,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":4911,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"},{"id":21947,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":26794,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35976,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35977,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36011,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36014,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":36060,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36061,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36062,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36115,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36116,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36117,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36118,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36119,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-mineralogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36120,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":36121,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial-area-de-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":354972,"hashId":"3428988e81a64a61e58a7653f4d992e4","enunciado":"Na tentativa de refrear o sentimento de antiamericanismo\r\nque se intensificou nos \u00faltimos anos, o governo dos EUA\r\ntem procurado tomar posi\u00e7\u00f5es de forte apelo popular na \u00e1rea\r\ninternacional. Exemplo disso \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de vanguarda\r\nassumida pelo pa\u00eds na defesa do meio ambiente, a come\u00e7ar\r\npelo apoio integral ao Protocolo de Kyoto.","resposta":1260226,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1260225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1260226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":208615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/957\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/354972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, a pot\u00eancia ativa consumida pelas cargas \u00e9 96 kW e o fator de pot\u00eancia total da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 0,8. Para n\u00e3o pagar multa \u00e0 concession\u00e1ria, devido ao fator de pot\u00eancia abaixo da norma, pretende-se instalar um banco de capacitores. A pot\u00eancia reativa que o banco de capacitores deve fornecer, em m\u00f3dulo, \u00e9 aproximadamente igual a:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":513512,"hashId":"05d8338b8b207404409cf2320fbb14bc","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, a pot\u00eancia ativa consumida\r\npelas cargas \u00e9 96 kW e o fator de pot\u00eancia total da\r\ninstala\u00e7\u00e3o \u00e9 0,8. Para n\u00e3o pagar multa \u00e0 concession\u00e1ria,\r\ndevido ao fator de pot\u00eancia abaixo da norma, pretende-se\r\ninstalar um banco de capacitores. A pot\u00eancia reativa que o\r\nbanco de capacitores deve fornecer, em m\u00f3dulo, \u00e9\r\naproximadamente igual a:<\/p>","resposta":1872882,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 kVAr","id":1872880,"corpo":"<p align=justify>30 kVAr<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 kVAr","id":1872881,"corpo":"<p align=justify>35 kVAr<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 kVAr","id":1872882,"corpo":"<p align=justify>40 kVAr<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 kVAr","id":1872883,"corpo":"<p align=justify>45 kVAr<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75 kVAr","id":1872884,"corpo":"<p align=justify>75 kVAr<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273327,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/513512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do motor s\u00edncrono, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":513515,"hashId":"a6c6fc9accd28208e9da5fe2ad9de9bf","enunciado":"<p align=justify>A respeito do motor s\u00edncrono, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1872896,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode operar em regime permanente com uma carga mec\u00e2nica que requer torque acima do torque nominal do motor, sem perder o sincronismo","id":1872895,"corpo":"<p align=justify>pode operar em regime permanente com uma carga\r\nmec\u00e2nica que requer torque acima do torque nominal\r\ndo motor, sem perder o sincronismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a velocidade de rota\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser controlada pela corrente de campo quando o motor \u00e9 alimentado diretamente da rede el\u00e9trica","id":1872896,"corpo":"<p align=justify>a velocidade de rota\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser controlada pela\r\ncorrente de campo quando o motor \u00e9 alimentado\r\ndiretamente da rede el\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de fornecer torque em qualquer velocidade, exceto na velocidade s\u00edncrona","id":1872897,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 capaz de fornecer torque em qualquer velocidade,\r\nexceto na velocidade s\u00edncrona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o enrolamento de armadura \u00e9 sempre localizado no rotor","id":1872898,"corpo":"<p align=justify>o enrolamento de armadura \u00e9 sempre localizado no rotor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado como compensador s\u00edncrono, para corrigir o fator de pot\u00eancia de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, operando subexcitado","id":1872899,"corpo":"<p align=justify>pode ser utilizado como compensador s\u00edncrono, para\r\ncorrigir o fator de pot\u00eancia de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas,\r\noperando subexcitado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273327,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/513515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do projeto de instala\u00e7\u00f5es de motores: I \u2013 nos circuitos terminais individuais em distribui\u00e7\u00e3o radial, cada motor tem um ramal individual, partindo de um centro de distribui\u00e7\u00e3o II \u2013 nos circuitos partindo de um alimentador geral, o ramal de cada motor est\u00e1 ligado ao cabo alimentador geral III \u2013 em instala\u00e7\u00f5es industriais, para a alimenta\u00e7\u00e3o de conjuntos de motores, s\u00e3o utilizados ramais secund\u00e1rios partindo de um alimentador geral, nos quais s\u00e3o ligados v\u00e1rios motores Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":513516,"hashId":"696416108592543256f700c79a6e59a4","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do projeto de instala\u00e7\u00f5es de motores: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 nos circuitos terminais individuais em distribui\u00e7\u00e3o radial, cada motor tem um ramal individual, partindo de um centro de distribui\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 nos circuitos partindo de um alimentador geral, o ramal de cada motor est\u00e1 ligado ao cabo alimentador geral <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 em instala\u00e7\u00f5es industriais, para a alimenta\u00e7\u00e3o de conjuntos de motores, s\u00e3o utilizados ramais secund\u00e1rios partindo de um alimentador geral, nos quais s\u00e3o ligados v\u00e1rios motores<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1872904,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":1872900,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":1872901,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":1872902,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":1872903,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":1872904,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273327,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/513516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da partida de motores de indu\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":513517,"hashId":"07a967428df83124e2a97720e450079b","enunciado":"<p align=justify>A respeito da partida de motores de indu\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1872908,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as chaves estrela-tri\u00e2ngulo s\u00e3o dispositivos redutores da corrente de partida do motor de indu\u00e7\u00e3o, mas apresentam a desvantagem de reduzir tamb\u00e9m o conjugado de partida","id":1872905,"corpo":"<p align=justify>as chaves estrela-tri\u00e2ngulo s\u00e3o dispositivos redutores\r\nda corrente de partida do motor de indu\u00e7\u00e3o, mas\r\napresentam a desvantagem de reduzir tamb\u00e9m o\r\nconjugado de partida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chave magn\u00e9tica de partida \u00e9 eficiente contra sobrecarga e curto-circuitos","id":1872906,"corpo":"<p align=justify>a chave magn\u00e9tica de partida \u00e9 eficiente contra\r\nsobrecarga e curto-circuitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u201csoft-starter\u201d (ou partida suave) \u00e9 um dispositivo eletr\u00f4nico, constitu\u00eddo de tiristores em anti-paralelo, utilizado para a redu\u00e7\u00e3o da corrente de partida","id":1872907,"corpo":"<p align=justify>o \u201csoft-starter\u201d (ou partida suave) \u00e9 um dispositivo\r\neletr\u00f4nico, constitu\u00eddo de tiristores em anti-paralelo,\r\nutilizado para a redu\u00e7\u00e3o da corrente de partida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1872908,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14177\/01.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode-se usar chaves de partida direta para motores at\u00e9 5 cv","id":1872909,"corpo":"<p align=justify>pode-se usar chaves de partida direta para motores at\u00e9\r\n5 cv<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273327,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/513517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprovar o programa de Licita\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os e Obras, no \u00e2mbito do DNIT, compete:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513538,"hashId":"bf3a100497f56ca1e600912211dd776b","enunciado":"<p align=justify>Aprovar o programa de Licita\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os e Obras,\r\nno \u00e2mbito do DNIT, compete:<\/p>","resposta":1873014,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao seu Conselho da Administra\u00e7\u00e3o;","id":1873010,"corpo":"<p align=justify>ao seu Conselho da Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua Assessoria de Cadastro e Licita\u00e7\u00f5es;","id":1873011,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua Assessoria de Cadastro e Licita\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as;","id":1873012,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua Diretoria de Planejamento;","id":1873013,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua Diretoria de Planejamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua Diretoria.","id":1873014,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua Diretoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273329,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do DNIT, a aprova\u00e7\u00e3o de normas gerais para licita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o de contratos, conv\u00eanios, acordos e ajustes \u00e9 da compet\u00eancia da(o):","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513539,"hashId":"267733c773592b1f06cc612bc3c7a98f","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do DNIT, a aprova\u00e7\u00e3o de normas gerais para\r\nlicita\u00e7\u00f5es e celebra\u00e7\u00e3o de contratos, conv\u00eanios, acordos e\r\najustes \u00e9 da compet\u00eancia da(o):<\/p>","resposta":1873018,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretoria;","id":1873015,"corpo":"<p align=justify>Diretoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assessoria de Cadastro e Licita\u00e7\u00f5es;","id":1873016,"corpo":"<p align=justify>Assessoria de Cadastro e Licita\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretoria de Planejamento e Pesquisa;","id":1873017,"corpo":"<p align=justify>Diretoria de Planejamento e Pesquisa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho da Administra\u00e7\u00e3o;","id":1873018,"corpo":"<p align=justify>Conselho da Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.","id":1873019,"corpo":"<p align=justify>Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273329,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as e a Diretoria de Planejamento e Pesquisa do DNIT s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513542,"hashId":"ca410e53f43c5a1f14534ff9e0b9b8c0","enunciado":"<p align=justify>A Diretoria de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as e a Diretoria\r\nde Planejamento e Pesquisa do DNIT s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":1873105,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o primeiro, seccional; o segundo, espec\u00edfico singular;","id":1873105,"corpo":"<p align=justify>o primeiro, seccional; o segundo, espec\u00edfico singular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seccionais;","id":1873106,"corpo":"<p align=justify>seccionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espec\u00edficos singulares;","id":1873107,"corpo":"<p align=justify>espec\u00edficos singulares;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro, espec\u00edfico singular; o segundo seccional;","id":1873108,"corpo":"<p align=justify>o primeiro, espec\u00edfico singular; o segundo seccional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro, executivo; o segundo, de assist\u00eancia direta ao Diretor Geral.","id":1873109,"corpo":"<p align=justify>o primeiro, executivo; o segundo, de assist\u00eancia direta\r\nao Diretor Geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273329,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conclus\u00e3o do texto (8\u00ba \u00a7), o autor afirma: \u201cComo os navegadores, estamos em busca do novo, do surpreendente\u201d. Para os navegadores lusos, o novo significava o oceano transposto, a terra nova descoberta. Para o autor, o novo pode ser descoberto numa paisagem familiar, ou nos devaneios, nas medita\u00e7\u00f5es, enquanto se caminha. Para ele, o novo significa:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513544,"hashId":"ad871e2b9ea4bb65e363d5aa91e5b582","enunciado":"<p align=justify>Na conclus\u00e3o do texto (8\u00ba \u00a7), o autor afirma: \u201cComo os\r\nnavegadores, estamos em busca do novo, do\r\nsurpreendente\u201d. Para os navegadores lusos, o novo\r\nsignificava o oceano transposto, a terra nova descoberta.\r\nPara o autor, o novo pode ser descoberto numa paisagem\r\nfamiliar, ou nos devaneios, nas medita\u00e7\u00f5es, enquanto se\r\ncaminha. Para ele, o novo significa:<\/p>","resposta":1873037,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descobrir novos locais para caminhada: pra\u00e7as, trilhas, praias, em suma, todo e qualquer lugar de natureza bela, prop\u00edcia \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o;","id":1873035,"corpo":"<p align=justify>descobrir novos locais para caminhada: pra\u00e7as, trilhas,\r\npraias, em suma, todo e qualquer lugar de natureza\r\nbela, prop\u00edcia \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caminhar em grupo, partilhando os mesmos prazeres e desprazeres, os mesmos devaneios e medita\u00e7\u00f5es;","id":1873036,"corpo":"<p align=justify>caminhar em grupo, partilhando os mesmos prazeres e\r\ndesprazeres, os mesmos devaneios e medita\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testemunhar diariamente o espet\u00e1culo da natureza, fazendo dela inspira\u00e7\u00e3o para o conhecimento;","id":1873037,"corpo":"<p align=justify>testemunhar diariamente o espet\u00e1culo da natureza,\r\nfazendo dela inspira\u00e7\u00e3o para o conhecimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assistir freq\u00fcentemente a filmes como Assim caminha a humanidade, para renovar o esp\u00edrito quanto ao prazer de caminhar;","id":1873038,"corpo":"<p align=justify>assistir freq\u00fcentemente a filmes como Assim caminha\r\na humanidade, para renovar o esp\u00edrito quanto ao prazer\r\nde caminhar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar sempre equipado para as caminhadas, com t\u00eanis, bermuda e camiseta, mesmo quando se est\u00e1 viajando.","id":1873039,"corpo":"<p align=justify>estar sempre equipado para as caminhadas, com t\u00eanis,\r\nbermuda e camiseta, mesmo quando se est\u00e1 viajando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273330,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14177\/a1.gif><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das altera\u00e7\u00f5es feitas abaixo na ora\u00e7\u00e3o adjetiva em negrito no trecho \u201cos caminhantes, formamos uma verdadeira tribo, cujos membros podem ser vistos no Central Park, de Nova York\u201d (7\u00ba \u00a7), tem o pronome relativo empregado EM DESACORDO com as normas de reg\u00eancia da l\u00edngua culta a seguinte:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513550,"hashId":"a856ef9622fb28262da05ae068983c85","enunciado":"<p align=justify>Das altera\u00e7\u00f5es feitas abaixo na ora\u00e7\u00e3o adjetiva em\r\nnegrito no trecho \u201cos caminhantes, formamos uma\r\nverdadeira tribo, cujos membros podem ser vistos no\r\nCentral Park, de Nova York\u201d (7\u00ba \u00a7), tem o pronome relativo\r\nempregado EM DESACORDO com as normas de reg\u00eancia\r\nda l\u00edngua culta a seguinte:<\/p>","resposta":1873065,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qual \u00e9 atribu\u00edda a paternidade da pr\u00e1tica de caminhar.","id":1873065,"corpo":"<p align=justify>a qual \u00e9 atribu\u00edda a paternidade da pr\u00e1tica de caminhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com cujos membros a comunidade est\u00e1 contando para incentivar o esporte.","id":1873066,"corpo":"<p align=justify>com cujos membros a comunidade est\u00e1 contando para\r\nincentivar o esporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre quem os jornais t\u00eam dado not\u00edcias sensacionalistas.","id":1873067,"corpo":"<p align=justify>sobre quem os jornais t\u00eam dado not\u00edcias sensacionalistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da qual se espera uma postura adequada \u00e0 vida em sociedade.","id":1873068,"corpo":"<p align=justify>da qual se espera uma postura adequada \u00e0 vida em\r\nsociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em que est\u00e1 depositada uma nova esperan\u00e7a de paz.","id":1873069,"corpo":"<p align=justify>em que est\u00e1 depositada uma nova esperan\u00e7a de paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273330,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14177\/a1.gif><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das altera\u00e7\u00f5es feitas na reda\u00e7\u00e3o da frase \u201cVoc\u00eas obter\u00e3o, como eu obtive, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema\u201d (1\u00ba \u00a7), h\u00e1 forma INCORRETA de flex\u00e3o do verbo obter na seguinte:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513551,"hashId":"2494bad9269b5aabc5565848f4421eb2","enunciado":"<p align=justify>Das altera\u00e7\u00f5es feitas na reda\u00e7\u00e3o da frase \u201cVoc\u00eas\r\nobter\u00e3o, como eu obtive, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o\r\ntema\u201d (1\u00ba \u00a7), h\u00e1 forma INCORRETA de flex\u00e3o do verbo obter\r\nna seguinte:<\/p>","resposta":1873074,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu obteria, caso eles tamb\u00e9m obtivessem, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.","id":1873070,"corpo":"<p align=justify>Eu obteria, caso eles tamb\u00e9m obtivessem, 1.260.000\r\nrefer\u00eancias sobre o tema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles freq\u00fcentemente obt\u00eam, como eu mesmo sempre obtenho, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.","id":1873071,"corpo":"<p align=justify>Eles freq\u00fcentemente obt\u00eam, como eu mesmo sempre\r\nobtenho, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00f3s talvez obtenhamos, como eles obtiveram, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.","id":1873072,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3s talvez obtenhamos, como eles obtiveram, 1.260.000\r\nrefer\u00eancias sobre o tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tu talvez obtivesses, como eu obtinha, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.","id":1873073,"corpo":"<p align=justify>Tu talvez obtivesses, como eu obtinha, 1.260.000\r\nrefer\u00eancias sobre o tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 uma vit\u00f3ria, se voc\u00ea obter, como n\u00f3s temos obtido, 1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.","id":1873074,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 uma vit\u00f3ria, se voc\u00ea obter, como n\u00f3s temos obtido,\r\n1.260.000 refer\u00eancias sobre o tema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273330,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14177\/a1.gif><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cDiscrep\u00e2ncias \u00e0 parte, o fato \u00e9 que n\u00f3s, os caminhantes, formamos uma verdadeira tribo\u201d, se o autor optasse por redigi-la sem o pronome n\u00f3s, do ponto de vista da concord\u00e2ncia verbal, considerando-se a norma culta da l\u00edngua, poder-se-ia afirmar que:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513552,"hashId":"eaa228d6d8ff86a7b2eda34229fcd201","enunciado":"<p align=justify>Na ora\u00e7\u00e3o \u201cDiscrep\u00e2ncias \u00e0 parte, o fato \u00e9 que n\u00f3s, os\r\ncaminhantes, formamos uma verdadeira tribo\u201d, se o autor\r\noptasse por redigi-la sem o pronome n\u00f3s, do ponto de vista\r\nda concord\u00e2ncia verbal, considerando-se a norma culta da\r\nl\u00edngua, poder-se-ia afirmar que:<\/p>","resposta":1873076,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estaria incorreta, pois o sujeito \u201cos caminhantes\u201d exigiria o verbo na 3\u00aa pessoa do plural;","id":1873075,"corpo":"<p align=justify>estaria incorreta, pois o sujeito \u201cos caminhantes\u201d exigiria\r\no verbo na 3\u00aa pessoa do plural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estaria correta, constituindo-se um caso de concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica;","id":1873076,"corpo":"<p align=justify>estaria correta, constituindo-se um caso de concord\u00e2ncia\r\nideol\u00f3gica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seria admiss\u00edvel, caso se tratasse de um texto n\u00e3o liter\u00e1rio;","id":1873077,"corpo":"<p align=justify>seria admiss\u00edvel, caso se tratasse de um texto n\u00e3o\r\nliter\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um caso de concord\u00e2ncia praticado na l\u00edngua cl\u00e1ssica, mas em desuso na l\u00edngua atual;","id":1873078,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um caso de concord\u00e2ncia praticado na l\u00edngua cl\u00e1ssica,\r\nmas em desuso na l\u00edngua atual;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para estar correta, o verbo teria de concordar com o sujeito \u201cuma verdadeira tribo\u201d.","id":1873079,"corpo":"<p align=justify>para estar correta, o verbo teria de concordar com o\r\nsujeito \u201cuma verdadeira tribo\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273330,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14177\/a1.gif><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas ou combina\u00e7\u00e3o de teclas no editor de textos Word, das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que move o cursor e a janela para o in\u00edcio do documento com apenas um toque, considerando que o documento cont\u00e9m v\u00e1rias linhas j\u00e1 digitadas, \u00e9:","provas":[{"id":14177,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":7986},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2006"},{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"},{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":14194,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8000},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2006"},{"id":14195,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia","id":8001},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-geografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Geografia - 2006"},{"id":14196,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia","id":8003},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Oceanografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":513556,"hashId":"b16777f7b571b5539cf92fe8be2d1615","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas ou combina\u00e7\u00e3o de teclas no editor\r\nde textos Word, das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que move o\r\ncursor e a janela para o in\u00edcio do documento com apenas\r\num toque, considerando que o documento cont\u00e9m v\u00e1rias\r\nlinhas j\u00e1 digitadas, \u00e9:<\/p>","resposta":1873096,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Home;","id":1873095,"corpo":"<p align=justify>Home;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + Home;","id":1873096,"corpo":"<p align=justify>CTRL + Home;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + T;","id":1873097,"corpo":"<p align=justify>CTRL + T;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift + Page Up;","id":1873098,"corpo":"<p align=justify>Shift + Page Up;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + Seta para cima.","id":1873099,"corpo":"<p align=justify>CTRL + Seta para cima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273331,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/513556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais fatores da rodovia que afetam o desempenho dos ve\u00edculos no transporte rodovi\u00e1rio s\u00e3o:","provas":[{"id":14178,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7987},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":513569,"hashId":"abac276a70dbb054093dc724c105bc5c","enunciado":"<p align=justify>Os principais fatores da rodovia que afetam o\r\ndesempenho dos ve\u00edculos no transporte rodovi\u00e1rio s\u00e3o:<\/p>","resposta":1873168,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geometria vertical, greidagem e curva de concord\u00e2ncia;","id":1873165,"corpo":"<p align=justify>Geometria vertical, greidagem e curva de concord\u00e2ncia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Largura, geometria horizontal e esfor\u00e7o de suporte;","id":1873166,"corpo":"<p align=justify>Largura, geometria horizontal e esfor\u00e7o de suporte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geometrias vertical e horizontal e superf\u00edcie de pista de rolamento;","id":1873167,"corpo":"<p align=justify>Geometrias vertical e horizontal e superf\u00edcie de pista de\r\nrolamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geometria horizontal, superf\u00edcie e ciclo de transporte;","id":1873168,"corpo":"<p align=justify>Geometria horizontal, superf\u00edcie e ciclo de transporte;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pista de rolamento, greidagem e extens\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o.","id":1873169,"corpo":"<p align=justify>Pista de rolamento, greidagem e extens\u00e3o de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273332,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Colheita e Transporte Florestal","oab":false,"nome":"Colheita e Transporte Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411530,"slug":"engenharia-florestal-colheita-e-transporte-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/513569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o perfeito conhecimento dos a\u00e7os, \u00e9 imprescind\u00edvel o estudo do diagrama de equil\u00edbrio Fe-C. Este diagrama \u00e9 representado at\u00e9 um certo valor de teor de carbono, porque este elemento forma com o ferro o carboneto de ferro Fe3C, que cont\u00e9m um percentual de carbono de, aproximadamente:","provas":[{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":513583,"hashId":"8c9018218dd60a3ddb2a593efccf1c73","enunciado":"<P align=justify>Para o perfeito conhecimento dos a\u00e7os, \u00e9 imprescind\u00edvel o estudo do diagrama de equil\u00edbrio Fe-C. Este diagrama \u00e9 representado at\u00e9 um certo valor de teor de carbono, porque este elemento forma com o ferro o carboneto de ferro Fe<SUB>3<\/SUB>C, que cont\u00e9m um percentual de carbono de, aproximadamente:<\/P>","resposta":1873237,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,77 %","id":1873235,"corpo":"<p align=justify>0,77 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,11 %","id":1873236,"corpo":"<p align=justify>2,11 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,70 %","id":1873237,"corpo":"<p align=justify>6,70 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,30 %","id":1873238,"corpo":"<p align=justify>4,30 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,30 %","id":1873239,"corpo":"<p align=justify>0,30 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273333,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/513583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento dos mancais, desde os deslizantes at\u00e9 os de rolamento, teve sua origem na id\u00e9ia de interpor corpos que se movessem entre a superf\u00edcie fixa e a girat\u00f3ria. A carga principal do mancal pode ser dirigida transversalmente ou longitudinalmente ao eixo. A solicita\u00e7\u00e3o de um mancal \u00e9 ainda caracterizada pelo valor da velocidade e da temperatura de funcionamento. Desta forma, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":14179,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7988},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2006-fjpf-analista-em-infraestrutura-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - Analista em Infraestrutura - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":513584,"hashId":"f5fd150b602f0664345eee847a9a0d15","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento dos mancais, desde os deslizantes\r\nat\u00e9 os de rolamento, teve sua origem na id\u00e9ia de interpor\r\ncorpos que se movessem entre a superf\u00edcie fixa e a girat\u00f3ria.\r\nA carga principal do mancal pode ser dirigida transversalmente\r\nou longitudinalmente ao eixo. A solicita\u00e7\u00e3o de um mancal \u00e9\r\nainda caracterizada pelo valor da velocidade e da temperatura\r\nde funcionamento. Desta forma, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1873241,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ranhura de lubrifica\u00e7\u00e3o de um mancal de deslizamento, para permitir o acesso do \u00f3leo, deve estar situada em zona de alta press\u00e3o do espa\u00e7o de deslizamento;","id":1873240,"corpo":"<p align=justify>uma ranhura de lubrifica\u00e7\u00e3o de um mancal de\r\ndeslizamento, para permitir o acesso do \u00f3leo, deve estar\r\nsituada em zona de alta press\u00e3o do espa\u00e7o de\r\ndeslizamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existem situa\u00e7\u00f5es, no projeto de mancais, em que os mancais de rolamento s\u00e3o preteridos pelos mancais de deslizamento devido a limita\u00e7\u00f5es apresentadas pelos primeiros;","id":1873241,"corpo":"<p align=justify>existem situa\u00e7\u00f5es, no projeto de mancais, em que os\r\nmancais de rolamento s\u00e3o preteridos pelos mancais\r\nde deslizamento devido a limita\u00e7\u00f5es apresentadas\r\npelos primeiros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se dar sempre prefer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mancais de deslizamento, pois os mancais de rolamento necessitam de cuidados especiais na montagem;","id":1873242,"corpo":"<p align=justify>deve-se dar sempre prefer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mancais\r\nde deslizamento, pois os mancais de rolamento\r\nnecessitam de cuidados especiais na montagem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os mancais de rolamento s\u00e3o mais precisos que os mancais de deslizamento, por\u00e9m os primeiros apresentam esfor\u00e7o de atrito dez vezes maior que nos de deslizamento;","id":1873243,"corpo":"<p align=justify>os mancais de rolamento s\u00e3o mais precisos que os\r\nmancais de deslizamento, por\u00e9m os primeiros\r\napresentam esfor\u00e7o de atrito dez vezes maior que nos\r\nde deslizamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na montagem de um rolamento de esferas canelado, \u00e9 indiferente a montagem do anel do eixo ou da caixa, por\u00e9m \u00e9 mais c\u00f4modo iniciar pelo ajuste mais apertado.","id":1873244,"corpo":"<p align=justify>na montagem de um rolamento de esferas canelado, \u00e9\r\nindiferente a montagem do anel do eixo ou da caixa,\r\npor\u00e9m \u00e9 mais c\u00f4modo iniciar pelo ajuste mais apertado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273333,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/513584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor","id":9382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cit\u201d (l.11) refers to Bolsa Fam\u00edlia.","provas":[{"id":16823,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35938,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35939,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35940,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590180,"hashId":"53a5d700fd40db098487855905ed37e1","enunciado":"<p align=justify>\u201cit\u201d (l.11) refers to Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","resposta":2079814,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In the text,","id":290592,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16823\/32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>In the text,<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/590180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor","id":9382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"it\u2019s been less than a decade since Bill Gates decided to become a philanthropist.","provas":[{"id":16823,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35938,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35939,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35940,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590194,"hashId":"984e4e5f2475477006a4c453f3167ac6","enunciado":"<p align=justify>it\u2019s been less than a decade since Bill Gates decided to\r\nbecome a philanthropist.<\/p>","resposta":2079842,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above,","id":290596,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16823\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above,<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/590194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor","id":9382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cintends\u201d (l.6) is synonymous with pretends.","provas":[{"id":16823,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35938,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35939,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35940,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590201,"hashId":"f359d78a35e80d9cc53feca625381b81","enunciado":"<p align=justify>\u201cintends\u201d (l.6) is synonymous with pretends.<\/p>","resposta":2079857,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In the text,","id":290598,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16823\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>In the text,<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/590201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor","id":9382}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"the use of \u201cis no fan of\u201d (l.18) instead of isn\u2019t a fan of emphasizes the negative idea in the sentence.","provas":[{"id":16823,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35938,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-letras-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35939,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"},{"id":35940,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tradutor-area-de-formacao-traducao-com-habilitacao-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Tradutor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590204,"hashId":"58093aaca056196f95ac09c33234b65b","enunciado":"<p align=justify>the use of \u201cis no fan of\u201d (l.18) instead of isn\u2019t a fan of\r\nemphasizes the negative idea in the sentence.<\/p>","resposta":2079862,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" In the text,","id":290598,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16823\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>In the text,<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/590204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa Bolsa-Fam\u00edlia confere benef\u00edcio fixo de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590263,"hashId":"3bb5b0b021842ef8dc095e627d9da239","enunciado":"<p align=justify>O programa Bolsa-Fam\u00edlia confere benef\u00edcio fixo de um\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo para fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema\r\npobreza.<\/p>","resposta":2079981,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da seguridade social e dos direitos sociais, julgue os itens seguintes.","id":290605,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da seguridade social e dos direitos sociais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/590263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mais \u00f3bvia raz\u00e3o para os constantes choques armados entre grupos rivais de narcotraficantes \u00e9 a acentuada diminui\u00e7\u00e3o da demanda por drogas il\u00edcitas, fato que reduz o mercado consumidor e acirra a competi\u00e7\u00e3o entre eles.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590276,"hashId":"281fc9749ea968fcb235fbd8637c318c","enunciado":"<p align=justify>A mais \u00f3bvia raz\u00e3o para os constantes choques armados\r\nentre grupos rivais de narcotraficantes \u00e9 a acentuada\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da demanda por drogas il\u00edcitas, fato que reduz o\r\nmercado consumidor e acirra a competi\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","resposta":2080007,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":290608,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/590276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto faz velada cr\u00edtica ao programa dominical televiso que menciona, praticamente acusando-o de fazer apologia do crime.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590280,"hashId":"554347ed5d5dbe6057a914ced150114a","enunciado":"<p align=justify>O texto faz velada cr\u00edtica ao programa dominical televiso\r\nque menciona, praticamente acusando-o de fazer apologia do\r\ncrime.<\/p>","resposta":2080015,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.","id":290608,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema por ele abordado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/590280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria inadequado se, em vez da invoca\u00e7\u00e3o \u201cSenhor Fulano de Tal\u201d, tivesse sido escrito Exmo. Sr. Fulano de Tal.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590290,"hashId":"0317d5e3abb2c38f6f4e90ea8a8f2976","enunciado":"<p align=justify>Seria inadequado se, em vez da invoca\u00e7\u00e3o \u201cSenhor Fulano\r\nde Tal\u201d, tivesse sido escrito Exmo. Sr. Fulano de Tal.<\/p>","resposta":2080034,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, a respeito da situa\u00e7\u00e3o apresentada e da correspond\u00eancia oficial.","id":290610,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da situa\u00e7\u00e3o apresentada e da correspond\u00eancia oficial.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/590290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. Um usu\u00e1rio, ao ser atendido em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, recebeu as informa\u00e7\u00f5es solicitadas, de maneira pouco atenciosa por parte do atendente, o que causou descontentamento e queixas a respeito do atendimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a queixa \u00e9 improcedente, pois o tipo de contato estabelecido pelo atendente, ou seja, com desaten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio, n\u00e3o caracteriza uma falha no atendimento.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590293,"hashId":"f90a540b22006881fd0aabb0cd676fd1","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Um usu\u00e1rio, ao ser atendido em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, recebeu as informa\u00e7\u00f5es solicitadas, de maneira pouco atenciosa por parte do atendente, o que causou descontentamento e queixas a respeito do atendimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a queixa \u00e9 improcedente, pois o tipo de contato estabelecido pelo atendente, ou seja, com desaten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio, n\u00e3o caracteriza uma falha no atendimento.<\/P>","resposta":2080041,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens que se seguem.","id":290611,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/590293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organograma \u00e9 um quadro sistem\u00e1tico de consulta de dados onde podem ser registrados, por exemplo, pre\u00e7os, nomes de pessoas, escalas de hor\u00e1rios de trabalho etc.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590306,"hashId":"1d1a33142e68e529fcabcc72f6df87be","enunciado":"<p align=justify>Organograma \u00e9 um quadro sistem\u00e1tico de consulta de dados\r\nonde podem ser registrados, por exemplo, pre\u00e7os, nomes de\r\npessoas, escalas de hor\u00e1rios de trabalho etc.<\/p>","resposta":2080067,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas comumente usadas em administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":290615,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas comumente usadas em\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/590306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e3o fornece subs\u00eddios \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de prazos para guarda ou elimina\u00e7\u00e3o de documentos","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590310,"hashId":"676d2d0384f49ec6f1a6d996edc7782b","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e3o fornece subs\u00eddios \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o\r\nde prazos para guarda ou elimina\u00e7\u00e3o de documentos<\/p>","resposta":2080075,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o Arquivo Nacional, \u201cavaliar \u00e9 estabelecer preceitos capazes de orientar a a\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o de documentos, com vistas \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, contribuindo para a racionaliza\u00e7\u00e3o dos arquivos p\u00fablicos\u201d. No Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como \u201co processo de an\u00e1lise de arquivos, visando estabelecer sua destina\u00e7\u00e3o de acordo com os valores que lhe s\u00e3o atribu\u00eddos\u201d. Para a ABNT, avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o de arquivo, visando estabelecer a sua destina\u00e7\u00e3o, de acordo com seus valores probat\u00f3rios e informativos\u201d. Na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1\/1986 CD-CEDI\/CoArq., da C\u00e2mara dos Deputados, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como \u201can\u00e1lise e fixa\u00e7\u00e3o do destino final dos documentos produzidos e recebidos pela C\u00e2mara dos Deputados, em car\u00e1ter oficial (...) no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es\u201d. Com base nas afirma\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir, acerca do processo de avalia\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo.","id":290617,"enunciado":"<P align=justify>Para o Arquivo Nacional, \u201cavaliar \u00e9 estabelecer preceitos capazes de orientar a a\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o de documentos, com vistas \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, contribuindo para a racionaliza\u00e7\u00e3o dos arquivos p\u00fablicos\u201d. No Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como \u201co processo de an\u00e1lise de arquivos, visando estabelecer sua destina\u00e7\u00e3o de acordo com os valores que lhe s\u00e3o atribu\u00eddos\u201d. Para a ABNT, avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o de arquivo, visando estabelecer a sua destina\u00e7\u00e3o, de acordo com seus valores probat\u00f3rios e informativos\u201d. Na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1\/1986 CD-CEDI\/CoArq., da C\u00e2mara dos Deputados, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como \u201can\u00e1lise e fixa\u00e7\u00e3o do destino final dos documentos produzidos e recebidos pela C\u00e2mara dos Deputados, em car\u00e1ter oficial (...) no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas afirma\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir, acerca do processo de avalia\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/590310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fax, ou fac-s\u00edmile, \u00e9 um meio de transmiss\u00e3o de documentos por linha telef\u00f4nica.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590313,"hashId":"8dd7745fe2514c9318dbbecb9f4b7698","enunciado":"<p align=justify>O fax, ou fac-s\u00edmile, \u00e9 um meio de transmiss\u00e3o de\r\ndocumentos por linha telef\u00f4nica.<\/p>","resposta":2080080,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a especificidades de documentos de rotina, indispens\u00e1veis no desenvolvimento das atividades essenciais no dia-a-dia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":290618,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a especificidades de documentos de rotina,\r\nindispens\u00e1veis no desenvolvimento das atividades essenciais\r\nno dia-a-dia da administra\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/590313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece a necessidade de haver um regime jur\u00eddico \u00fanico para os servidores p\u00fablicos de toda a administra\u00e7\u00e3o federal.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590316,"hashId":"780673d857cde5ee8793738dd9f4fd85","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece a necessidade de\r\nhaver um regime jur\u00eddico \u00fanico para os servidores p\u00fablicos\r\nde toda a administra\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","resposta":2080087,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os seguintes itens.","id":290619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/590316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dentro da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a Uni\u00e3o \u00e9 o ente federativo de maior hierarquia.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590317,"hashId":"25df01c12e131bf54ca85f87ce90cc9f","enunciado":"<p align=justify>Dentro da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a Uni\u00e3o \u00e9 o ente\r\nfederativo de maior hierarquia.<\/p>","resposta":2080089,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os seguintes itens.","id":290619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407594,"slug":"direito-constitucional-constituicao-estadual-e-os-principios-de-observancia-obrigatoria"}],"slug":"direito-constitucional\/590317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e1ximo, 70% das casas possuem paredes de barro, cobertura de palha, piso de terra batida e portas externas de madeira.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590331,"hashId":"654b4ee28731d491042ca76bda3d371e","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e1ximo, 70% das casas possuem paredes de barro,\r\ncobertura de palha, piso de terra batida e portas externas de\r\nmadeira.<\/p>","resposta":2080116,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":290621,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/590331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se duas casas localizadas na citada comunidade forem escolhidas por meio de um sorteio aleat\u00f3rio, a probabilidade de que ambas tenham paredes de barro \u00e9 igual a 0,75.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590333,"hashId":"99ecc1a14c593bfdcac1696eeba451d1","enunciado":"<p align=justify>Se duas casas localizadas na citada comunidade forem\r\nescolhidas por meio de um sorteio aleat\u00f3rio, a probabilidade\r\nde que ambas tenham paredes de barro \u00e9 igual a 0,75.<\/p>","resposta":2080121,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":290621,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/590333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590347,"hashId":"96505b0652ffdea2a1aff9af51e9be9b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16824\/46.gif><\/P>","resposta":2080149,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":290624,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/590347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o pre\u00e7o do quilo de tomates \u00e9 igual a R$ 3,50.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590355,"hashId":"cda00479d9637a89968eb75f32039f2c","enunciado":"<p align=justify>o pre\u00e7o do quilo de tomates \u00e9 igual a R$ 3,50.<\/p>","resposta":2080165,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabe-se que 4 quilos de batatas e 3 quilos de tomates custam R$ 25,00 e que 5 quilos de batatas e 4 quilos de tomates custam R$ 32,00. Nesse caso,","id":290627,"enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que 4 quilos de batatas e 3 quilos de tomates custam\r\nR$ 25,00 e que 5 quilos de batatas e 4 quilos de tomates custam\r\nR$ 32,00. Nesse caso,<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/590355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio catarinense no per\u00edodo colonial tiveram caracter\u00edsticas diferentes de outras regi\u00f5es do Brasil. Sobre esse processo, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741785,"hashId":"1e67f2719bc4c5c4ae51073c6f0c5f2a","enunciado":"A ocupa\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio catarinense no per\u00edodo colonial tiveram caracter\u00edsticas diferentes de\r\noutras regi\u00f5es do Brasil.<\/p>\r\nSobre esse processo, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","resposta":2546540,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imigra\u00e7\u00e3o estrangeira alem\u00e3 e italiana iniciou no final do per\u00edodo colonial pelo fato de Santa Catarina ser uma regi\u00e3o com poucos recursos para compra de escravos e necessitar de abundante m\u00e3o-de-obra para a ocupa\u00e7\u00e3o dos principais vales do interior.","id":2546540,"corpo":"A imigra\u00e7\u00e3o estrangeira alem\u00e3 e italiana iniciou no final do per\u00edodo colonial pelo fato de Santa Catarina ser\r\numa regi\u00e3o com poucos recursos para compra de escravos e necessitar de abundante m\u00e3o-de-obra para\r\na ocupa\u00e7\u00e3o dos principais vales do interior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imigra\u00e7\u00e3o a\u00e7oriana, a partir de meados do s\u00e9culo XVIII, foi um projeto colonizador que privilegiava a ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, a pesca e a agricultura de subsist\u00eancia, diferente do que ocorria em muitas das regi\u00f5es do Brasil, onde predominava o latif\u00fandio escravista exportador.","id":2546541,"corpo":"A imigra\u00e7\u00e3o a\u00e7oriana, a partir de meados do s\u00e9culo XVIII, foi um projeto colonizador que privilegiava a\r\nocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, a pesca e a agricultura de subsist\u00eancia, diferente do que ocorria em muitas das\r\nregi\u00f5es do Brasil, onde predominava o latif\u00fandio escravista exportador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As culturas ind\u00edgenas originais de Santa Catarina sofreram cont\u00ednua e crescente press\u00e3o dos povoadores brancos. Muitos dos grupos aut\u00f3ctones foram extintos, outros, resistiram at\u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o completa do estado por novas levas de coloniza\u00e7\u00e3o nos s\u00e9culos XIX e XX.","id":2546542,"corpo":"As culturas ind\u00edgenas originais de Santa Catarina sofreram cont\u00ednua e crescente press\u00e3o dos povoadores\r\nbrancos. Muitos dos grupos aut\u00f3ctones foram extintos, outros, resistiram at\u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o completa do\r\nestado por novas levas de coloniza\u00e7\u00e3o nos s\u00e9culos XIX e XX.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o do planalto serrano catarinense teve inicialmente uma ocupa\u00e7\u00e3o paulista, em fun\u00e7\u00e3o das atividades ligadas \u00e0 pecu\u00e1ria.","id":2546543,"corpo":"A regi\u00e3o do planalto serrano catarinense teve inicialmente uma ocupa\u00e7\u00e3o paulista, em fun\u00e7\u00e3o das\r\natividades ligadas \u00e0 pecu\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322031,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/741785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a economia catarinense na atualidade, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741787,"hashId":"03e6c8c38667b193cf1b4c288934da1b","enunciado":"Sobre a economia catarinense na atualidade, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","resposta":2546549,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o Oeste a agroind\u00fastria tem dominado as atividades econ\u00f4micas.","id":2546548,"corpo":"Na regi\u00e3o Oeste a agroind\u00fastria tem dominado as atividades econ\u00f4micas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em S\u00e3o Francisco do Sul encontra-se o porto respons\u00e1vel por todo o escoamento da produ\u00e7\u00e3o catarinense, voltada para o mercado externo.","id":2546549,"corpo":"Em S\u00e3o Francisco do Sul encontra-se o porto respons\u00e1vel por todo o escoamento da produ\u00e7\u00e3o catarinense,\r\nvoltada para o mercado externo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o Norte as ind\u00fastrias de motores e pe\u00e7as de metal-mec\u00e2nica s\u00e3o destaques, inclusive na \u00e1rea de exporta\u00e7\u00e3o.","id":2546550,"corpo":"Na regi\u00e3o Norte as ind\u00fastrias de motores e pe\u00e7as de metal-mec\u00e2nica s\u00e3o destaques, inclusive na \u00e1rea de\r\nexporta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de pisos e cer\u00e2mica impulsiona a economia da regi\u00e3o Sul e tamb\u00e9m da regi\u00e3o do Vale do Rio Tijucas.","id":2546551,"corpo":"A produ\u00e7\u00e3o de pisos e cer\u00e2mica impulsiona a economia da regi\u00e3o Sul e tamb\u00e9m da regi\u00e3o do Vale do Rio\r\nTijucas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322031,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/741787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contagem do prazo da reincid\u00eancia inicia-se:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741797,"hashId":"117fa2350dbfb339364d096cd735999e","enunciado":"A contagem do prazo da reincid\u00eancia inicia-se:","resposta":2546593,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do crime anterior e termina cinco anos depois de cumprida ou extinta a pena do crime anterior.","id":2546593,"corpo":"com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do crime anterior e termina cinco anos depois de\r\ncumprida ou extinta a pena do crime anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na data do cometimento do crime anterior e termina cinco anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do crime anterior.","id":2546594,"corpo":"na data do cometimento do crime anterior e termina cinco anos ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a\r\ncondenat\u00f3ria do crime anterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na data do cometimento do crime anterior e termina com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria do crime anterior.","id":2546595,"corpo":"na data do cometimento do crime anterior e termina com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria\r\ndo crime anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na data do cometimento do crime anterior e termina cinco anos depois de cumprida ou extinta a pena do crime anterior.","id":2546596,"corpo":"na data do cometimento do crime anterior e termina cinco anos depois de cumprida ou extinta a pena do\r\ncrime anterior.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322032,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/741797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Raul, com a inten\u00e7\u00e3o de matar Jo\u00e3o, desfere-lhe um tiro; por\u00e9m, erra o tiro e causa les\u00e3o corporal em Maria, que estava ao lado de Jo\u00e3o. Nesse caso, responder\u00e1 por:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741798,"hashId":"70657404f83f1e4fa992ba569b1dc611","enunciado":"Raul, com a inten\u00e7\u00e3o de matar Jo\u00e3o, desfere-lhe um tiro; por\u00e9m, erra o tiro e causa les\u00e3o corporal em Maria,\r\nque estava ao lado de Jo\u00e3o.<\/p>\r\nNesse caso, responder\u00e1 por:","resposta":2546599,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal contra Maria, como se tivesse atingido Jo\u00e3o.","id":2546597,"corpo":"les\u00e3o corporal contra Maria, como se tivesse atingido Jo\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tentativa de homic\u00eddio contra Jo\u00e3o, como se tivesse atingido Maria.","id":2546598,"corpo":"tentativa de homic\u00eddio contra Jo\u00e3o, como se tivesse atingido Maria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tentativa de homic\u00eddio contra Maria, como se tivesse atingido Jo\u00e3o.","id":2546599,"corpo":"tentativa de homic\u00eddio contra Maria, como se tivesse atingido Jo\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o corporal contra Jo\u00e3o, como se tivesse atingido Maria.","id":2546600,"corpo":"les\u00e3o corporal contra Jo\u00e3o, como se tivesse atingido Maria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322032,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/741798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei da Intercepta\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica, Lei n\u00ba 9.296\/97, a grava\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interessar \u00e0 prova ser\u00e1, por decis\u00e3o judicial:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741808,"hashId":"f8edb7eb9f8a9c8d6aae3b97f87e103a","enunciado":"De acordo com a Lei da Intercepta\u00e7\u00e3o Telef\u00f4nica, Lei n\u00ba 9.296\/97, a grava\u00e7\u00e3o que n\u00e3o interessar \u00e0 prova ser\u00e1,\r\npor decis\u00e3o judicial:","resposta":2546638,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inutilizada durante o inqu\u00e9rito, a instru\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s esta.","id":2546638,"corpo":"inutilizada durante o inqu\u00e9rito, a instru\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s esta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inutilizada somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo.","id":2546639,"corpo":"inutilizada somente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restitu\u00edda ao acusado a qualquer momento, mediante recibo.","id":2546640,"corpo":"restitu\u00edda ao acusado a qualquer momento, mediante recibo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restitu\u00edda ao acusado ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o.","id":2546641,"corpo":"restitu\u00edda ao acusado ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322032,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.296\/1996 - Lei sobre intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.296\/1996 - Lei sobre intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395662,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-296-1996-lei-sobre-interceptacao-de-comunicacoes-telefonicas"}],"slug":"legislacao-federal\/741808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre Direitos e Deveres Fundamentais. l A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira protege o direito \u00e0 vida e n\u00e3o tolera, em circunst\u00e2ncia alguma, a pena de morte. ll A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica apenas aos direitos fundamentais explicitamente indicados no pr\u00f3prio texto constitucional. lll O h\u00e1beas corpus \u00e9 cab\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 contra a les\u00e3o a certo direito como tamb\u00e9m se houver apenas amea\u00e7a a ele. IV O contradit\u00f3rio e a ampla defesa s\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis tanto no processo judicial quanto no administrativo. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741822,"hashId":"68c5752c18d5b9392ef6ae6825946606","enunciado":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre Direitos e Deveres Fundamentais.<\/p>\r\nl A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira protege o direito \u00e0 vida e n\u00e3o tolera, em circunst\u00e2ncia alguma, a pena de morte.<\/p>\r\nll A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica apenas aos direitos fundamentais explicitamente indicados no pr\u00f3prio\r\ntexto constitucional.<\/p>\r\nlll O h\u00e1beas corpus \u00e9 cab\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 contra a les\u00e3o a certo direito como tamb\u00e9m se houver apenas amea\u00e7a\r\na ele.<\/p>\r\nIV O contradit\u00f3rio e a ampla defesa s\u00e3o princ\u00edpios aplic\u00e1veis tanto no processo judicial quanto no administrativo.<\/p>\r\nTodas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o na alternativa:","resposta":2546696,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II - IV","id":2546694,"corpo":"II - IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III","id":2546695,"corpo":"I - III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III - IV","id":2546696,"corpo":"III - IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - II - lV","id":2546697,"corpo":"I - II - lV","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322034,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/741822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Regime Jur\u00eddico dos policiais civis, previsto na Lei n\u00ba. 6.843\/86, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":21804,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SC","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SC","sigla":"PCSC","oab":false,"id":902},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2006-pcsc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSC - PC SC - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741831,"hashId":"cbf392edc211116a4079b162aac202e6","enunciado":"Quanto ao Regime Jur\u00eddico dos policiais civis, previsto na Lei n\u00ba. 6.843\/86, a alternativa correta \u00e9:","resposta":2546733,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os inspetores de pol\u00edcias s\u00e3o autoridades policiais.","id":2546730,"corpo":"Os inspetores de pol\u00edcias s\u00e3o autoridades policiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos servi\u00e7os policiais em que intervier o trabalho de equipe, os funcion\u00e1rios especializados (t\u00e9nicocient\u00edfico e administrativo) n\u00e3o ficam subordinados, eventualmente, \u00e0 autoridade-policial competente.","id":2546731,"corpo":"Nos servi\u00e7os policiais em que intervier o trabalho de equipe, os funcion\u00e1rios especializados (t\u00e9nicocient\u00edfico\r\ne administrativo) n\u00e3o ficam subordinados, eventualmente, \u00e0 autoridade-policial competente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios ou servidores n\u00e3o integrantes da Pol\u00edcia Civil, quando no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o policial-civil, n\u00e3o ficam sujeitos \u00e0s normas dessa lei, no que couber.","id":2546732,"corpo":"Os funcion\u00e1rios ou servidores n\u00e3o integrantes da Pol\u00edcia Civil, quando no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o policial-civil,\r\nn\u00e3o ficam sujeitos \u00e0s normas dessa lei, no que couber.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 policial civil lactante \u00e9 assegurado, sem qualquer preju\u00edzo, o direito de ausentar-se do servi\u00e7o pelo espa\u00e7o de at\u00e9 02 (duas) horas por dia, dependendo da carga hor\u00e1ria a que estiver sujeita, at\u00e9 que o filho complete 06 (seis) meses de idade.","id":2546733,"corpo":"\u00c0 policial civil lactante \u00e9 assegurado, sem qualquer preju\u00edzo, o direito de ausentar-se do servi\u00e7o pelo\r\nespa\u00e7o de at\u00e9 02 (duas) horas por dia, dependendo da carga hor\u00e1ria a que estiver sujeita, at\u00e9 que o filho\r\ncomplete 06 (seis) meses de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322035,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SC","pai":399858,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399859,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/741831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto, com a substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201ccontudo\u201d (l.4) por qualquer das conjun\u00e7\u00f5es a seguir: por\u00e9m, todavia, conquanto.","provas":[{"id":13539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-qualquer-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493734,"hashId":"21c16572bca87bf9346b20f4d77106db","enunciado":"<p align=justify>Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto,\r\ncom a substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201ccontudo\u201d (l.4) por qualquer\r\ndas conjun\u00e7\u00f5es a seguir: por\u00e9m, todavia, conquanto.<\/p>","resposta":1788390,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1788389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1788390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.","id":269812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13538\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cnesse sentido\u201d (l.10-11) e das v\u00edrgulas que isolam essa express\u00e3o prejudica a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":13539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-qualquer-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493737,"hashId":"77fbf282c19e96583baa8d2dfea33d9a","enunciado":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cnesse sentido\u201d (l.10-11) e das\r\nv\u00edrgulas que isolam essa express\u00e3o prejudica a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":1788396,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1788395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1788396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.","id":269812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13538\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir \u201ccom a\u201d (l.12) por ao da.","provas":[{"id":13539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-qualquer-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493741,"hashId":"38abad9e17ce3fd41e4a488c256c08a1","enunciado":"<p align=justify>Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir\r\n\u201ccom a\u201d (l.12) por ao da.<\/p>","resposta":1788403,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1788403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1788404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 11 a 15, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.","id":269813,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13538\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 11 a 15, relativos \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"reles mercadoria\" (R.13) tem o mesmo sentido\nde mercadoria insignificante","provas":[{"id":13539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o","id":7713},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ancine-2006-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-qualquer-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493747,"hashId":"be554b8cf721127c0961654b8aeefc4f","enunciado":"A express\u00e3o \"reles mercadoria\" (R.13) tem o mesmo sentido\nde <b>mercadoria insignificante<\/b>","resposta":1788416,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1788415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1788416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens que se seguem.","id":269814,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13538\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima e \u00e0s estruturas nele empregadas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}