{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19762,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imped\u00e2ncia de entrada equivalente desse amplificador \u00e9 igual a 100 .","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156070,"hashId":"fe430c2b0e13ed61cd7d40eafd6f788b","enunciado":"A imped\u00e2ncia de entrada equivalente desse amplificador \u00e9 igual a 100 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3999\/109.JPG>.","resposta":688323,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao amplificador transistorizado esquematizado na figura acima, julgue os itens que se seguem.","id":123852,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3999\/111.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao amplificador transistorizado esquematizado na figura acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/156070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se , ent\u00e3o ","provas":[{"id":3999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156079,"hashId":"24bb6bfa3f2e7fa1c199f27e8dc200f5","enunciado":"Se <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3999\/119.JPG> , ent\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3999\/120.JPG>","resposta":688342,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os itens que seguem, em que as letras S, A, B e C representam vari\u00e1veis booleanas, ou seja, podem assumir apenas os valores 0 (zero) ou 1 (um).","id":123854,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os itens que seguem, em que\r\nas letras S, A, B e C representam vari\u00e1veis booleanas, ou seja,\r\npodem assumir apenas os valores 0 (zero) ou 1 (um).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/156079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o objeto a ser fotografado est\u00e1 distante do fot\u00f3grafo, \u00e9 mais adequado o uso de zoom \u00f3ptico que digital, pois o zoom \u00f3ptico ir\u00e1 gerar uma foto com maior nitidez que a imagem produzida com zoom digital.","provas":[{"id":4014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-fotografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156124,"hashId":"f9aaffbac28d46a78c5b37318427ccb0","enunciado":"<P align=justify>Quando o objeto a ser fotografado est\u00e1 distante do fot\u00f3grafo, \u00e9 mais adequado o uso de <EM>zoom<\/EM> \u00f3ptico que digital, pois o <EM>zoom<\/EM> \u00f3ptico ir\u00e1 gerar uma foto com maior nitidez que a imagem produzida com <EM>zoom<\/EM> digital.<\/P>","resposta":688545,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As c\u00e2meras digitais mudaram radicalmente a maneira de trabalhar de muitos fot\u00f3grafos. Os resultados instant\u00e2neos e os baixos custos s\u00e3o algumas das vantagens para muitos usu\u00e1rios desses equipamentos eletr\u00f4nicos. Considerando as tecnologias da inform\u00e1tica aplicada \u00e0 fotografia, julgue os itens a seguir.","id":124508,"enunciado":"<p align=justify>As c\u00e2meras digitais mudaram radicalmente a maneira de trabalhar\r\nde muitos fot\u00f3grafos. Os resultados instant\u00e2neos e os baixos\r\ncustos s\u00e3o algumas das vantagens para muitos usu\u00e1rios desses\r\nequipamentos eletr\u00f4nicos. Considerando as tecnologias da\r\ninform\u00e1tica aplicada \u00e0 fotografia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/156124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso os negativos ou slides apresentem alguma marca de p\u00f3, sujeira ou arranh\u00f5es, os arquivos digitais tendem a apresentar tamb\u00e9m essas marcas, que podem ser corrigidas com a ajuda da ferramenta de histograma de n\u00edveis.","provas":[{"id":4014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-fotografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156131,"hashId":"0a81bc309238777b23c51014c282b09c","enunciado":"<P align=justify>Caso os negativos ou <EM>slides<\/EM> apresentem alguma marca de p\u00f3, sujeira ou arranh\u00f5es, os arquivos digitais tendem a apresentar tamb\u00e9m essas marcas, que podem ser corrigidas com a ajuda da ferramenta de histograma de n\u00edveis.<\/P>","resposta":688571,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Negativos e slides podem ser escaneados e, assim, transformados em arquivos digitais. Nesse processo, sempre h\u00e1 risco de se gerar imagens digitais com alguma imperfei\u00e7\u00e3o, que pode ser corrigida com a ajuda de softwares apropriados, como, por exemplo, o Adobe Photoshop. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":125532,"enunciado":"<P align=justify>Negativos e <EM>slides<\/EM> podem ser escaneados e, assim, transformados em arquivos digitais. Nesse processo, sempre h\u00e1 risco de se gerar imagens digitais com alguma imperfei\u00e7\u00e3o, que pode ser corrigida com a ajuda de <EM>softwares<\/EM> apropriados, como, por exemplo, o Adobe Photoshop. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/156131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o de 300 dpi \u00e9 a mais adequada para veicula\u00e7\u00e3o de imagens fotogr\u00e1ficas na Internet.","provas":[{"id":4014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-fotografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156138,"hashId":"1c3861b583727ba61e5a412cb1714300","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o de 300 dpi \u00e9 a mais adequada para veicula\u00e7\u00e3o\r\nde imagens fotogr\u00e1ficas na Internet.<\/p>","resposta":688595,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0s diferentes m\u00eddias que veiculam as imagens. As fotos podem ser veiculadas em m\u00eddias impressas, como jornais e revistas, ou apenas divulgadas em m\u00eddias eletr\u00f4nicas, como no caso das fotos produzidas para Internet. Considerando esses dois meios de veicula\u00e7\u00e3o da imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens a seguir.","id":125537,"enunciado":"<p align=justify>A atividade de produ\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica est\u00e1 diretamente relacionada\r\n\u00e0s diferentes m\u00eddias que veiculam as imagens. As fotos podem ser\r\nveiculadas em m\u00eddias impressas, como jornais e revistas, ou\r\napenas divulgadas em m\u00eddias eletr\u00f4nicas, como no caso das fotos\r\nproduzidas para Internet. Considerando esses dois meios de\r\nveicula\u00e7\u00e3o da imagem fotogr\u00e1fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/156138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o filme que ser\u00e1 utilizado seja de ASA 100, a velocidade esteja ajustada em e que se esteja usando f\/2.8. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a figura I pode representar as indica\u00e7\u00f5es de luminosidade de um objeto sob forte luz do Sol.","provas":[{"id":4014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia","id":2571},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-fotografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Fotografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":156153,"hashId":"804de0ba0249906f611aa36997c2a768","enunciado":"Considere que o filme que ser\u00e1 utilizado seja de ASA 100, a velocidade esteja ajustada em <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4014\/69.JPG>e que se esteja usando f\/2.8. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a figura I pode representar as indica\u00e7\u00f5es de luminosidade de um objeto sob forte luz do Sol.","resposta":688641,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":688640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":688641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras acima, que representam tr\u00eas medi\u00e7\u00f5es de luz obtidas com um fot\u00f4metro de agulha, julgue os itens seguintes.","id":125547,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4014\/68.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras acima, que representam tr\u00eas medi\u00e7\u00f5es de luz obtidas com um fot\u00f4metro de agulha, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/156153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ser uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, todo caso suspeito e\/ou con-firmado de dengue deve ser comunicado ao Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica. A coleta e o fluxo dos dados devem permitir o acompanhamento da curva end\u00eamica, com vistas ao desencadeamento e avalia\u00e7\u00e3o das medidas de controle. Considere a curva end\u00eamica do dengue em s\u00e9rie hist\u00f3rica de cinco anos, no munic\u00edpio de Belo Horizonte. Avalie o comportamento da doen\u00e7a no ano de 2002, quando foram registrados 201, 918, 1.082, 975, 680 e 193 casos da do-en\u00e7a nos primeiros seis meses do ano, respectivamente. Pelo exposto, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":3588,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-veterinario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Veterin\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":123692,"hashId":"5310582b7cd772b88c7fb72181786679","enunciado":"<P align=justify>Por ser uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, todo caso suspeito e\/ou con-firmado de dengue deve ser comunicado ao Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica. A coleta e o fluxo dos dados devem permitir o acompanhamento da curva end\u00eamica, com vistas ao desencadeamento e avalia\u00e7\u00e3o das medidas de controle. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3588\/22.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Considere a curva end\u00eamica do dengue em s\u00e9rie hist\u00f3rica de cinco anos, no munic\u00edpio de Belo Horizonte. Avalie o comportamento da doen\u00e7a no ano de 2002, quando foram registrados 201, 918, 1.082, 975, 680 e 193 casos da do-en\u00e7a nos primeiros seis meses do ano, respectivamente. Pelo exposto, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar: <\/P>","resposta":574117,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os meses de mar\u00e7o, maio e junho foram considerados meses epid\u00eamicos.","id":574115,"corpo":"Os meses de mar\u00e7o, maio e junho foram considerados meses epid\u00eamicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos meses de janeiro, fevereiro e abril, a doen\u00e7a esteve sob controle.","id":574116,"corpo":"Nos meses de janeiro, fevereiro e abril, a doen\u00e7a esteve sob controle.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos meses de mar\u00e7o e maio, o n\u00famero de casos se manteve na zona de alerta da curva end\u00eamica.","id":574117,"corpo":"Nos meses de mar\u00e7o e maio, o n\u00famero de casos se manteve na zona de alerta da curva end\u00eamica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos meses de mar\u00e7o, maio e junho, a doen\u00e7a se apresentou abaixo do \u00edndice end\u00eamico. ","id":574118,"corpo":"Nos meses de mar\u00e7o, maio e junho, a doen\u00e7a se apresentou abaixo do \u00edndice end\u00eamico.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/123692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas das principais zoonoses inclu\u00eddas na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, conforme a Portaria n\u00ba 2.325\/GM\/2003 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Brasil, s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":3588,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-veterinario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Veterin\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":123744,"hashId":"1d056a324580a5f4e3a2abda03a79ff1","enunciado":"<P align=justify>Algumas das principais zoonoses inclu\u00eddas na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, conforme a Portaria n\u00ba 2.325\/GM\/2003 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Brasil, s\u00e3o, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":574316,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leptospirose, Dengue, Doen\u00e7a de Chagas, Febre amarela, Febre do Nilo, Febre maculosa, Raiva, Tularemia.","id":574315,"corpo":"Leptospirose, Dengue, Doen\u00e7a de Chagas, Febre amarela, Febre do Nilo, Febre maculosa, Raiva, Tularemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leishmanioses, Leptospirose, Mal\u00e1ria, Doen\u00e7a de Chagas, Esquistossomo-se, Febre do Nilo, Febre tif\u00f3ide, Tularemia.","id":574316,"corpo":"Leishmanioses, Leptospirose, Mal\u00e1ria, Doen\u00e7a de Chagas, Esquistossomo-se, Febre do Nilo, Febre tif\u00f3ide, Tularemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Botulismo, Carb\u00fanculo ou \"antraz\", Leishmanioses, Leptospirose, Dengue, Doen\u00e7a de Chagas, Peste, Esquistossomose.","id":574317,"corpo":"Botulismo, Carb\u00fanculo ou \"antraz\", Leishmanioses, Leptospirose, Dengue, Doen\u00e7a de Chagas, Peste, Esquistossomose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Botulismo, Dengue, Peste, Febre amarela, Febre do Nilo, Febre maculosa, Hantaviroses, Tularemia. ","id":574318,"corpo":"Botulismo, Dengue, Peste, Febre amarela, Febre do Nilo, Febre maculosa, Hantaviroses, Tularemia.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/123744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de Direitos e Deveres Individuais e Coletivos, analise: I. \u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional. II. Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico. III. \u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de natureza paramilitar. IV. No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano. V. Conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":3590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":123773,"hashId":"4f8f4fb917db9833b0d307967d172444","enunciado":"<P align=justify>Em tema de Direitos e Deveres Individuais e Coletivos, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de natureza paramilitar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":574426,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":574426,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":574427,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":574428,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":574429,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":574430,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/123773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":123859,"hashId":"e4457c4955165679bf85733e372be9e6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":574745,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filmes de fic\u00e7\u00e3o e projetos de m\u00fasica popular s\u00e3o atividades que se desenvolvem de forma independente, sem patroc\u00ednio oficial.","id":574741,"corpo":"<p align=justify>filmes de fic\u00e7\u00e3o e projetos de m\u00fasica popular s\u00e3o\r\natividades que se desenvolvem de forma independente,\r\nsem patroc\u00ednio oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leis de incentivo \u00e0 cultura beneficiam pessoas jur\u00eddicas, com abatimentos em impostos devidos, mas deixam de lado pessoas f\u00edsicas.","id":574742,"corpo":"<p align=justify>leis de incentivo \u00e0 cultura beneficiam pessoas jur\u00eddicas,\r\ncom abatimentos em impostos devidos, mas\r\ndeixam de lado pessoas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos culturais limita-se, no Brasil, a financiar, principalmente, atividades que envolvem a m\u00fasica popular.","id":574743,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em projetos\r\nculturais limita-se, no Brasil, a financiar, principalmente,\r\natividades que envolvem a m\u00fasica popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novas propostas de or\u00e7amento, em qualquer das esferas de governo, dever\u00e3o incluir recursos destinados a incentivar atividades culturais.","id":574744,"corpo":"<p align=justify>novas propostas de or\u00e7amento, em qualquer das\r\nesferas de governo, dever\u00e3o incluir recursos destinados\r\na incentivar atividades culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os descontos em impostos devidos, previstos nas leis de incentivo a projetos culturais, variam de acordo com a esfera oficial de onde aqueles se originam.","id":574745,"corpo":"<p align=justify>os descontos em impostos devidos, previstos nas\r\nleis de incentivo a projetos culturais, variam de\r\nacordo com a esfera oficial de onde aqueles se\r\noriginam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":106639,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 14 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3596\/614.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/123859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o das dificuldades para percep\u00e7\u00e3o do risco el\u00e9trico, o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho de uma empresa teve a iniciativa de calcular o coeficiente de gravidade tomando como base o ano de 2005 e os seguintes par\u00e2metros: - No de Dias Perdidos = 90, - No de Horas-Homem Trabalhadas = 180.000. O coeficiente de gravidade dessa empresa \u00e9:","provas":[{"id":3902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":146577,"hashId":"6eb1acf5eea05a94b6124c55c91d829f","enunciado":"<P align=justify>Em raz\u00e3o das dificuldades para <EM>percep\u00e7\u00e3o do risco el\u00e9trico<\/EM>, o t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho de uma empresa teve a iniciativa de calcular o <EM>coeficiente de gravidade<\/EM> tomando como base o ano de 2005 e os seguintes par\u00e2metros: <\/P>- No de Dias Perdidos = 90, <\/P>\n- No de Horas-Homem Trabalhadas = 180.000. <\/P>\n<P align=justify>O coeficiente de gravidade dessa empresa \u00e9:<\/P>","resposta":653659,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":653656,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5","id":653657,"corpo":"<p align=justify>5,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16,2","id":653658,"corpo":"<p align=justify>16,2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":653659,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.000","id":653660,"corpo":"2.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/146577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na NR-9, sempre que v\u00e1rios empregadores realizam, simultaneamente, atividades no mesmo local de trabalho ter\u00e3o o dever de:","provas":[{"id":3902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":146607,"hashId":"6db445a2673a0f87ef9be09108c55c15","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto na NR-9, sempre que v\u00e1rios\r\nempregadores realizam, simultaneamente, atividades no mesmo\r\nlocal de trabalho ter\u00e3o o dever de:<\/p>","resposta":653784,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es complementares para aplicar as medidas previstas no PPRA, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, conforme as atividades de cada ramo empresarial;","id":653780,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es complementares para aplicar as medidas\r\nprevistas no PPRA, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores,\r\nconforme as atividades de cada ramo empresarial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias para aplicar as medidas previstas no PPRA, visando a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e seus processos de trabalho, resguardando as peculiaridades de cada um;","id":653781,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias para aplicar as medidas previstas\r\nno PPRA, visando a prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e seus\r\nprocessos de trabalho, resguardando as peculiaridades de\r\ncada um;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es exclusivas para aplicar as medidas previstas no PPRA, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores expostos aos riscos ambientais produzidos por cada empresa;","id":653782,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es exclusivas para aplicar as medidas previstas\r\nno PPRA, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores expostos\r\naos riscos ambientais produzidos por cada empresa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es pertinentes ao processo de trabalho, independente de ambiente comum, objetivando a aplica\u00e7\u00e3o pontual das medidas contidas no PPRA;","id":653783,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es pertinentes ao processo de trabalho,\r\nindependente de ambiente comum, objetivando a aplica\u00e7\u00e3o\r\npontual das medidas contidas no PPRA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es integradas para aplicar as medidas previstas no PPRA visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores expostos aos riscos ambientais gerados.","id":653784,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es integradas para aplicar as medidas previstas\r\nno PPRA visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores\r\nexpostos aos riscos ambientais gerados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/146607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, para efeito da NR-17, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":146770,"hashId":"ee75e4451b7e7245fb18b28ebee76771","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, para efeito da NR-17, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":654290,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de avalia\u00e7\u00e3o de digitadores poder\u00e1 considerar o n\u00famero individual de toques sobre o teclado, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00f5es;","id":654287,"corpo":"<p align=justify>o sistema de avalia\u00e7\u00e3o de digitadores poder\u00e1 considerar o\r\nn\u00famero individual de toques sobre o teclado, para efeito\r\nde remunera\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, os trabalhadores devem procurar se adequar \u00e0s caracter\u00edsticas do processo de trabalho;","id":654288,"corpo":"<p align=justify>com a reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, os trabalhadores devem\r\nprocurar se adequar \u00e0s caracter\u00edsticas do processo de\r\ntrabalho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pausas previstas de 10 minutos para descanso a cada 50 minutos trabalhados podem ser deduzidas da jornada di\u00e1ria de 6 horas, a crit\u00e9rio do empregador;","id":654289,"corpo":"<p align=justify>as pausas previstas de 10 minutos para descanso a cada 50\r\nminutos trabalhados podem ser deduzidas da jornada di\u00e1ria\r\nde 6 horas, a crit\u00e9rio do empregador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao retornar de um afastamento igual ou superior a 15 dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1 permitir um retorno gradual aos n\u00edveis vigentes antes do afastamento;","id":654290,"corpo":"<p align=justify>ao retornar de um afastamento igual ou superior a 15 dias,\r\na exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1 permitir um retorno gradual\r\naos n\u00edveis vigentes antes do afastamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tempo efetivo de entrada de dados n\u00e3o deve exceder o limite m\u00e1ximo de seis horas.","id":654291,"corpo":"<p align=justify>o tempo efetivo de entrada de dados n\u00e3o deve exceder o\r\nlimite m\u00e1ximo de seis horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/146770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o problema abaixo, e a solu\u00e7\u00e3o dada por um aluno. Nesse contexto, podemos afirmar que:","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149410,"hashId":"7f40a1eceebfe144b6300e97a466795b","enunciado":"<P align=justify>Considere o problema abaixo, e a solu\u00e7\u00e3o dada por um aluno. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Nesse contexto, podemos afirmar que:<\/P>","resposta":663551,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aluno associa o termo \"a mais\" a uma opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o.","id":663551,"corpo":"o aluno associa o termo \"a mais\" a uma opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aluno n\u00e3o sabe ler.","id":663552,"corpo":"o aluno n\u00e3o sabe ler.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aluno n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a entre adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o.","id":663553,"corpo":"o aluno n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a entre adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":663554,"corpo":"a resolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aluno n\u00e3o sabe as quatro opera\u00e7\u00f5es.","id":663555,"corpo":"o aluno n\u00e3o sabe as quatro opera\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/149410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura ao lado, C e C&#39; s\u00e3o duas circunfer\u00eancias de centros O e O&#39;, de raios diferentes, e que se cortam em A e B. AM e AM&#39; s\u00e3o di\u00e2metros das circunfer\u00eancias C e C&#39;, respectivamente. Dessa forma, podemos afirmar que:","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149412,"hashId":"afbd668850da89a32b6dedc70127b89b","enunciado":"<P align=justify>Na figura ao lado, C e C&#39; s\u00e3o duas circunfer\u00eancias de centros O e O&#39;, de raios diferentes, e que se cortam em A e B. AM e AM&#39; s\u00e3o di\u00e2metros das circunfer\u00eancias C e C&#39;, respectivamente. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/32.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Dessa forma, podemos afirmar que:<\/P>","resposta":663565,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as retas MM&#39; e OO&#39;s\u00e3o paralelas.","id":663565,"corpo":"<p align=justify>as retas MM&#39; e OO&#39;s\u00e3o paralelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tri\u00e2ngulo OAO&#39; \u00e9 ret\u00e2ngulo em A.","id":663566,"corpo":"<p align=justify>o tri\u00e2ngulo OAO&#39; \u00e9 ret\u00e2ngulo em A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo AMM&#39; \u00e9 o triplo da \u00e1rea do tri\u00e2ngulo AOO&#39;.","id":663567,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo AMM&#39; \u00e9 o triplo da \u00e1rea do tri\u00e2ngulo AOO&#39;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medida do segmento OO&#39; \u00e9 a ter\u00e7a parte da medida do segmento MM&#39;.","id":663568,"corpo":"<p align=justify>a medida do segmento OO&#39; \u00e9 a ter\u00e7a parte da medida do segmento MM&#39;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo AMM&#39; \u00e9 o triplo do per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo AOO&#39;.","id":663569,"corpo":"<p align=justify>o per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo AMM&#39; \u00e9 o triplo do per\u00edmetro do tri\u00e2ngulo AOO&#39;.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/149412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas urnas cont\u00eam, cada uma, cinco bolas numeradas de 1 a 5. Retirando-se, ao acaso, uma bola de cada urna, qual a probabilidade que a soma dos n\u00fameros das bolas seja maior ou igual a sete?","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149414,"hashId":"148a9f686d6ab8e2d83bac7c7ec9e628","enunciado":"<P align=justify>Duas urnas cont\u00eam, cada uma, cinco bolas numeradas de <U>1<\/U> a <U>5<\/U>. Retirando-se, ao acaso, uma bola de cada urna, qual a probabilidade que a soma dos n\u00fameros das bolas seja maior ou igual a sete?<\/P>","resposta":663578,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 %.","id":663575,"corpo":"10 %.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 %.","id":663576,"corpo":"20 %.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 %.","id":663577,"corpo":"30 %.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 %.","id":663578,"corpo":"40 %.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 %.","id":663579,"corpo":"50 %.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/149414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o polin\u00f4mio P(x) = x4 - 5x3 + 5x2 + 5x - 6 \u00e9 divis\u00edvel por (x +1)\u00d7 (x - 2), ent\u00e3o o intervalo que satisfaz a express\u00e3o P(x) \u00b3 0 \u00e9:","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149429,"hashId":"babf0bc293614c58ef095b42b17e5115","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que o polin\u00f4mio P(x) = x<SUP>4<\/SUP> - 5x<SUP>3<\/SUP> + 5x<SUP>2<\/SUP> + 5x - 6 \u00e9 divis\u00edvel por (x +1)\u00d7 (x - 2), ent\u00e3o o intervalo que satisfaz a express\u00e3o P(x) \u00b3 0 \u00e9:<\/p>","resposta":663647,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":663647,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/33.JPG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":663648,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/34.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":663649,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/35.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":663650,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/36.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":663651,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/37.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Identidades trigonom\u00e9tricas fundamentais","oab":false,"nome":"Identidades trigonom\u00e9tricas fundamentais","pai":403866,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403893,"slug":"matematica-identidades-trigonometricas-fundamentais"}],"slug":"matematica\/149429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o teorema: \"se em um tri\u00e2ngulo uma reta passa pelos pontos m\u00e9dios de dois lados, ent\u00e3o ela \u00e9 paralela ao terceiro lado desse tri\u00e2ngulo\". Dentre as configura\u00e7\u00f5es abaixo, quais podem estar associadas ao teorema acima? ","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149431,"hashId":"d3ed4930ef86d0dfa23bc8bdc4e529db","enunciado":"<P align=justify>Seja o teorema: \"se em um tri\u00e2ngulo uma reta passa pelos pontos m\u00e9dios de dois lados, ent\u00e3o ela \u00e9 paralela ao terceiro lado desse tri\u00e2ngulo\". <\/P>\r\n<P align=justify>Dentre as configura\u00e7\u00f5es abaixo, quais podem estar associadas ao teorema acima?<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/38.JPG><\/P>","resposta":663661,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a configura\u00e7\u00e3o 1.","id":663657,"corpo":"apenas a configura\u00e7\u00e3o 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 1 e 2.","id":663658,"corpo":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 1 e 3.","id":663659,"corpo":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 2 e 3.","id":663660,"corpo":"apenas as configura\u00e7\u00f5es 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as configura\u00e7\u00f5es.","id":663661,"corpo":"todas as configura\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/149431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raio da circunfer\u00eancia representada na figura ao lado mede 1 cent\u00edmetro. Os di\u00e2metros tra\u00e7ados s\u00e3o perpendiculares, e os lados do ret\u00e2ngulo ABCD s\u00e3o paralelos aos di\u00e2metros tra\u00e7ados. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quanto mede o per\u00edmetro do quadril\u00e1tero MNOP?","provas":[{"id":2501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":149523,"hashId":"a856201235b7476aafeddb1f05284da7","enunciado":"<P align=justify>O raio da circunfer\u00eancia representada na figura ao lado mede 1 cent\u00edmetro. Os di\u00e2metros tra\u00e7ados s\u00e3o perpendiculares, e os lados do ret\u00e2ngulo ABCD s\u00e3o paralelos aos di\u00e2metros tra\u00e7ados.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify> Nessas condi\u00e7\u00f5es, quanto mede o per\u00edmetro do quadril\u00e1tero MNOP?<\/P>","resposta":663900,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2cm .","id":663896,"corpo":"<p align=justify>2cm .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":663897,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/42.JPG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3cm.","id":663898,"corpo":"<p align=justify>3cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":663899,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2501\/43.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4cm .","id":663900,"corpo":"<p align=justify>4cm .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":121195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/149523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento textual abaixo que est\u00e1 de acordo com as id\u00e9ias veiculadas no texto \u00e9:","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155513,"hashId":"115f22995faa4b9488f91e67f682f69f","enunciado":"<p align=justify>O segmento textual abaixo que est\u00e1 de acordo com\r\nas id\u00e9ias veiculadas no texto \u00e9:<\/p>","resposta":686071,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Pa\u00edses como Su\u00e9cia, Noruega, It\u00e1lia, Irlanda, Gr\u00e9cia, Dinamarca e B\u00e9lgica j\u00e1 pro\u00edbem a publicidade direcionada para crian\u00e7as\";","id":686067,"corpo":"<p align=justify>\"Pa\u00edses como Su\u00e9cia, Noruega, It\u00e1lia, Irlanda,\r\nGr\u00e9cia, Dinamarca e B\u00e9lgica j\u00e1 pro\u00edbem a\r\npublicidade direcionada para crian\u00e7as\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Eleger uma programa\u00e7\u00e3o televisiva livre de conte\u00fados publicit\u00e1rios direcionados a crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o por colocar os direitos dessas popula\u00e7\u00f5es acima de outros interesses\";","id":686068,"corpo":"<p align=justify>\"Eleger uma programa\u00e7\u00e3o televisiva livre de\r\nconte\u00fados publicit\u00e1rios direcionados a crian\u00e7as e\r\nadolescentes \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o por colocar os direitos\r\ndessas popula\u00e7\u00f5es acima de outros interesses\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Institui\u00e7\u00f5es auto-regulat\u00f3rias n\u00e3o s\u00e3o dotadas do poder de fazer valer os princ\u00edpios que norteiam os direitos da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia, caso algu\u00e9m n\u00e3o deseje cumpri-los\";","id":686069,"corpo":"<p align=justify>\"Institui\u00e7\u00f5es auto-regulat\u00f3rias n\u00e3o s\u00e3o dotadas do\r\npoder de fazer valer os princ\u00edpios que norteiam os\r\ndireitos da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia, caso algu\u00e9m\r\nn\u00e3o deseje cumpri-los\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"a valoriza\u00e7\u00e3o de determinados padr\u00f5es de consumo e beleza tem sido um dos fatores respons\u00e1veis por s\u00e9rios problemas de sa\u00fade p\u00fablica, como a obesidade infantil\";","id":686070,"corpo":"<p align=justify>\"a valoriza\u00e7\u00e3o de determinados padr\u00f5es de\r\nconsumo e beleza tem sido um dos fatores\r\nrespons\u00e1veis por s\u00e9rios problemas de sa\u00fade\r\np\u00fablica, como a obesidade infantil\";<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"a presun\u00e7\u00e3o da comunidade publicit\u00e1ria \u00e9 que todos os produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico s\u00e3o seguros para o consumo &#8211; em especial os destinados \u00e0s crian\u00e7as\".","id":686071,"corpo":"<p align=justify>\"a presun\u00e7\u00e3o da comunidade publicit\u00e1ria \u00e9 que\r\ntodos os produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico s\u00e3o\r\nseguros para o consumo &#8211; em especial os\r\ndestinados \u00e0s crian\u00e7as\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as frases abaixo, elaboradas a partir do tema do texto, aquela em que se deveria usar ESTE(A) ou NESTE(A), em vez de ESSE(A) ou NESSE(A):","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155555,"hashId":"916f6cba2677930b264008645dea5600","enunciado":"<p align=justify>Assinale, entre as frases abaixo, elaboradas a partir\r\ndo tema do texto, aquela em que se deveria usar ESTE(A)\r\nou NESTE(A), em vez de ESSE(A) ou NESSE(A):<\/p>","resposta":686280,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Li a regulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria. E, nesse instante, comprendi-a melhor;","id":686279,"corpo":"<p align=justify>Li a regulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria. E, <STRONG>nesse<\/STRONG> instante, comprendi-a melhor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda repercute aqui, nesse c\u00e9rebro, a culpa de ter feito o an\u00fancio prejudicial","id":686280,"corpo":"Ainda repercute aqui, <STRONG>nesse<\/STRONG> c\u00e9rebro, a culpa de ter feito o an\u00fancio prejudicial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As leis foram publicadas e contra essa publica\u00e7\u00e3o se voltaram os anunciantes","id":686281,"corpo":"<p align=justify>As leis foram publicadas e contra <STRONG>essa<\/STRONG> publica\u00e7\u00e3o se voltaram os anunciantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se voc\u00eas, publicit\u00e1rios, conhecessem melhor essa regulamenta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 diante de seus olhos, n\u00e3o teriam errado","id":686282,"corpo":"<p align=justify>Se voc\u00eas, publicit\u00e1rios, conhecessem melhor <STRONG>essa<\/STRONG> regulamenta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 diante de seus olhos, n\u00e3o teriam errado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es a\u00ed est\u00e3o e s\u00e3o essas a que devemos obedecer","id":686283,"corpo":"<p align=justify>As recomenda\u00e7\u00f5es a\u00ed est\u00e3o e s\u00e3o <STRONG>essas<\/STRONG> a que devemos obedecer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase abaixo com um ERRO de concord\u00e2ncia (nominal ou verbal) \u00e9:","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155560,"hashId":"b4858d2abc2343cece90903cde5cf0f9","enunciado":"<p align=justify>A frase abaixo com um ERRO de concord\u00e2ncia\r\n(nominal ou verbal) \u00e9:<\/p>","resposta":686289,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No an\u00fancio da \u00f3tica, o \u00f3culos estava quebrado;","id":686289,"corpo":"<p align=justify>No an\u00fancio da \u00f3tica, o \u00f3culos estava quebrado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as, por si mesmas, decidiram rabiscar o cartaz;","id":686290,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as, por si mesmas, decidiram rabiscar o\r\ncartaz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O anunciante era um dos que deveriam falar naquele congresso","id":686291,"corpo":"<p align=justify>O anunciante era um dos que deveriam falar\r\nnaquele congresso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nosso melhor guia devem ser a honra e o dever","id":686292,"corpo":"<p align=justify>Nosso melhor guia devem ser a honra e o dever<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O bando de crian\u00e7as mancharam os cartazes da feira","id":686293,"corpo":"<p align=justify>O bando de crian\u00e7as mancharam os cartazes da\r\nfeira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"N\u00e3o se concebe que um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o\" (Manual de reda\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia da Rep\u00fablica, 2\u00aa. ed. 2002). Segundo esse segmento, o item abaixo que N\u00c3O colabora para a obscuridade de uma mensagem \u00e9:","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155566,"hashId":"e7a05142ef7151b2728ff15207504b6b","enunciado":"<p align=justify>\"N\u00e3o se concebe que um ato normativo de qualquer natureza seja redigido de forma obscura, que dificulte ou impossibilite sua compreens\u00e3o\" <EM>(Manual de reda\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia da Rep\u00fablica, 2\u00aa. ed. 2002)<\/EM>. Segundo esse segmento, o item abaixo que N\u00c3O colabora para a obscuridade de uma mensagem \u00e9:<\/p>","resposta":686315,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ambig\u00fcidade de certos termos;","id":686314,"corpo":"<p align=justify>a ambig\u00fcidade de certos termos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a troca de uma palavra por um sin\u00f4nimo","id":686315,"corpo":"<p align=justify>a troca de uma palavra por um sin\u00f4nimo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a confus\u00e3o entre par\u00f4nimos;","id":686316,"corpo":"<p align=justify>a confus\u00e3o entre par\u00f4nimos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a excessiva invers\u00e3o de termos","id":686317,"corpo":"<p align=justify>a excessiva invers\u00e3o de termos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o emprego de vocabul\u00e1rio incomum.","id":686318,"corpo":"<p align=justify>o emprego de vocabul\u00e1rio incomum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/155566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Condutor de Ve\u00edculos","id":42},{"descricao":"Agente de Protocolo","id":90},{"descricao":"Agente de Tramita\u00e7\u00e3o","id":14170}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos incorporam equipamentos de seguran\u00e7a antes reservados aos carros mais caros. (2\u00ba par\u00e1grafo)\n\u00a0A frase transcrita acima explica, no contexto, a express\u00e3o","provas":[{"id":4034,"cargo":{"descricao":"Agente Condutor de Ve\u00edculos","id":42},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-condutor-de-veiculos-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente Condutor de Ve\u00edculos - 2006"},{"id":4061,"cargo":{"descricao":"Agente de Protocolo","id":90},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-protocolo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Protocolo - 2006"},{"id":28268,"cargo":{"descricao":"Agente de Tramita\u00e7\u00e3o","id":14170},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-tramitacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Tramita\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":155582,"hashId":"2527ca30f55f84dafc350420fa50bcda","enunciado":"<p align=justify><P>Os modelos incorporam equipamentos de seguran\u00e7a antes reservados aos carros mais caros. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/P>\n<P>\u00a0A frase transcrita acima explica, no contexto, a express\u00e3o<\/P><\/p>","resposta":686394,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ve\u00edculos vendidos em larga escala.","id":686390,"corpo":"<p align=justify>ve\u00edculos vendidos em larga escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novos equipamentos de seguran\u00e7a.","id":686391,"corpo":"<p align=justify>novos equipamentos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle eletr\u00f4nico de estabilidade.","id":686392,"corpo":"<p align=justify>controle eletr\u00f4nico de estabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema de freios ABS.","id":686393,"corpo":"<p align=justify>sistema de freios ABS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica.","id":686394,"corpo":"<p align=justify>ciclo de transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":125116,"enunciado":"<P><EM>Aten\u00e7\u00e3o<\/EM>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4034\/42.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00e3o ERRADA sobre a apresenta\u00e7\u00e3o dos documentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio \u00e9:","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155611,"hashId":"78badb48d7b5ba181326b0b9dc8be07d","enunciado":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o ERRADA sobre a apresenta\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio \u00e9:<\/p>","resposta":686577,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir da segunda, as p\u00e1ginas devem ser numeradas;","id":686575,"corpo":"<p align=justify>a partir da segunda, as p\u00e1ginas devem ser\r\nnumeradas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os documentos devem ser impressos dos dois lados da folha;","id":686576,"corpo":"<p align=justify>os documentos devem ser impressos dos dois lados\r\nda folha;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o campo lateral esquerdo deve ter no m\u00e1ximo 3 cent\u00edmetros de largura","id":686577,"corpo":"<p align=justify>o campo lateral esquerdo deve ter no m\u00e1ximo 3\r\ncent\u00edmetros de largura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve haver espa\u00e7amento simples entre as linhas","id":686578,"corpo":"<p align=justify>deve haver espa\u00e7amento simples entre as linhas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o papel do documento deve ser do tipo A-4.","id":686579,"corpo":"<p align=justify>o papel do documento deve ser do tipo A-4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/155611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aviso \u00e9 um tipo de expediente","provas":[{"id":4032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Administrador - 2006"},{"id":4322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-engenheiro","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Engenheiro - 2006"},{"id":4315,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Contador - 2006"},{"id":4227,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Economista - 2006"},{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":155637,"hashId":"602043ba8d86cf3b6b7f7e4973ace76b","enunciado":"<p align=justify>O aviso \u00e9 um tipo de expediente<\/p>","resposta":686654,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedido por Ministros de Estado","id":686654,"corpo":"<p align=justify>expedido por Ministros de Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expedido por chefes de se\u00e7\u00e3o a subordinados;","id":686655,"corpo":"<p align=justify>expedido por chefes de se\u00e7\u00e3o a subordinados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o","id":686656,"corpo":"<p align=justify>entre unidades administrativas de um mesmo\r\n\u00f3rg\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em mensagens urgentes, de forma privada;","id":686657,"corpo":"<p align=justify>em mensagens urgentes, de forma privada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhado obrigatoriamente de documentos.","id":686658,"corpo":"<p align=justify>acompanhado obrigatoriamente de documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"}],"slug":"redacao-oficial\/155637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O endere\u00e7o MAC de uma placa de rede Ethernet pode ser definido pelo fabricante da mesma. Esse endere\u00e7o \u00e9 representado por quatro n\u00fameros, cada um variando entre 0 e 255.","provas":[{"id":4039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":155779,"hashId":"6f3b66f13ecb390e2e3b1051d3e80638","enunciado":"<p align=justify>O endere\u00e7o MAC de uma placa de rede Ethernet pode ser\r\ndefinido pelo fabricante da mesma. Esse endere\u00e7o\r\n\u00e9 representado por quatro n\u00fameros, cada um variando\r\nentre 0 e 255.<\/p>","resposta":687115,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":687114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":687115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s redes de computadores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":125267,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s redes de computadores, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419910,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/155779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modo de comunica\u00e7\u00e3o entre duas m\u00e1quinas pode ser simplex, half-duplex ou full-duplex. No modo half-duplex, apenas uma m\u00e1quina pode transmitir por vez; o canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicado \u00e0 m\u00e1quina transmissora. No simplex, as m\u00e1quinas podem transmitir e receber ao mesmo tempo.","provas":[{"id":4039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":155781,"hashId":"2865eb3dc7baa0b4c6377b55fd192393","enunciado":"<P align=justify>O modo de comunica\u00e7\u00e3o entre duas m\u00e1quinas pode ser <EM>simplex<\/EM>, <EM>half-duplex<\/EM> ou <EM>full-duplex<\/EM>. No modo half-duplex, apenas uma m\u00e1quina pode transmitir por vez; o canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicado \u00e0 m\u00e1quina transmissora. No <EM>simplex<\/EM>, as m\u00e1quinas podem transmitir e receber ao mesmo tempo.<\/P>","resposta":687119,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":687118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":687119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s redes de computadores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":125267,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s redes de computadores, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419862,"slug":"informatica-direcao-de-comunicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/155781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas PC2 e PC4 t\u00eam de ser configuradas com endere\u00e7os IP est\u00e1ticos, pois n\u00e3o h\u00e1 uma m\u00e1quina na rede provendo um servi\u00e7o mediante o qual esses PC possam obter os seus endere\u00e7os.","provas":[{"id":4039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":155805,"hashId":"1dfcc164052bd5d913746fcabba5f9ad","enunciado":"<p align=justify>As m\u00e1quinas PC2 e PC4 t\u00eam de ser configuradas com\r\nendere\u00e7os IP est\u00e1ticos, pois n\u00e3o h\u00e1 uma m\u00e1quina na rede\r\nprovendo um servi\u00e7o mediante o qual esses PC possam obter\r\nos seus endere\u00e7os.<\/p>","resposta":687219,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":687218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":687219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma rede de computadores. A seguir, s\u00e3o apresentadas algumas informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o e da topologia dessa rede. &#9658; A m\u00e1scara usada pelas m\u00e1quinas \u00e9 255.255.255.0. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC1 \u00e9 164.41.12.1. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC3 \u00e9 164.41.12.2. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC5 \u00e9 164.41.13.1. &#9658;O endere\u00e7o IP do SERVIDOR 1 \u00e9 164.41.12.4. &#9658;O SERVIDOR 1 \u00e9 um servidor DNS e DHCP. &#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1A do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.12.3. &#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1B do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.13.3. &#9658; O nome de PC1 \u00e9 orion.unb.br. &#9658; O nome de PC3 \u00e9 marte.unb.br. &#9658; O nome de PC5 \u00e9 terra.unb.br. &#9658;As m\u00e1quinas PC2 e PC4 est\u00e3o configuradas para usar o DHCP. &#9658; Todos os PC t\u00eam o LINUX instalado e usam o DNS. Acerca dessa rede, julgue os seguintes itens.","id":125277,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4039\/93.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma rede de computadores. A seguir, s\u00e3o apresentadas algumas informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o e da topologia dessa rede.<\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; A m\u00e1scara usada pelas m\u00e1quinas \u00e9 255.255.255.0. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC1 \u00e9 164.41.12.1. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC3 \u00e9 164.41.12.2. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC5 \u00e9 164.41.13.1. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;O endere\u00e7o IP do SERVIDOR 1 \u00e9 164.41.12.4. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;O SERVIDOR 1 \u00e9 um servidor DNS e DHCP. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1A do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.12.3. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1B do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.13.3. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC1 \u00e9 orion.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC3 \u00e9 marte.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC5 \u00e9 terra.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;As m\u00e1quinas PC2 e PC4 est\u00e3o configuradas para usar o DHCP. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; Todos os PC t\u00eam o LINUX instalado e usam o DNS. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa rede, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/155805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os R1A e R1B do ROTEADOR 1 est\u00e3o errados, pois deveriam estar em um mesmo segmento da rede 164.41.0.0.","provas":[{"id":4039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":2573},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-tecnico-em-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":155809,"hashId":"8e31917a9f0561ff795df1961c805de2","enunciado":"<p align=justify>Os endere\u00e7os R1A e R1B do ROTEADOR 1 est\u00e3o errados,\r\npois deveriam estar em um mesmo segmento da rede\r\n164.41.0.0.<\/p>","resposta":687227,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":687226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":687227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma rede de computadores. A seguir, s\u00e3o apresentadas algumas informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o e da topologia dessa rede. &#9658; A m\u00e1scara usada pelas m\u00e1quinas \u00e9 255.255.255.0. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC1 \u00e9 164.41.12.1. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC3 \u00e9 164.41.12.2. &#9658; O endere\u00e7o IP do PC5 \u00e9 164.41.13.1. &#9658;O endere\u00e7o IP do SERVIDOR 1 \u00e9 164.41.12.4. &#9658;O SERVIDOR 1 \u00e9 um servidor DNS e DHCP. &#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1A do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.12.3. &#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1B do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.13.3. &#9658; O nome de PC1 \u00e9 orion.unb.br. &#9658; O nome de PC3 \u00e9 marte.unb.br. &#9658; O nome de PC5 \u00e9 terra.unb.br. &#9658;As m\u00e1quinas PC2 e PC4 est\u00e3o configuradas para usar o DHCP. &#9658; Todos os PC t\u00eam o LINUX instalado e usam o DNS. Acerca dessa rede, julgue os seguintes itens.","id":125277,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4039\/93.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma rede de computadores. A seguir, s\u00e3o apresentadas algumas informa\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o e da topologia dessa rede.<\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; A m\u00e1scara usada pelas m\u00e1quinas \u00e9 255.255.255.0. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC1 \u00e9 164.41.12.1. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC3 \u00e9 164.41.12.2. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP do PC5 \u00e9 164.41.13.1. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;O endere\u00e7o IP do SERVIDOR 1 \u00e9 164.41.12.4. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;O SERVIDOR 1 \u00e9 um servidor DNS e DHCP. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1A do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.12.3. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O endere\u00e7o IP da placa R1B do ROTEADOR 1 \u00e9 164.41.13.3. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC1 \u00e9 orion.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC3 \u00e9 marte.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; O nome de PC5 \u00e9 terra.unb.br. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658;As m\u00e1quinas PC2 e PC4 est\u00e3o configuradas para usar o DHCP. <\/P>\r\n<P align=justify>&#9658; Todos os PC t\u00eam o LINUX instalado e usam o DNS. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa rede, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/155809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as id\u00e9ias presentes na parte III, marque Falso (F) ou Verdadeiro (V). \u00a0I &#8211; Pais devem proteger os filhos do excesso de programas de p\u00e9ssima qualidade. II &#8211; \u00c9 preciso formar telespectadores cr\u00edticos. III &#8211; A sociedade n\u00e3o tem meios de responsabilizar as redes de televis\u00e3o pela viol\u00eancia transmitida. IV &#8211; O lixo eletr\u00f4nico, para as crian\u00e7as, \u00e9 sempre igual a divers\u00e3o e brincadeira.\u00a0 S\u00e3o verdadeiros apenas os itens","provas":[{"id":4016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154755,"hashId":"bb1937c7cb397c936db263916a3336f2","enunciado":"<p align=justify><P>Considerando as id\u00e9ias presentes na parte III, marque Falso (F) ou Verdadeiro (V).<\/P>\r\n<P>\u00a0I &#8211; Pais devem proteger os filhos do excesso de programas de p\u00e9ssima qualidade. <\/P>\r\n<P>II &#8211; \u00c9 preciso formar telespectadores cr\u00edticos. <\/P>\r\n<P>III &#8211; A sociedade n\u00e3o tem meios de responsabilizar as redes de televis\u00e3o pela viol\u00eancia transmitida. <\/P>\r\n<P>IV &#8211; O lixo eletr\u00f4nico, para as crian\u00e7as, \u00e9 sempre igual a divers\u00e3o e brincadeira.\u00a0 <\/P>\r\n<P>S\u00e3o verdadeiros apenas os itens<\/P><\/p>","resposta":683175,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":683175,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":683176,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":683177,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":683178,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":683179,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 21. ","id":124544,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4016\/128.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o tanque do carro de J. L., com capacidade de 50 litros, contenha uma mistura de de \u00e1lcool e de gasolina, ocupando de sua capacidade. J. L. parou num posto e pediu para colocar \u00e1lcool no tanque at\u00e9 que a mistura ficasse com capacidades iguais de \u00e1lcool e gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool foram acrescentados no tanque ?","provas":[{"id":4016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154764,"hashId":"862fc9533c6f3613b556dc1580454290","enunciado":"Suponha que o tanque do carro de J. L., com capacidade de 50 litros, contenha uma mistura de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4016\/129.JPG> de \u00e1lcool e <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4016\/130.JPG> de gasolina, ocupando <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4016\/131.JPG> de sua capacidade. J. L. parou num posto e pediu para colocar \u00e1lcool no tanque at\u00e9 que a mistura ficasse com capacidades iguais de \u00e1lcool e gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool foram acrescentados no tanque ?","resposta":683202,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":683202,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":683203,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":683204,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":683205,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":683206,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/154764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 recebido na emerg\u00eancia um paciente, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, que apresenta palidez intensa, sudorese exagerada, pele pegajosa e fria, agita\u00e7\u00e3o e ansiedade, pulso fraco, l\u00e1bios cianosados. Pode-se dizer que o paciente apresenta","provas":[{"id":4018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":154772,"hashId":"ecf11cbaea638ebbdc2fe478005581da","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recebido na emerg\u00eancia um paciente,\r\nv\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, que\r\napresenta palidez intensa, sudorese\r\nexagerada, pele pegajosa e fria, agita\u00e7\u00e3o e\r\nansiedade, pulso fraco, l\u00e1bios cianosados.\r\nPode-se dizer que o paciente apresenta<\/p>","resposta":683239,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adnamia.","id":683237,"corpo":"<p align=justify>adnamia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lipot\u00edmia.","id":683238,"corpo":"<p align=justify>lipot\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado de choque.","id":683239,"corpo":"<p align=justify>estado de choque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crise epil\u00e9tica.","id":683240,"corpo":"<p align=justify>crise epil\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotermia.","id":683241,"corpo":"<p align=justify>hipotermia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/154772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, o paciente dever\u00e1 ser colocado na seguinte posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":154808,"hashId":"45e910901e24388b25c0a4f2baa3c924","enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em que h\u00e1\r\nindica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, o\r\npaciente dever\u00e1 ser colocado na seguinte\r\nposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":683331,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fowler, com a cabe\u00e7a para o lado.","id":683327,"corpo":"<p align=justify>Fowler, com a cabe\u00e7a para o lado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tredelenburg, com a cabe\u00e7a fletida para a frente.","id":683328,"corpo":"<p align=justify>Tredelenburg, com a cabe\u00e7a fletida para a\r\nfrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"horizontal, sobre uma superf\u00edcie flex\u00edvel.","id":683329,"corpo":"<p align=justify>horizontal, sobre uma superf\u00edcie flex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lateral, sobre uma superf\u00edcie flex\u00edvel.","id":683330,"corpo":"<p align=justify>lateral, sobre uma superf\u00edcie flex\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal, sobre superf\u00edcie r\u00edgida.","id":683331,"corpo":"<p align=justify>dec\u00fabito dorsal, sobre superf\u00edcie r\u00edgida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/154808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o tanque do carro de J. L., com capacidade de 50 litros, contenha uma mistura de de \u00e1lcool e de gasolina, ocupando de sua capacidade. J. L. parou num posto e pediu para colocar \u00e1lcool no tanque at\u00e9 que a mistura ficasse com capacidades iguais de \u00e1lcool e gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool foram acrescentados no tanque ?","provas":[{"id":4018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":154843,"hashId":"128c41c706edc0bc0a00f35d66e82d4c","enunciado":"Suponha que o tanque do carro de J. L., com capacidade de 50 litros, contenha uma mistura de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4018\/129.JPG> de \u00e1lcool e <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4018\/130.JPG> de gasolina, ocupando <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4018\/131.JPG> de sua capacidade. J. L. parou num posto e pediu para colocar \u00e1lcool no tanque at\u00e9 que a mistura ficasse com capacidades iguais de \u00e1lcool e gasolina. Quantos litros de \u00e1lcool foram acrescentados no tanque ?","resposta":683432,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":683432,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":683433,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":683434,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":683435,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":683436,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/154843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As colora\u00e7\u00f5es de maior import\u00e2ncia para a microbiologia s\u00e3o as colora\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154884,"hashId":"74867a1c5d6ced63dd3b4165a32a18b1","enunciado":"<p align=justify>As colora\u00e7\u00f5es de maior import\u00e2ncia para a\r\nmicrobiologia s\u00e3o as colora\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":683534,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Wright e de Gram.","id":683532,"corpo":"<p align=justify>de Wright e de Gram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Wrigth e de Giemsa.","id":683533,"corpo":"<p align=justify>de Wrigth e de Giemsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Gram e de Ziehl-Nielsen.","id":683534,"corpo":"<p align=justify>de Gram e de Ziehl-Nielsen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Ziehl-Nielsen e de Giemsa.","id":683535,"corpo":"<p align=justify>de Ziehl-Nielsen e de Giemsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Giemsa e de May-Grunwald.","id":683536,"corpo":"<p align=justify>de Giemsa e de May-Grunwald.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/154884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os termos utilizados no controle de qualidade em um laborat\u00f3rio, relacione a coluna superior com a inferior. I &#8211; Constitui rela\u00e7\u00e3o entre o valor encontrado e o verdadeiro. \u00a0II &#8211; Representa a obten\u00e7\u00e3o de resultados bastante pr\u00f3ximos entre si. \u00a0III &#8211; Representa a capacidade de um m\u00e9todo medir pequenas concentra\u00e7\u00f5es. \u00a0IV &#8211; Significa que o resultado obtido \u00e9 devido \u00e0 medi\u00e7\u00e3o exata de determinado componente em uma amostra, sem a interfer\u00eancia de outros tamb\u00e9m presentes. \u00a0( ) Exatid\u00e3o ( ) Especificidade ( ) Precis\u00e3o ( ) Sensibilidade A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154886,"hashId":"c6c0b2ce1b81e4a3dbe5e0b98054ad38","enunciado":"<p align=justify><P>Considerando os termos utilizados no controle de qualidade em um laborat\u00f3rio, relacione a coluna superior com a inferior. <\/P>\r\n<P>I &#8211; Constitui rela\u00e7\u00e3o entre o valor encontrado e o verdadeiro.<\/P>\r\n<P>\u00a0II &#8211; Representa a obten\u00e7\u00e3o de resultados bastante pr\u00f3ximos entre si.<\/P>\r\n<P>\u00a0III &#8211; Representa a capacidade de um m\u00e9todo medir pequenas concentra\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P>\u00a0IV &#8211; Significa que o resultado obtido \u00e9 devido \u00e0 medi\u00e7\u00e3o exata de determinado componente em uma amostra, sem a interfer\u00eancia de outros tamb\u00e9m presentes.<\/P>\r\n<P>\u00a0( ) Exatid\u00e3o <\/P>\r\n<P>( ) Especificidade <\/P>\r\n<P>( ) Precis\u00e3o <\/P>\r\n<P>( ) Sensibilidade <\/P>\r\n<P>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9<\/P><\/p>","resposta":683545,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV II I III.","id":683542,"corpo":"<p align=justify>IV II I III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV III II I.","id":683543,"corpo":"<p align=justify>IV III II I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III I II IV.","id":683544,"corpo":"<p align=justify>III I II IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I IV II III.","id":683545,"corpo":"<p align=justify>I IV II III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I II III IV.","id":683546,"corpo":"<p align=justify>I II III IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fot\u00f4metro de chama \u00e9 um aparelho usado na determina\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154887,"hashId":"b3751963e8c25104342fd4c1f172c211","enunciado":"<p align=justify>O fot\u00f4metro de chama \u00e9 um aparelho usado\r\nna determina\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":683550,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gases sangu\u00edneos.","id":683547,"corpo":"<p align=justify>gases sangu\u00edneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicose.","id":683548,"corpo":"<p align=justify>glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas totais e fra\u00e7\u00f5es.","id":683549,"corpo":"<p align=justify>prote\u00ednas totais e fra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eletr\u00f3litos.","id":683550,"corpo":"<p align=justify>eletr\u00f3litos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lipidograma.","id":683551,"corpo":"<p align=justify>lipidograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o nome do \u00fanico hospedeiro definitivo do Trichura trichiuris.","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154892,"hashId":"cb9306509bbaaed4c377a253507a4bf8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o nome do\r\n\u00fanico hospedeiro definitivo do Trichura\r\ntrichiuris.<\/p>","resposta":683574,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peixe cru","id":683572,"corpo":"<p align=justify>peixe cru<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cachorro","id":683573,"corpo":"<p align=justify>cachorro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homem","id":683574,"corpo":"<p align=justify>homem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracol","id":683575,"corpo":"<p align=justify>caracol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"porco","id":683576,"corpo":"<p align=justify>porco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/154892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais constituintes qu\u00edmicos da urina normal, al\u00e9m da \u00e1gua, s\u00e3o","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154895,"hashId":"02837197d86a408be874660dd3c72a7a","enunciado":"<p align=justify>Os principais constituintes qu\u00edmicos da urina\r\nnormal, al\u00e9m da \u00e1gua, s\u00e3o<\/p>","resposta":683589,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00edna e cetona.","id":683587,"corpo":"<p align=justify>prote\u00edna e cetona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ur\u00e9ia e glicose.","id":683588,"corpo":"<p align=justify>ur\u00e9ia e glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ur\u00e9ia e creatinina.","id":683589,"corpo":"<p align=justify>ur\u00e9ia e creatinina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ur\u00e9ia e bilirrubina.","id":683590,"corpo":"<p align=justify>ur\u00e9ia e bilirrubina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00edna e bilirrubina.","id":683591,"corpo":"<p align=justify>prote\u00edna e bilirrubina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/154895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a parte I do texto, associe as palavras nela empregadas com os respectivos significados. I &#8211; \"recheado\" (linha 1) II &#8211; \"pipocam\" (linha 4) \u00a0III &#8211; \"enxurrada\" (linha 6) \u00a0IV &#8211; \"ilesos\" (linha 8) ( ) aparecem de repente \u00a0( ) salvos ( ) repleto ( ) abund\u00e2ncia \u00a0A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154898,"hashId":"cca2117c2bc5938292c2fa591602b3ba","enunciado":"<p align=justify><P>Considerando a parte I do texto, associe as palavras nela empregadas com os respectivos significados. <\/P>\r\n<P>I &#8211; \"recheado\" (linha 1) <\/P>\r\n<P>II &#8211; \"pipocam\" (linha 4)<\/P>\r\n<P>\u00a0III &#8211; \"enxurrada\" (linha 6)<\/P>\r\n<P>\u00a0IV &#8211; \"ilesos\" (linha 8) <\/P>\r\n<P>( ) aparecem de repente<\/P>\r\n<P>\u00a0( ) salvos <\/P>\r\n<P>( ) repleto <\/P>\r\n<P>( ) abund\u00e2ncia<\/P>\r\n<P>\u00a0A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9<\/P><\/p>","resposta":683604,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":683602,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, I e IV.","id":683603,"corpo":"<p align=justify>II, III, I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, I e III.","id":683604,"corpo":"<p align=justify>II, IV, I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II e IV.","id":683605,"corpo":"<p align=justify>III, I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, II, IV e I.","id":683606,"corpo":"<p align=justify>III, II, IV e I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18. ","id":124614,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4019\/136.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do t\u00edtulo e do subt\u00edtulo, assinale Falso (F) ou Verdadeiro (V).\nI - A express\u00e3o \"Descontrole remoto\" apresenta a id\u00e9ia de que a apresenta\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na tev\u00ea est\u00e1 desgovernada. II - O t\u00edtulo faz refer\u00eancia a um acess\u00f3rio da televis\u00e3o, que \u00e9 o controle remoto. III - O subt\u00edtulo analisa a viol\u00eancia real que tomou conta do mundo moderno. IV - O subt\u00edtulo aponta uma sa\u00edda para as dificuldades: o di\u00e1logo entre pais e filhos.\nA sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":4019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":154899,"hashId":"e4bdf22e3f9fa78e8a29fbb9eec9ba90","enunciado":"A prop\u00f3sito do t\u00edtulo e do subt\u00edtulo, assinale Falso (F) ou Verdadeiro (V).<\/P>\n<P>I - A express\u00e3o \"Descontrole remoto\" apresenta a id\u00e9ia de que a apresenta\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na tev\u00ea est\u00e1 desgovernada. <\/P>\n<P>II - O t\u00edtulo faz refer\u00eancia a um acess\u00f3rio da televis\u00e3o, que \u00e9 o controle remoto. <\/P>\n<P>III - O subt\u00edtulo analisa a viol\u00eancia real que tomou conta do mundo moderno. <\/P>\n<P>IV - O subt\u00edtulo aponta uma sa\u00edda para as dificuldades: o di\u00e1logo entre pais e filhos.<\/P>\n<P>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/P><\/p>","resposta":683607,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - V.","id":683607,"corpo":"<p align=justify>V - V - F - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F - F.","id":683608,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - F.","id":683609,"corpo":"<p align=justify>V - V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V.","id":683610,"corpo":"<p align=justify>F - F - V - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V - F.","id":683611,"corpo":"<p align=justify>F - V - V - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18. ","id":124614,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 16, 17 e 18.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4019\/136.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pris\u00f5es processuais, admitidas no Inqu\u00e9rito Policial t\u00eam como exig\u00eancia de validade:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151828,"hashId":"c0a6e66ad02c315f9aa1aa7d766cfa3b","enunciado":"<p align=justify>As pris\u00f5es processuais, admitidas no Inqu\u00e9rito Policial t\u00eam\r\ncomo exig\u00eancia de validade:<\/p>","resposta":672566,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pris\u00e3o tempor\u00e1ria ser decretada pelo Delegado desde que imprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o.","id":672565,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o tempor\u00e1ria ser decretada pelo Delegado desde que\r\nimprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o em flagrante apresenta\u00e7\u00e3o da nota de culpa em prazo n\u00e3o superior a 24 horas.","id":672566,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o em flagrante apresenta\u00e7\u00e3o da nota de culpa em\r\nprazo n\u00e3o superior a 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o preventiva ser decretada pelo Delegado desde que haja per\u00edcia.","id":672567,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o preventiva ser decretada pelo Delegado desde que\r\nhaja per\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o em flagrante que seja lavrada em 24 horas ainda que n\u00e3o existam quaisquer testemunhas.","id":672568,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o em flagrante que seja lavrada em 24 horas ainda\r\nque n\u00e3o existam quaisquer testemunhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o flagrante presumido desde que encontrada pessoa que confesse a pr\u00e1tica criminosa.","id":672569,"corpo":"<p align=justify>o flagrante presumido desde que encontrada pessoa que\r\nconfesse a pr\u00e1tica criminosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/151828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do TP possibilita a medi\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151852,"hashId":"bcf398ce001682c70cdaa6f869faf1c5","enunciado":"<p align=justify>O uso do TP possibilita a medi\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":672688,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pot\u00eancia ativa;","id":672687,"corpo":"<p align=justify>pot\u00eancia ativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o;","id":672688,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente;","id":672689,"corpo":"<p align=justify>corrente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fator de pot\u00eancia;","id":672690,"corpo":"<p align=justify>fator de pot\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pot\u00eancia reativa.","id":672691,"corpo":"<p align=justify>pot\u00eancia reativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos v\u00e1lidos de algoritmos criptogr\u00e1ficos utilizados por Bob para criar o sistema de chave p\u00fablica e por Alice para gerar a chave sim\u00e9trica, respectivamente:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":152018,"hashId":"f9922a79b7ba80ca1853cd29d05f644e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos v\u00e1lidos de algoritmos criptogr\u00e1ficos utilizados\r\npor Bob para criar o sistema de chave p\u00fablica e por Alice para\r\ngerar a chave sim\u00e9trica, respectivamente:<\/p>","resposta":673464,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DES, AES","id":673461,"corpo":"DES, AES","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3-DES, AES","id":673462,"corpo":"3-DES, AES","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RSA, MD5","id":673463,"corpo":"RSA, MD5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RSA, DES","id":673464,"corpo":"RSA, DES","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DES, RSA","id":673465,"corpo":"DES, RSA","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 62 a 64 leia o caso abaixo: ","id":122854,"enunciado":"<P><U>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 62 a 64 leia o caso abaixo:<\/U><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3960\/94.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/152018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de assinatura digital de um documento utilizando uma fun\u00e7\u00e3o de hash MD5 garante:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":152038,"hashId":"9e33c706ebb17fd6a8161d2b4bce97a7","enunciado":"<P align=justify>O processo de assinatura digital de um documento utilizando uma fun\u00e7\u00e3o de <EM>hash<\/EM> MD5 garante:<\/P>","resposta":673567,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integridade e confidencialidade.","id":673565,"corpo":"integridade e confidencialidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-rep\u00fadio e confidencialidade.","id":673566,"corpo":"n\u00e3o-rep\u00fadio e confidencialidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integridade e autenticidade.","id":673567,"corpo":"integridade e autenticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confidencialidade e autenticidade.","id":673568,"corpo":"confidencialidade e autenticidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade e disponibilidade.","id":673569,"corpo":"integridade e disponibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406730,"slug":"informatica-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/152038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre o ajuste 32 H10\/f9. \u00a0I. \u00c9 um ajuste no sistema furo-base. II. A folga m\u00ednima \u00e9 zero. III. A toler\u00e2ncia de fabrica\u00e7\u00e3o do eixo \u00e9 zero. IV. O afastamento inferior do furo \u00e9 zero. S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas:","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152204,"hashId":"1193d48112b7cf2e69d96df98b2a3f17","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo sobre o ajuste 32 H10\/f9.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0I. \u00c9 um ajuste no sistema furo-base. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A folga m\u00ednima \u00e9 zero. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A toler\u00e2ncia de fabrica\u00e7\u00e3o do eixo \u00e9 zero. IV. <\/P>\r\n<P align=justify>O afastamento inferior do furo \u00e9 zero. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas:<\/P>","resposta":674354,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":674352,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":674353,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV;","id":674354,"corpo":"<p align=justify>I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":674355,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":674356,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151772,"hashId":"dc04f706c44961f562f6193b767024cd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/13.JPG>","resposta":672294,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":672294,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/14.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":672295,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/15.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":672296,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/16.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":672297,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/17.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":672298,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/18.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151776,"hashId":"5217e628b0ee406445ab057091db37e3","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/71.JPG>","resposta":672323,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":672322,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/72.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":672323,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/73.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":672324,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/74.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":672325,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/76.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":672326,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/75.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151782,"hashId":"467901769207d90aa3b07c8667786bf8","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/83.JPG>","resposta":672344,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":672341,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/84.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":672342,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/85.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":672343,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/86.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":672344,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/87.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0","id":672345,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.224 divide uma rede classe C em:","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151795,"hashId":"43d676732b0099c89eeb971a1f7ebf46","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.224 divide uma rede\r\nclasse C em:<\/p>","resposta":672419,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 sub-redes;","id":672416,"corpo":"<p align=justify>2 sub-redes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 sub-redes;","id":672417,"corpo":"<p align=justify>4 sub-redes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 sub-redes;","id":672418,"corpo":"<p align=justify>5 sub-redes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 sub-redes;","id":672419,"corpo":"<p align=justify>8 sub-redes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 sub-redes.","id":672420,"corpo":"<p align=justify>10 sub-redes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma NBR ISO\/IEC 17799:2000, uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve: 1. ser aprovada pela ger\u00eancia, publicada e divulgada entre todos os empregados da empresa. 2. declarar o comprometimento da ger\u00eancia, apoiando os objetivos e princ\u00edpios da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. 3. conter uma rela\u00e7\u00e3o simplificada das falhas que foram detectadas na etapa de avalia\u00e7\u00e3o de riscos. 4. sofrer um m\u00ednimo de altera\u00e7\u00f5es poss\u00edveis ao longo do tempo, n\u00e3o sendo sens\u00edvel a mudan\u00e7as na infra-estrutura organizacional. Podemos afirmar que est\u00e1 (\u00e3o) correta(s) as afirmativas:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":152060,"hashId":"0a10ec6a944a728017477dd29fc1cf70","enunciado":"<P align=justify>Segundo a norma NBR ISO\/IEC 17799:2000, uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve: <\/P>\r\n<P align=justify>1. ser aprovada pela ger\u00eancia, publicada e divulgada entre todos os empregados da empresa. <\/P>\r\n<P align=justify>2. declarar o comprometimento da ger\u00eancia, apoiando os objetivos e princ\u00edpios da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>3. conter uma rela\u00e7\u00e3o simplificada das falhas que foram detectadas na etapa de avalia\u00e7\u00e3o de riscos. <\/P>\r\n<P align=justify>4. sofrer um m\u00ednimo de altera\u00e7\u00f5es poss\u00edveis ao longo do tempo, n\u00e3o sendo sens\u00edvel a mudan\u00e7as na infra-estrutura organizacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Podemos afirmar que est\u00e1 (\u00e3o) <STRONG><EM><U>correta(s)<\/U><\/EM><\/STRONG> as afirmativas:<\/P>","resposta":673670,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":673667,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":673668,"corpo":"1, 2 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":673669,"corpo":"2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":673670,"corpo":"1 e 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, apenas.","id":673671,"corpo":"2, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"ABNT NBR ISO\/IEC 17799","oab":false,"nome":"ABNT NBR ISO\/IEC 17799","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429589,"slug":"tecnologia-da-informacao-abnt-nbr-iso-iec-17799"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/152060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o atuante (&#963;) em um elemento submetido \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples, conforme mostra a figura, \u00e9 determinada pela equa\u00e7\u00e3o : ","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152123,"hashId":"aa6bb487055531622d0863d50bb9e6b8","enunciado":"<P>A tens\u00e3o atuante (&#963;) em um elemento submetido \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples, conforme mostra a figura, \u00e9 determinada pela equa\u00e7\u00e3o :<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/45.JPG><\/P>","resposta":673975,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":673975,"corpo":"","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":673976,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/46.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":673977,"corpo":"","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":673978,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/47.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":673979,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/48.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m somente elementos de transmiss\u00e3o flex\u00edvel \u00e9:","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152133,"hashId":"0656c56d1cb9f1aa37219a48253fc44d","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que cont\u00e9m somente elementos de transmiss\u00e3o\r\nflex\u00edvel \u00e9:<\/p>","resposta":674025,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correias, correntes e engrenagens;","id":674021,"corpo":"<p align=justify>correias, correntes e engrenagens;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correntes, cabos de a\u00e7o e parafuso de transmiss\u00e3o;","id":674022,"corpo":"<p align=justify>correntes, cabos de a\u00e7o e parafuso de transmiss\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correntes, engrenagens e mancais;","id":674023,"corpo":"<p align=justify>correntes, engrenagens e mancais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabos de a\u00e7o, parafuso de transmiss\u00e3o e correias;","id":674024,"corpo":"<p align=justify>cabos de a\u00e7o, parafuso de transmiss\u00e3o e correias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correias, cabos de a\u00e7o e correntes.","id":674025,"corpo":"<p align=justify>correias, cabos de a\u00e7o e correntes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I - O termo recozimento indica um tratamento t\u00e9rmico gen\u00e9rico composto de aquecimento controlado at\u00e9 uma determinada temperatura, perman\u00eancia nessa temperatura durante um certo intervalo de tempo, seguido de resfriamento lento. Alguns dos objetivos do recozimento s\u00e3o: remover tens\u00f5es internas, diminuir a dureza e aumentar a ductilidade. II - A normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico semelhante ao recozimento com a diferen\u00e7a de que o resfriamento posterior \u00e9 menos lento, ao ar, por exemplo, o que produz uma estrutura mais fina e melhores propriedades mec\u00e2nicas que as produzidas no recozimento. III - A t\u00eampera \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que produz um grande aumento da dureza do a\u00e7o porque modifica profundamente a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e a microestrutura do material. A t\u00eampera \u00e9 caracterizada pelo resfriamento r\u00e1pido, resultando em um grande aumento de dureza, da resist\u00eancia ao desgaste e da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o. IV - O revenido \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico aplicado ap\u00f3s a t\u00eampera, resultando em modifica\u00e7\u00f5es da estrutura obtida na t\u00eampera. O revenido melhora a ductilidade, reduz a dureza e a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o e alivia ou elimina as tens\u00f5es internas S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas:","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152158,"hashId":"c0305acaa052422d968a21edbe279699","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify> I - O termo recozimento indica um tratamento t\u00e9rmico gen\u00e9rico composto de aquecimento controlado at\u00e9 uma determinada temperatura, perman\u00eancia nessa temperatura durante um certo intervalo de tempo, seguido de resfriamento lento. Alguns dos objetivos do recozimento s\u00e3o: remover tens\u00f5es internas, diminuir a dureza e aumentar a ductilidade.<\/P>\r\n<P align=justify> II - A normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico semelhante ao recozimento com a diferen\u00e7a de que o resfriamento posterior \u00e9 menos lento, ao ar, por exemplo, o que produz uma estrutura mais fina e melhores propriedades mec\u00e2nicas que as produzidas no recozimento. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A t\u00eampera \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que produz um grande aumento da dureza do a\u00e7o porque modifica profundamente a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e a microestrutura do material. A t\u00eampera \u00e9 caracterizada pelo resfriamento r\u00e1pido, resultando em um grande aumento de dureza, da resist\u00eancia ao desgaste e da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - O revenido \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico aplicado ap\u00f3s a t\u00eampera, resultando em modifica\u00e7\u00f5es da estrutura obtida na t\u00eampera. O revenido melhora a ductilidade, reduz a dureza e a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o e alivia ou elimina as tens\u00f5es internas<\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas:<\/P>","resposta":674119,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":674118,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/58.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":674119,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/59.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":674120,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/60.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":674121,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/61.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":674122,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/62.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es: I. O primeiro teste da bola chipada ocorreu na Copa do Mundo, no Peru. II. Nos jogos de basquete e futebol americano usa-se replay para auxiliar o juiz. III. Uma das propostas do uso da eletr\u00f4nica \u00e9 colocar c\u00e2meras no rel\u00f3gio do juiz. IV. O primeiro teste da bola chipada foi considerado bom pelo secret\u00e1rio-geral da Fifa. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152161,"hashId":"9516f65cfca9e0dca5d41dc430d5e1e1","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O primeiro teste da bola chipada ocorreu na Copa do Mundo, no Peru. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Nos jogos de basquete e futebol americano usa-se replay para auxiliar o juiz. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Uma das propostas do uso da eletr\u00f4nica \u00e9 colocar c\u00e2meras no rel\u00f3gio do juiz. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O primeiro teste da bola chipada foi considerado bom pelo secret\u00e1rio-geral da Fifa. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/P>","resposta":674138,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":674137,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":674138,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":674139,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":674140,"corpo":"<p align=justify>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":674141,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. \u00a0A tecnologia pode ajudar... Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","id":122986,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>01 a 11.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><EM>\u00a0A tecnologia pode ajudar...<\/EM> \r\n<P align=justify>Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152162,"hashId":"79a6fa2d27d7b7a4c3cd71a2db1febe1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/63.JPG>","resposta":674130,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":674128,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/64.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":674129,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/65.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":674130,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/66.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":674131,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/67.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":674132,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3973\/68.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&#8211;A limpeza interna dos tubos de uma condensador \u00e0 \u00e1gua de um ciclo de refrigera\u00e7\u00e3o acarreta:","provas":[{"id":3973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":2445},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152173,"hashId":"60ee83256c8f2e5264f48f04d9cec1a5","enunciado":"<p align=justify>&#8211;A limpeza interna dos tubos de uma condensador \u00e0 \u00e1gua de\r\num ciclo de refrigera\u00e7\u00e3o acarreta:<\/p>","resposta":674190,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor press\u00e3o de condensa\u00e7\u00e3o;","id":674190,"corpo":"<p align=justify>menor press\u00e3o de condensa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior pot\u00eancia consumida pelo compressor;","id":674191,"corpo":"<p align=justify>maior pot\u00eancia consumida pelo compressor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior press\u00e3o de condensa\u00e7\u00e3o ;","id":674192,"corpo":"<p align=justify>maior press\u00e3o de condensa\u00e7\u00e3o ;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior perda de carga da \u00e1gua de condensa\u00e7\u00e3o;","id":674193,"corpo":"<p align=justify>maior perda de carga da \u00e1gua de condensa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor troca de calor no evaporador.","id":674194,"corpo":"<p align=justify>menor troca de calor no evaporador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase &#8211; \"Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes.\" &#8211; o trecho em destaque indica que","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152174,"hashId":"f9407d773455b49144a9032ddaede868","enunciado":"<P align=justify>Na frase &#8211;<EM> \"Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, <STRONG>ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes<\/STRONG>.\"<\/EM> &#8211; o trecho em destaque indica que<\/P>","resposta":674199,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ju\u00edzes, antes de irem para a Alemanha, dever\u00e3o fazer exame de vista.","id":674195,"corpo":"<p align=justify>os ju\u00edzes, antes de irem para a Alemanha, dever\u00e3o fazer\r\nexame de vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os torcedores dever\u00e3o ficar preocupados com os ju\u00edzes que t\u00eam problemas de vis\u00e3o.","id":674196,"corpo":"<p align=justify>os torcedores dever\u00e3o ficar preocupados com os ju\u00edzes\r\nque t\u00eam problemas de vis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas dever\u00e3o confiar nos ju\u00edzes que correm no campo com os olhos bem abertos.","id":674197,"corpo":"<p align=justify>as pessoas dever\u00e3o confiar nos ju\u00edzes que correm no campo\r\ncom os olhos bem abertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas dever\u00e3o notar que os ju\u00edzes com problemas nos olhos n\u00e3o ir\u00e3o para a Copa.","id":674198,"corpo":"<p align=justify>as pessoas dever\u00e3o notar que os ju\u00edzes com problemas\r\nnos olhos n\u00e3o ir\u00e3o para a Copa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os torcedores dever\u00e3o acreditar que os ju\u00edzes estar\u00e3o atentos para todas as jogadas.","id":674199,"corpo":"<p align=justify>os torcedores dever\u00e3o acreditar que os ju\u00edzes estar\u00e3o atentos\r\npara todas as jogadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. \u00a0A tecnologia pode ajudar... Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","id":122986,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>01 a 11.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><EM>\u00a0A tecnologia pode ajudar...<\/EM> \r\n<P align=justify>Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es: I. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. \u00a0II. \"Outro argumento inconsistente \u00e9 o de que as partidas acabariam sempre em confus\u00e3o...\" III. ... em 1986, em que o astro Diego Maradona marcou seu famoso gol com a \"m\u00e3o de Deus\"... IV. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se ... Pode-se afirmar que h\u00e1 ocorr\u00eancia de linguagem figurada apenas em","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152177,"hashId":"78e853426d6f49372384cab29770e573","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0II. \"Outro argumento inconsistente \u00e9 o de que as partidas acabariam sempre em confus\u00e3o...\" <\/P>\r\n<P align=justify>III. ... em 1986, em que o astro Diego Maradona marcou seu famoso gol com a \"m\u00e3o de Deus\"... <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se ... <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que h\u00e1 ocorr\u00eancia de linguagem figurada apenas em<\/P>","resposta":674214,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":674210,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":674211,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":674212,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":674213,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":674214,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11. \u00a0A tecnologia pode ajudar... Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","id":122986,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>01 a 11.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><EM>\u00a0A tecnologia pode ajudar...<\/EM> \r\n<P align=justify>Uma vez por ano, oito pessoas sentam-se em torno de uma mesa para discutir se \u00e9 preciso fazer altera\u00e7\u00f5es nas regras do futebol. Trata-se do International Board, comit\u00ea formado por quatro representantes da Fifa (a federa\u00e7\u00e3o internacional) e quatro das federa\u00e7\u00f5es inglesa, escocesa, galesa e irlandesa, uma defer\u00eancia \u00e0 origem brit\u00e2nica do esporte. Na pauta do encontro deste ano, realizada em um para\u00edso, Lucerna, na Su\u00ed\u00e7a, discutiu-se uma mudan\u00e7a revolucion\u00e1ria: o uso da eletr\u00f4nica para decidir lances duvidosos. As propostas eram tr\u00eas: implantar um chip na bola para determinar se ela entrou ou n\u00e3o no gol; usar c\u00e2meras, em vez de um chip, para esse mesmo fim; e permitir que o juiz consulte um v\u00eddeo em lances pol\u00eamicos. O fato de que esta Copa n\u00e3o contar\u00e1 com nenhum desses recursos mostra quanto os dirigentes do futebol est\u00e3o distantes de outros esportes. Havia a esperan\u00e7a de que neste mundial alguma tecnologia fosse usada pela primeira vez nos lances duvidosos. O primeiro teste da bola chipada ocorreu no campeonato mundial para menores de 17 anos, no fim do ano passado, no Peru. N\u00e3o agradou. Especulou-se que o teste s\u00f3 ocorreu porque a bola proposta foi feita por uma tradicional patrocinadora da Fifa. &quot;Consideramos que a nova tecnologia n\u00e3o est\u00e1 pronta&quot;, limitou-se a explicar o secret\u00e1rio-geral da Fifa. Por isso, nos casos de lances duvidosos na Alemanha, que fatalmente ocorrer\u00e3o, ser\u00e1 preciso continuar confiando nos olhos dos ju\u00edzes. V\u00e1rios precedentes, mesmo em Copas do Mundo, mostram que nem sempre eles acertam. Os argumentos contra o uso da tecnologia n\u00e3o resistem ao bom senso. O mais famoso deles \u00e9 feito pelo presidente da Fifa em pessoa, Sepp Blatter. &quot;Se o jogo ficar cient\u00edfico, perder\u00e1 a emo\u00e7\u00e3o&quot;, ele costuma dizer. \u00c9 o caso de","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas viaturas partem \u00e0s 6 horas da manh\u00e3 para distribuir vigilantes a seus postos. A 1.\u00aa retorna \u00e0 base a cada 30 minutos, a 2.\u00aa, a cada 40 minutos e a 3.\u00aa, a cada 1 hora. As tr\u00eas viaturas voltar\u00e3o a se encontrar pela 1.\u00aa vez, na base, \u00e0s","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152348,"hashId":"af27f6d81097032455eb59d8b8cd2219","enunciado":"<P align=justify>Tr\u00eas viaturas partem \u00e0s 6 horas da manh\u00e3 para distribuir vigilantes a seus postos. A 1.\u00aa retorna \u00e0 base a cada 30 minutos, a 2.\u00aa, a cada 40 minutos e a 3.\u00aa, a cada 1 hora. As tr\u00eas viaturas voltar\u00e3o a se encontrar pela 1.\u00aa vez, na base, \u00e0s<\/P>","resposta":675021,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 h 40 min.","id":675020,"corpo":"<p align=justify>7 h 40 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 horas.","id":675021,"corpo":"<p align=justify>8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 h e 40 min.","id":675022,"corpo":"<p align=justify>8 h e 40 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 horas.","id":675023,"corpo":"<p align=justify>9 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 h e 30 min.","id":675024,"corpo":"<p align=justify>9 h e 30 min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/152348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o sim\u00e9trico e o m\u00f3dulo de -6 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152353,"hashId":"f2764e3a227db6cf0727b0886e34297c","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o sim\u00e9trico e o m\u00f3dulo de -6 s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":675052,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 e -6.","id":675048,"corpo":"<p align=justify>6 e -6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-6 e 6.","id":675049,"corpo":"<p align=justify>-6 e 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 e 1\/6.","id":675050,"corpo":"<p align=justify>6 e 1\/6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-1\/6 e 6.","id":675051,"corpo":"<p align=justify>-1\/6 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 e 6.","id":675052,"corpo":"<p align=justify>6 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/152353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que a \u00e1rea do quadrado ABCD \u00e9 169 m\u00b2, pode-se afirmar que o valor de x \u00e9 ","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152359,"hashId":"b9dd2abae739bbc8c51df7b1d026532b","enunciado":"<P align=justify>Sabendo-se que a \u00e1rea do quadrado ABCD \u00e9 169 m\u00b2, pode-se afirmar que o valor de x \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/9.JPG><\/P>","resposta":675078,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 m.","id":675076,"corpo":"<p align=justify>2 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 m.","id":675077,"corpo":"<p align=justify>3 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 m.","id":675078,"corpo":"<p align=justify>5 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 m.","id":675079,"corpo":"<p align=justify>8 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13 m.","id":675080,"corpo":"<p align=justify>13 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/152359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas f\u00f3rmulas, aplicadas \u00e0s c\u00e9lulas E4, I4 e J4, respectivamente, produzem os valores mostrados na planilha do Excel 2003, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. ","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152447,"hashId":"07d465461edbcce2d17527e73659ba9b","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa cujas f\u00f3rmulas, aplicadas \u00e0s c\u00e9lulas E4, I4 e J4, respectivamente, produzem os valores mostrados na planilha do Excel 2003, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/12.JPG><\/P>","resposta":675497,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E4 =SOMA(E2;E4) I4 =SOMA(F4;H4) J4 =SOMA(E2;H4)","id":675493,"corpo":"<P align=justify>E4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SOMA(E2;E4) <\/P>\r\n<P align=justify>I4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SOMA(F4;H4)<\/P>\r\n<P align=justify> J4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SOMA(E2;H4)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E4 =SUBTOTAL(1;B4;D4) I4 =SUBTOTAL(1;F4;H4) J4 =SUBTOTAL(1;B4;I4)","id":675494,"corpo":"<P align=justify>E4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(1;B4;D4)<\/P>\r\n<P align=justify> I4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(1;F4;H4)<\/P>\r\n<P align=justify> J4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG>=SUBTOTAL(1;B4;I4)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E4 =SUBTOTAL(2;B4:D4) I4 =SUBTOTAL(2;F4:H4) J4 =SUBTOTAL(2;B4:I4)","id":675495,"corpo":"<P align=justify>E4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(2;B4:D4) <\/P>\r\n<P align=justify>I4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(2;F4:H4) <\/P>\r\n<P align=justify>J4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(2;B4:I4)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E4 =SUBTOTAL(1;B4;D4) I4 =SUBTOTAL(2;F4;H4) J4 =SUBTOTAL(2;B4;I4)","id":675496,"corpo":"<P align=justify>E4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(1;B4;D4) <\/P>\r\n<P align=justify>I4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(2;F4;H4)<\/P>\r\n<P align=justify> J4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG>=SUBTOTAL(2;B4;I4)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E4 =SUBTOTAL(9;B4:D4) I4 =SUBTOTAL(9;F4:H4) J4 =SUBTOTAL(9;B4:I4)","id":675497,"corpo":"<P align=justify>E4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(9;B4:D4)<\/P>\r\n<P align=justify> I4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(9;F4:H4)<\/P>\r\n<P align=justify> J4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/13.JPG> =SUBTOTAL(9;B4:I4)<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/152447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura s\u00e3o apresentados os \u00edcones numerados de 1 a 4, pertencentes \u00e0 barra de ferramentas padr\u00e3o do Word 2003, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as fun\u00e7\u00f5es correspondentes para cada \u00edcone.","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152456,"hashId":"1b53858a5cfbc2d337950fd1dc71d41b","enunciado":"<P>Na figura s\u00e3o apresentados os \u00edcones numerados de 1 a 4, pertencentes \u00e0 barra de ferramentas padr\u00e3o do Word 2003, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3976\/14.JPG><\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m as fun\u00e7\u00f5es correspondentes para cada \u00edcone.<\/P>","resposta":675546,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdcone 1 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word; \u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia do Windows; \u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do documento que est\u00e1 sendo editado. \u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.","id":675537,"corpo":"<p align=justify>\u00cdcone 1 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word;\r\n\u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia\r\ndo Windows;\r\n\u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do\r\ndocumento que est\u00e1 sendo editado.\r\n\u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdcone 1 = criar um novo documento em branco; \u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia do Windows; \u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do documento que est\u00e1 sendo editado. \u00cdcone 4 = inserir uma tabela;","id":675542,"corpo":"<p align=justify>\u00cdcone 1 = criar um novo documento em branco;\r\n\u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia\r\ndo Windows;\r\n\u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do\r\ndocumento que est\u00e1 sendo editado.\r\n\u00cdcone 4 = inserir uma tabela;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdcone 1 = inserir uma planilha do Excel; \u00cdcone 2 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word; \u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do documento que est\u00e1 sendo editado. \u00cdcone 4 = inserir uma tabela;","id":675544,"corpo":"<p align=justify>\u00cdcone 1 = inserir uma planilha do Excel;\r\n\u00cdcone 2 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word;\r\n\u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do\r\ndocumento que est\u00e1 sendo editado.\r\n\u00cdcone 4 = inserir uma tabela;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdcone 1 = acionar a op\u00e7\u00e3o de pesquisa; \u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia do Windows; \u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do documento que est\u00e1 sendo editado; \u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.","id":675546,"corpo":"<p align=justify>\u00cdcone 1 = acionar a op\u00e7\u00e3o de pesquisa;\r\n\u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia\r\ndo Windows;\r\n\u00cdcone 3 = acionar a op\u00e7\u00e3o de visualizar a impress\u00e3o do\r\ndocumento que est\u00e1 sendo editado;\r\n\u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdcone 1 = inserir um novo documento; \u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia do Windows; \u00cdcone 3 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word; \u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.","id":675550,"corpo":"<p align=justify>\u00cdcone 1 = inserir um novo documento;\r\n\u00cdcone 2 = colar um texto que est\u00e1 na \u00e1rea de transfer\u00eancia\r\ndo Windows;\r\n\u00cdcone 3 = acionar o corretor ortogr\u00e1fico do Word;\r\n\u00cdcone 4 = inserir um hiperlink.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/152456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2003, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na etapa 1 do processo de cria\u00e7\u00e3o de uma mala direta, o assistente de cria\u00e7\u00e3o solicita que seja selecionado","provas":[{"id":3976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":152470,"hashId":"f644885b911e9f904700caa23acd8df6","enunciado":"<p align=justify>No Word 2003, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na etapa\r\n1 do processo de cria\u00e7\u00e3o de uma mala direta, o assistente de\r\ncria\u00e7\u00e3o solicita que seja selecionado<\/p>","resposta":675596,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tipo de documento em que est\u00e1 trabalhando.","id":675596,"corpo":"<p align=justify>o tipo de documento em que est\u00e1 trabalhando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fonte de dados.","id":675598,"corpo":"<p align=justify>a fonte de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo de carta.","id":675600,"corpo":"<p align=justify>o modelo de carta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os destinat\u00e1rios.","id":675602,"corpo":"<p align=justify>os destinat\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os campos a serem inseridos na carta.","id":675603,"corpo":"<p align=justify>os campos a serem inseridos na carta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/152470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 13133\/1994, a simbologia apresentada abaixo se refere a: ","provas":[{"id":3980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-projetos","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Projetos - 2006"},{"id":20516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-construcao","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":20517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":152494,"hashId":"97158e615ea4838972a73003f426636c","enunciado":"<P>De acordo com a NBR 13133\/1994, a simbologia apresentada abaixo se refere a:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3980\/95.JPG><\/P>","resposta":675713,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o de levantamento, v\u00e9rtices geod\u00e9sicos e v\u00e9rtices topogr\u00e1ficos;","id":675713,"corpo":"<p align=justify>esta\u00e7\u00e3o de levantamento, v\u00e9rtices geod\u00e9sicos e v\u00e9rtices\r\ntopogr\u00e1ficos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RN oficial, RN topogr\u00e1fico e esta\u00e7\u00e3o de levantamento","id":675714,"corpo":"<p align=justify>RN oficial, RN topogr\u00e1fico e esta\u00e7\u00e3o de levantamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o de levantamento, caixa de inspe\u00e7\u00e3o e v\u00e9rtices topogr\u00e1ficos;","id":675715,"corpo":"<p align=justify>esta\u00e7\u00e3o de levantamento, caixa de inspe\u00e7\u00e3o e v\u00e9rtices\r\ntopogr\u00e1ficos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e9rtices geod\u00e9sicos, v\u00e9rtices topogr\u00e1ficos e caixas de inspe\u00e7\u00e3o;","id":675716,"corpo":"<p align=justify>v\u00e9rtices geod\u00e9sicos, v\u00e9rtices topogr\u00e1ficos e caixas de\r\ninspe\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curvas de n\u00edvel, esta\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00e3o e ponto inicial da linha poligonal","id":675717,"corpo":"<p align=justify>curvas de n\u00edvel, esta\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00e3o e ponto inicial da linha\r\npoligonal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"NBR 13133","oab":false,"nome":"NBR 13133","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417087,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13133"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/152494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 13133\/1994, a simbologia abaixo e os pontos 1 e 2 representam, respectivamente: ","provas":[{"id":3980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-projetos","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Projetos - 2006"},{"id":20516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-construcao","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":20517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":152499,"hashId":"542d37d0d4782a612f7f233c30f1955a","enunciado":"<P>De acordo com a NBR 13133\/1994, a simbologia abaixo e os pontos 1 e 2 representam, respectivamente:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3980\/96.JPG><\/P>","resposta":675743,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alagado, margem e caminho","id":675732,"corpo":"<p align=justify>alagado, margem e caminho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curva de n\u00edvel, n\u00edvel superior e n\u00edvel inferior","id":675734,"corpo":"<p align=justify>curva de n\u00edvel, n\u00edvel superior e n\u00edvel inferior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ribeir\u00e3o, c\u00f3rrego e filete.","id":675740,"corpo":"<p align=justify>ribeir\u00e3o, c\u00f3rrego e filete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"talude, topo e base","id":675743,"corpo":"<p align=justify>talude, topo e base<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alagado, vegeta\u00e7\u00e3o e brejo","id":675744,"corpo":"<p align=justify>alagado, vegeta\u00e7\u00e3o e brejo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/152499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conceito do elemento TER\u00c7A que comp\u00f5e estrutura dos telhados:","provas":[{"id":3980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-projetos","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Projetos - 2006"},{"id":20516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-construcao","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":20517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":152543,"hashId":"5247de167cc4420c053e403e38696c17","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o conceito do elemento <STRONG>TER\u00c7A<\/STRONG> que comp\u00f5e estrutura dos telhados:<\/P>","resposta":675955,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema estrutural triangular que sustente a cobertura","id":675952,"corpo":"<p align=justify>sistema estrutural triangular que sustente a cobertura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integra a parte mais alta da cobertura","id":675953,"corpo":"<p align=justify>integra a parte mais alta da cobertura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a vertical colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s tesouras para sustentar as telhas;","id":675954,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7a vertical colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s tesouras\r\npara sustentar as telhas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a horizontal colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s tesouras para sustentar as telhas;","id":675955,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7a horizontal colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s\r\ntesouras para sustentar as telhas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a vertical colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s tesouras para sustentar o beiral","id":675956,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7a vertical colocada em dire\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0s tesouras\r\npara sustentar o beiral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/152543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil podem ser utilizadas tintas luminescentes, e estas podem ser divididas em fluorescentes e fosforecentes. As tintas fosforescentes:","provas":[{"id":3980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos","id":11185},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-projetos","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Projetos - 2006"},{"id":20516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o","id":11187},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-construcao","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":20517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":152555,"hashId":"4041908059da213d39c5174e5eb307b9","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o civil podem ser utilizadas tintas\r\nluminescentes, e estas podem ser divididas em fluorescentes e\r\nfosforecentes. As tintas fosforescentes:<\/p>","resposta":676005,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuam a brilhar por algumas horas depois que a radia\u00e7\u00e3o cessou;","id":676005,"corpo":"<p align=justify>continuam a brilhar por algumas horas depois que a radia\u00e7\u00e3o\r\ncessou;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absorvem radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e emitem luz no espectro vis\u00edvel apenas quando irradiadas;","id":676006,"corpo":"<p align=justify>absorvem radia\u00e7\u00e3o ultravioleta e emitem luz no espectro\r\nvis\u00edvel apenas quando irradiadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentam brilho depois que a radia\u00e7\u00e3o cessou","id":676007,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresentam brilho depois que a radia\u00e7\u00e3o cessou<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o absorvem radia\u00e7\u00e3o ultravioleta","id":676008,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o absorvem radia\u00e7\u00e3o ultravioleta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o tintas opacas","id":676009,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o tintas opacas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/152555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre processadores, analise as afirmativas a seguir e indique V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) O processador Core 2 Duo da Intel possui dois n\u00facleos de processamento. ( ) O Pentium M \u00e9 um processador voltado para o mercado de notebooks e \u00e9 baseado na arquitetura do Pentium 4. ( ) Os processadores Xeon da Intel s\u00e3o desenvolvidos para servidores. Estes processadores apresentam melhor desempenho que os processadores desenvolvidos para esta\u00e7\u00f5es de trabalho, s\u00e3o capazes de reconhecer mais mem\u00f3ria RAM e trabalhar em ambiente multiprocessado. ( ) Os processadores Celeron e Sempron foram desenvolvidos respectivamente pela AMD e pela Intel para o mercado de usu\u00e1rios interessados em processadores de menor custo. ( ) O Athlon 64 \u00e9 um processador de 64 bits e, portanto, incompat\u00edvel com os programas desenvolvidos para serem executados em processadores de 32 bits. A seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151633,"hashId":"40abf7f1b2f58af1f5e25b33966cae07","enunciado":"<P align=justify>Sobre processadores, analise as afirmativas a seguir e indique V (verdadeiro) ou F (falso). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O processador Core 2 Duo da Intel possui dois n\u00facleos de processamento. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Pentium M \u00e9 um processador voltado para o mercado de notebooks e \u00e9 baseado na arquitetura do Pentium 4. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os processadores Xeon da Intel s\u00e3o desenvolvidos para servidores. Estes processadores apresentam melhor desempenho que os processadores desenvolvidos para esta\u00e7\u00f5es de trabalho, s\u00e3o capazes de reconhecer mais mem\u00f3ria RAM e trabalhar em ambiente multiprocessado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os processadores Celeron e Sempron foram desenvolvidos respectivamente pela AMD e pela Intel para o mercado de usu\u00e1rios interessados em processadores de menor custo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Athlon 64 \u00e9 um processador de 64 bits e, portanto, incompat\u00edvel com os programas desenvolvidos para serem executados em processadores de 32 bits. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":671658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V - V","id":671654,"corpo":"V - F - V - V - V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - F","id":671655,"corpo":"F - V - V - V - F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F - F","id":671656,"corpo":"V - V - F - F - F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V - V","id":671657,"corpo":"V - F - F - V - V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - F","id":671658,"corpo":"V - F - V - F - F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/151633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A(s) fase(s) do ciclo de vida cl\u00e1ssico da engenharia de software que se concentra(m) na estrutura de dados, arquitetura de software, descri\u00e7\u00e3o procedimental do software e caracteriza\u00e7\u00e3o da interface, \u00e9 (s\u00e3o):","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151636,"hashId":"b538f7cba1def6c673f41ded832f764d","enunciado":"<p align=justify>A(s) fase(s) do ciclo de vida cl\u00e1ssico da engenharia de software\r\nque se concentra(m) na estrutura de dados, arquitetura de\r\nsoftware, descri\u00e7\u00e3o procedimental do software e caracteriza\u00e7\u00e3o\r\nda interface, \u00e9 (s\u00e3o):<\/p>","resposta":671669,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de requisitos de software e projeto de software.","id":671668,"corpo":"An\u00e1lise de requisitos de software e projeto de software.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de software, apenas.","id":671669,"corpo":"Projeto de software, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Engenharia de sistemas e an\u00e1lise de requisitos de software.","id":671670,"corpo":"Engenharia de sistemas e an\u00e1lise de requisitos de software.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o, apenas.","id":671671,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o e testes.","id":671672,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o e testes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/151636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere o diagrama de classes e as afirmativas abaixo: 1. Um objeto da classe B pertence a exatamente um \u00fanico objeto da classe A. 2. A classe A realiza a interface C. 3. A classe A herda as vari\u00e1veis e os m\u00e9todos da classe D. Assinale a alternativa correta ","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151671,"hashId":"45b8a223b202092fc9c172d58ed4716b","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere o diagrama de classes e as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3960\/88.JPG><\/P>\r\n<P>1. Um objeto da classe B pertence a exatamente um \u00fanico objeto da classe A. <\/P>\r\n<P>2. A classe A realiza a interface C. <\/P>\r\n<P>3. A classe A herda as vari\u00e1veis e os m\u00e9todos da classe D. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":671840,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":671837,"corpo":"As afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":671838,"corpo":"Apenas a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":671839,"corpo":"Apenas a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":671840,"corpo":"As afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":671841,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/151671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, relativas ao Windows 2000. 1. O Windows 2000 armazena as ocorr\u00eancias de eventos em quatro tipos de logs: Application Log, Security Log, Webserver Log e System Log. 2. O Event Viewer exibe os seguintes tipos de eventos: Error, Warning, Information, Success Audit e Failure Audit. 3. O \u00fanico log que pode ser visualizado somente pelos Administradores do sistema \u00e9 o Security Log, j\u00e1 que todos os demais logs podem ser visualizados por todos os usu\u00e1rios. 4. O Registro \u00e9 o local onde o Windows 2000 armazena grande parte dos dados relativos \u00e0s configura\u00e7\u00f5es do sistema. Os Administradores podem mudar os dados destas configura\u00e7\u00f5es manualmente no registro visando ajust\u00e1-los. 5. Os arquivos exclu\u00eddos da lixeira n\u00e3o poder\u00e3o ser recuperados pelo Windows. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151702,"hashId":"79855f78111151e27e703b5551b18977","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas a seguir, relativas ao Windows 2000. <\/P>\r\n<P align=justify>1. O Windows 2000 armazena as ocorr\u00eancias de eventos em quatro tipos de logs: <EM>Application Log, Security Log, Webserver Log e System Log<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>2. O <EM>Event Viewer<\/EM> exibe os seguintes tipos de eventos: <EM>Error, Warning, Information, Success Audit e Failure Audit. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>3. O \u00fanico <EM>log<\/EM> que pode ser visualizado somente pelos Administradores do sistema \u00e9 o <EM>Security Log<\/EM>, j\u00e1 que todos os demais <EM>logs<\/EM> podem ser visualizados por todos os usu\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>4. O Registro \u00e9 o local onde o Windows 2000 armazena grande parte dos dados relativos \u00e0s configura\u00e7\u00f5es do sistema. Os Administradores podem mudar os dados destas configura\u00e7\u00f5es manualmente no registro visando ajust\u00e1-los. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Os arquivos exclu\u00eddos da lixeira n\u00e3o poder\u00e3o ser recuperados pelo Windows. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG><EM><U>correta<\/U><\/EM><\/STRONG>:<\/P>","resposta":671986,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":671982,"corpo":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":671983,"corpo":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":671984,"corpo":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o corretas.","id":671985,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas quatro afirmativas est\u00e3o corretas.","id":671986,"corpo":"Apenas quatro afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 2000","oab":false,"nome":"Windows 2000","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405094,"slug":"informatica-windows-2000"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/151702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, relativas \u00e0 reengenharia de sistemas. 1. A Engenharia Reversa pode ser utilizada para construir a modelagem de programas a partir do seu c\u00f3digo-fonte. 2. Os pacotes de dados capturados nas redes de computadores atrav\u00e9s do uso de sniffers podem ser utilizados para realizar a engenharia reversa do protocolo empregado na troca das mensagens. 3. A Engenharia Reversa pode ser utilizada por crackers no desenvolvimento de malwares, por isso n\u00e3o pode ser utilizada no desenvolvimento dos ant\u00eddotos destes malwares, dificultando a detec\u00e7\u00e3o de vest\u00edgios que permitam identificar o seu criador. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":151706,"hashId":"c753ad5a1fae75bc3175f87fcc0a3c0a","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas a seguir, relativas \u00e0 reengenharia de sistemas. <\/P>\r\n<P align=justify>1. A Engenharia Reversa pode ser utilizada para construir a modelagem de programas a partir do seu c\u00f3digo-fonte. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Os pacotes de dados capturados nas redes de computadores atrav\u00e9s do uso de <EM>sniffers<\/EM> podem ser utilizados para realizar a engenharia reversa do protocolo empregado na troca das mensagens. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A Engenharia Reversa pode ser utilizada por crackers no desenvolvimento de <EM>malwares<\/EM>, por isso n\u00e3o pode ser utilizada no desenvolvimento dos ant\u00eddotos destes <EM>malwares<\/EM>, dificultando a detec\u00e7\u00e3o de vest\u00edgios que permitam identificar o seu criador. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) <STRONG><EM><U>correta(s):<\/U><\/EM><\/STRONG><\/P>","resposta":671996,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas 1 e 2, apenas.","id":671996,"corpo":"as afirmativas 1 e 2, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a afirmativa 1, apenas.","id":671997,"corpo":"a afirmativa 1, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as afirmativas 2 e 3, apenas.","id":671998,"corpo":"as afirmativas 2 e 3, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas 1 e 3, apenas.","id":671999,"corpo":"as afirmativas 1 e 3, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as afirmativas 1, 2, 3.","id":672000,"corpo":"as afirmativas 1, 2, 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/151706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":3962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica","id":2444},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-de-manutencao-eletronica","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151758,"hashId":"ab119ca6e7abd47a9b670f452367255f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/1.JPG>","resposta":672240,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":672237,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/2.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":672238,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/3.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":672239,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/4.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":672240,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/5.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":672241,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3962\/6.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":122643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/151758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do planejamento no processo organizacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262577,"hashId":"0928948079aa0ba87d3252f575a69e75","enunciado":"<p align=justify>Acerca do planejamento no processo organizacional, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1004920,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e plano s\u00e3o sin\u00f4nimos de planejamento.","id":1004917,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e plano s\u00e3o sin\u00f4nimos de\r\nplanejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico, as organiza\u00e7\u00f5es devem elaborar a an\u00e1lise dos ambientes externo e interno, quando identificar\u00e3o seus pontos fortes e fracos, as amea\u00e7as e as oportunidades.","id":1004918,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico, as\r\norganiza\u00e7\u00f5es devem elaborar a an\u00e1lise dos ambientes externo\r\ne interno, quando identificar\u00e3o seus pontos fortes e fracos, as\r\namea\u00e7as e as oportunidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que o processo de planejamento tenha foco claro nas necessidades da organiza\u00e7\u00e3o, deve-se restringir ao m\u00e1ximo a participa\u00e7\u00e3o de unidades organizacionais de n\u00edveis hier\u00e1rquicos inferiores.","id":1004919,"corpo":"<p align=justify>Para que o processo de planejamento tenha foco claro nas\r\nnecessidades da organiza\u00e7\u00e3o, deve-se restringir ao m\u00e1ximo a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de unidades organizacionais de n\u00edveis\r\nhier\u00e1rquicos inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o para o alcance dos objetivos, preced\u00eancia sobre as outras fun\u00e7\u00f5es administrativas, maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados positivos e minimiza\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias s\u00e3o princ\u00edpios gerais do planejamento.","id":1004920,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o para o alcance dos objetivos, preced\u00eancia sobre\r\nas outras fun\u00e7\u00f5es administrativas, maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados\r\npositivos e minimiza\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias s\u00e3o princ\u00edpios gerais\r\ndo planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/262577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de recursos patrimoniais, definido acima, julgue os itens a seguir. I. Deprecia\u00e7\u00e3o de um bem patrimonial \u00e9 a perda de seu valor por causa do uso, obsolesc\u00eancia ou deteriora\u00e7\u00e3o. O c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 embasado em par\u00e2metros definidos pela organiza\u00e7\u00e3o detentora do bem. II. Patentes e direitos autorais s\u00e3o recursos patrimoniais intang\u00edveis. III. A vida \u00fatil de um bem patrimonial \u00e9 o per\u00edodo em que o bem consegue exercer as fun\u00e7\u00f5es que dele se espera e independe da sua forma de utiliza\u00e7\u00e3o. IV. A vida econ\u00f4mica dos recursos patrimoniais representa o per\u00edodo de tempo at\u00e9 que eles atinjam seu menor custo de opera\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262608,"hashId":"538ab7232bbb703fa5b99e182e819249","enunciado":"<P align=justify>A respeito de recursos patrimoniais, definido acima, julgue os itens a seguir. <\/P>\n<P align=justify>I. Deprecia\u00e7\u00e3o de um bem patrimonial \u00e9 a perda de seu valor por causa do uso, obsolesc\u00eancia ou deteriora\u00e7\u00e3o. O c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 embasado em par\u00e2metros definidos pela organiza\u00e7\u00e3o detentora do bem. <\/P>\n<P align=justify>II. Patentes e direitos autorais s\u00e3o recursos patrimoniais intang\u00edveis. <\/P>\n<P align=justify>III. A vida \u00fatil de um bem patrimonial \u00e9 o per\u00edodo em que o bem consegue exercer as fun\u00e7\u00f5es que dele se espera e independe da sua forma de utiliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\n<P align=justify>IV. A vida econ\u00f4mica dos recursos patrimoniais representa o per\u00edodo de tempo at\u00e9 que eles atinjam seu menor custo de opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1005008,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1005006,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1005007,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1005008,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1005009,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0","id":172493,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2112\/21.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427655,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-do-patrimonio"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"},{"nome_clean":"Baixa e Aliena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Baixa e Aliena\u00e7\u00e3o","pai":427728,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427731,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-baixa-e-alienacao"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":427731,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427732,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-depreciacao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/262608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o de que \"o edital \u00e9 a lei do contrato\" \u00e9 decorr\u00eancia direta do princ\u00edpio do(a)","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262727,"hashId":"de05eed40157ab403b5470924e2ceed9","enunciado":"<p align=justify>A afirma\u00e7\u00e3o de que \"o edital \u00e9 a lei do contrato\" \u00e9 decorr\u00eancia\r\ndireta do princ\u00edpio do(a)<\/p>","resposta":1005294,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":1005292,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moralidade e legalidade administrativa.","id":1005293,"corpo":"moralidade e legalidade administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":1005294,"corpo":"vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento objetivo.","id":1005295,"corpo":"julgamento objetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/262727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de planejamento, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262738,"hashId":"fada70edf3156ce4b73f284162134c06","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de planejamento, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1005338,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito central de planejamento consiste na racionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, na antecipa\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es organizacionais, na coordena\u00e7\u00e3o de atividades e na maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":1005336,"corpo":"<p align=justify>O conceito central de planejamento consiste na racionaliza\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es, na antecipa\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es organizacionais, na\r\ncoordena\u00e7\u00e3o de atividades e na maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo cl\u00e1ssico e amplo de planejamento constituiu-se de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o e realimenta\u00e7\u00e3o\/replanejamento.","id":1005337,"corpo":"<p align=justify>O ciclo cl\u00e1ssico e amplo de planejamento constituiu-se de\r\nplanejamento, implementa\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o e\r\nrealimenta\u00e7\u00e3o\/replanejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise ambiental interna \u00e9 o elemento mais importante da etapa de coleta de dados.","id":1005338,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise ambiental interna \u00e9 o elemento mais importante da\r\netapa de coleta de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento se divide em estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional.","id":1005339,"corpo":"<p align=justify>O planejamento se divide em estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/262738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos de gest\u00e3o empresarial e viabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262742,"hashId":"b0f8481ed7afeeaaf7e89b4fb4e349e1","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos conceitos de gest\u00e3o empresarial e\r\nviabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1005352,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, o aumento da produ\u00e7\u00e3o de um bem ou servi\u00e7o requer um custo ou sacrif\u00edcio. Esse \u00e9 exatamente o conceito de custo de oportunidade.","id":1005352,"corpo":"<p align=justify>Na maioria das vezes, o aumento da produ\u00e7\u00e3o de um bem ou\r\nservi\u00e7o requer um custo ou sacrif\u00edcio. Esse \u00e9 exatamente o\r\nconceito de custo de oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita marginal \u00e9 o diferencial de taxa de desconto entre o custo de oportunidade e o custo decorrente da produ\u00e7\u00e3o de uma unidade adicional de produto.","id":1005353,"corpo":"<p align=justify>Receita marginal \u00e9 o diferencial de taxa de desconto entre o\r\ncusto de oportunidade e o custo decorrente da produ\u00e7\u00e3o de\r\numa unidade adicional de produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um conceito importante de planejamento financeiro e operacional \u00e9 o conceito de elasticidade da receita total, definido como o percentual da mudan\u00e7a da receita total dividido pelo percentual de mudan\u00e7a do custo total.","id":1005354,"corpo":"<p align=justify>Um conceito importante de planejamento financeiro e\r\noperacional \u00e9 o conceito de elasticidade da receita total,\r\ndefinido como o percentual da mudan\u00e7a da receita total\r\ndividido pelo percentual de mudan\u00e7a do custo total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo total pode ser definido como a soma dos custos fixos totais, mais os custos vari\u00e1veis totais, mais os custos invis\u00edveis totais.","id":1005355,"corpo":"<p align=justify>O custo total pode ser definido como a soma dos custos fixos\r\ntotais, mais os custos vari\u00e1veis totais, mais os custos invis\u00edveis\r\ntotais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/262742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos e conceitos de controle, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262747,"hashId":"565f17c5f70ab5bde7207e1ccb4a9bb0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos processos e conceitos de controle, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1005372,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas problemas confrontam de forma imediata o gerente que deseje projetar um sistema de controle: o que, como e quando medir.","id":1005372,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas problemas confrontam de forma imediata o gerente que\r\ndeseje projetar um sistema de controle: o que, como e quando\r\nmedir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma quest\u00e3o crucial na determina\u00e7\u00e3o do que mensurar \u00e9 quem ir\u00e1 sistematizar as informa\u00e7\u00f5es coletadas.","id":1005373,"corpo":"<p align=justify>Uma quest\u00e3o crucial na determina\u00e7\u00e3o do que mensurar \u00e9\r\nquem ir\u00e1 sistematizar as informa\u00e7\u00f5es coletadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o deve ser sempre por amostragem, uma vez que esse m\u00e9todo \u00e9 muito eficiente para que o controle seja preciso e econ\u00f4mico ao mesmo tempo.","id":1005374,"corpo":"<p align=justify>A mensura\u00e7\u00e3o deve ser sempre por amostragem, uma vez que\r\nesse m\u00e9todo \u00e9 muito eficiente para que o controle seja preciso\r\ne econ\u00f4mico ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a quando medir, o controle de final de processo \u00e9 o mais importante para a certifica\u00e7\u00e3o da qualidade do processo como um todo, e o que aponta as necessidades de ajuste em toda a linha de produ\u00e7\u00e3o.","id":1005375,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a quando medir, o controle de final de processo \u00e9\r\no mais importante para a certifica\u00e7\u00e3o da qualidade do\r\nprocesso como um todo, e o que aponta as necessidades de\r\najuste em toda a linha de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"}],"slug":"administracao-geral\/262747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho nas oficinas de fabrica\u00e7\u00e3o de estruturas navais, \u00e9 correto considerar que o(as):","provas":[{"id":2465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-estruturas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais - 2006"},{"id":19919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"},{"id":19920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262860,"hashId":"a7fd601bb68f586099a771868e961bc4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho nas oficinas de fabrica\u00e7\u00e3o de estruturas\r\nnavais, \u00e9 correto considerar que o(as):<\/p>","resposta":1005884,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de corte a oxig\u00eanio, em a\u00e7o estrutural, gera menos empeno nas pe\u00e7as cortadas do que o corte a plasma.","id":1005881,"corpo":"<p align=justify>processo de corte a oxig\u00eanio, em a\u00e7o estrutural, gera\r\nmenos empeno nas pe\u00e7as cortadas do que o corte a\r\nplasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo de corte de a\u00e7o estrutural que usa oxig\u00eanio e acetileno \u00e9 baseado na fus\u00e3o do ferro em alta temperatura.","id":1005882,"corpo":"<p align=justify>processo de corte de a\u00e7o estrutural que usa oxig\u00eanio e\r\nacetileno \u00e9 baseado na fus\u00e3o do ferro em alta temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pe\u00e7as de a\u00e7o estrutural de curvatura cil\u00edndrica s\u00e3o fabricadas usualmente com calandra, com aquecimento.","id":1005883,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7as de a\u00e7o estrutural de curvatura cil\u00edndrica s\u00e3o\r\nfabricadas usualmente com calandra, com aquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pe\u00e7as de a\u00e7o estrutural de curvatura reversa s\u00e3o fabricadas pelo processo de linhas de calor.","id":1005884,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7as de a\u00e7o estrutural de curvatura reversa s\u00e3o\r\nfabricadas pelo processo de linhas de calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pe\u00e7as de alum\u00ednio estrutural podem ser curvadas a quente.","id":1005885,"corpo":"<p align=justify>pe\u00e7as de alum\u00ednio estrutural podem ser curvadas a quente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/262860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de processos de fabrica\u00e7\u00e3o das estruturas navais, afirma-se que: I - vigas gigantes e anteparas de superestruturas s\u00e3o exemplos de blocos; II - pain\u00e9is de grandes anteparas corrugadas s\u00e3o de montagem mais dif\u00edcil do que os pain\u00e9is planos, apesar de, em geral, n\u00e3o possu\u00edrem esqueleto; III - a montagem de acess\u00f3rios de casco, acess\u00f3rios el\u00e9tricos, tubos e dutos nos blocos estruturais antes da edifica\u00e7\u00e3o, bem como a pintura do conjunto, \u00e9 chamada de acabamento final. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":2465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-estruturas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais - 2006"},{"id":19919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"},{"id":19920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262863,"hashId":"48f16739eb1013ad93def7b62baa238e","enunciado":"<P align=justify>A respeito de processos de fabrica\u00e7\u00e3o das estruturas navais, afirma-se que: <\/P>\r\n<P align=justify>I - vigas gigantes e anteparas de superestruturas s\u00e3o exemplos de blocos; <\/P>\r\n<P align=justify>II - pain\u00e9is de grandes anteparas corrugadas s\u00e3o de montagem mais dif\u00edcil do que os pain\u00e9is planos, apesar de, em geral, n\u00e3o possu\u00edrem esqueleto; <\/P>\r\n<P align=justify>III - a montagem de acess\u00f3rios de casco, acess\u00f3rios el\u00e9tricos, tubos e dutos nos blocos estruturais antes da edifica\u00e7\u00e3o, bem como a pintura do conjunto, \u00e9 chamada de acabamento final. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1005902,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1005901,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1005902,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1005903,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1005904,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1005905,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle de qualidade, pode-se afirmar que: I - o controle estat\u00edstico de qualidade \u00e9 uma ferramenta para a melhoria dos processos industriais; II - o controle dimensional das pe\u00e7as ou componentes \u00e9 necess\u00e1rio para aperfei\u00e7oar os m\u00e9todos de montagem; III - a qualidade da solda \u00e9 assegurada apenas pela inspe\u00e7\u00e3o visual e pelos ensaios n\u00e3o destrutivos (ultra-som, radiografia etc) das juntas soldadas. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":2465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-estruturas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais - 2006"},{"id":19919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"},{"id":19920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262866,"hashId":"566b3523a5838535ad0b90a948f92e82","enunciado":"<P align=justify>A respeito do controle de qualidade, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I - o controle estat\u00edstico de qualidade \u00e9 uma ferramenta para a melhoria dos processos industriais; <\/P>\r\n<P align=justify>II - o controle dimensional das pe\u00e7as ou componentes \u00e9 necess\u00e1rio para aperfei\u00e7oar os m\u00e9todos de montagem; <\/P>\r\n<P align=justify>III - a qualidade da solda \u00e9 assegurada apenas pela inspe\u00e7\u00e3o visual e pelos ensaios n\u00e3o destrutivos (ultra-som, radiografia etc) das juntas soldadas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1005918,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1005916,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1005917,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1005918,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1005919,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1005920,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase preparat\u00f3ria do teste de press\u00e3o com \u00e1gua, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o recomendadas, EXCETO:","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262872,"hashId":"16b1ceef5fe672b558db5c0acd7de977","enunciado":"<P align=justify>Na fase preparat\u00f3ria do teste de press\u00e3o com \u00e1gua, algumas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o recomendadas, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":1005946,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger e n\u00e3o deixar expostas as soldas e as roscas.","id":1005946,"corpo":"<p align=justify>proteger e n\u00e3o deixar expostas as soldas e as roscas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remover as restri\u00e7\u00f5es ao fluxo.","id":1005947,"corpo":"remover as restri\u00e7\u00f5es ao fluxo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remover as v\u00e1lvulas de seguran\u00e7a e de al\u00edvio e substitu\u00edlas por flanges cegos ou tamp\u00f5es.","id":1005948,"corpo":"<p align=justify>remover as v\u00e1lvulas de seguran\u00e7a e de al\u00edvio e substitu\u00edlas\r\npor flanges cegos ou tamp\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechar as v\u00e1lvulas de bloqueio dos ramais para os instrumentos.","id":1005949,"corpo":"<p align=justify>fechar as v\u00e1lvulas de bloqueio dos ramais para os instrumentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar filtros provis\u00f3rios para a prote\u00e7\u00e3o de equipamentos e instrumentos.","id":1005950,"corpo":"<p align=justify>colocar filtros provis\u00f3rios para a prote\u00e7\u00e3o de equipamentos\r\ne instrumentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre desenho t\u00e9cnico. I - A finalidade dos desenhos de canaliza\u00e7\u00f5es \u00e9 mostrar a localiza\u00e7\u00e3o e o tamanho dos tubos assim como a localiza\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvulas, registros e dispositivos que indicam se todos os componentes ou partes v\u00e3o ser grandes ou pequenos. II - Para sistemas onde tubos relativamente pequenos s\u00e3o utilizados, constitui boa pr\u00e1tica representar todos os tubos e conex\u00f5es sobre uma \u00fanica linha. III - As regras gerais para dimensionamento ortogr\u00e1fico, axonom\u00e9trico e obl\u00edquo se aplicam aos desenhos de tubula\u00e7\u00f5es. IV - Os s\u00edmbolos em uma \u00fanica linha s\u00e3o, em geral, utilizados onde uma canaliza\u00e7\u00e3o for feita de um grande tubo. V - Em esquemas de canaliza\u00e7\u00f5es, as conex\u00f5es, v\u00e1lvulas, registros e outros acess\u00f3rios s\u00e3o representados nos desenhos por s\u00edmbolos padronizados. Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262877,"hashId":"c0d0ee72f04e82f07a68c6d40aa09411","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre desenho t\u00e9cnico. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A finalidade dos desenhos de canaliza\u00e7\u00f5es \u00e9 mostrar a localiza\u00e7\u00e3o e o tamanho dos tubos assim como a localiza\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvulas, registros e dispositivos que indicam se todos os componentes ou partes v\u00e3o ser grandes ou pequenos. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Para sistemas onde tubos relativamente pequenos s\u00e3o utilizados, constitui boa pr\u00e1tica representar todos os tubos e conex\u00f5es sobre uma \u00fanica linha. <\/P>\r\n<P align=justify>III - As regras gerais para dimensionamento ortogr\u00e1fico, axonom\u00e9trico e obl\u00edquo se aplicam aos desenhos de tubula\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Os s\u00edmbolos em uma \u00fanica linha s\u00e3o, em geral, utilizados onde uma canaliza\u00e7\u00e3o for feita de um grande tubo. <\/P>\r\n<P align=justify>V - Em esquemas de canaliza\u00e7\u00f5es, as conex\u00f5es, v\u00e1lvulas, registros e outros acess\u00f3rios s\u00e3o representados nos desenhos por s\u00edmbolos padronizados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>","resposta":1005974,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1005971,"corpo":"I e II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1005972,"corpo":"II e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1005973,"corpo":"I, II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V","id":1005974,"corpo":"I, II, III e V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V","id":1005975,"corpo":"II, III, IV e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o pelo chumbo, o saturnismo, \u00e9 uma das mais antigas enfermidades profissionais e ocorre com freq\u00fc\u00eancia. A medida preventiva com o fim de impedir a entrada de vapores, poeiras e fumos de chumbo no organismo do trabalhador \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262883,"hashId":"726fe17c61cd912979d25fc9be1c7574","enunciado":"<p align=justify>A intoxica\u00e7\u00e3o pelo chumbo, o saturnismo, \u00e9 uma das mais\r\nantigas enfermidades profissionais e ocorre com freq\u00fc\u00eancia.\r\nA medida preventiva com o fim de impedir a entrada de\r\nvapores, poeiras e fumos de chumbo no organismo do\r\ntrabalhador \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1006005,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o abundante nos ambientes de trabalho.","id":1006001,"corpo":"ventila\u00e7\u00e3o abundante nos ambientes de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leite como um contraveneno.","id":1006002,"corpo":"leite como um contraveneno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roupa adequada e luvas.","id":1006003,"corpo":"roupa adequada e luvas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos.","id":1006004,"corpo":"exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aparelhos de exaust\u00e3o junto ao ch\u00e3o.","id":1006005,"corpo":"aparelhos de exaust\u00e3o junto ao ch\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/262883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0s grandezas cujo produto resulta na pot\u00eancia no eixo propulsor do navio.","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262888,"hashId":"8998d77bebde33a91cad4aed0b6b4dd6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0s grandezas cujo produto\r\nresulta na pot\u00eancia no eixo propulsor do navio.<\/p>","resposta":1006028,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o m\u00e9dia indicada no cilindro e rota\u00e7\u00e3o.","id":1006026,"corpo":"Press\u00e3o m\u00e9dia indicada no cilindro e rota\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consumo de combust\u00edvel e consumo de ar.","id":1006027,"corpo":"Consumo de combust\u00edvel e consumo de ar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Torque no eixo propulsor e rota\u00e7\u00e3o.","id":1006028,"corpo":"Torque no eixo propulsor e rota\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consumo de combust\u00edvel e temperatura dos gases de descarga.","id":1006029,"corpo":"<p align=justify>Consumo de combust\u00edvel e temperatura dos gases de\r\ndescarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consumo de ar e poder calor\u00edfico do combust\u00edvel.","id":1006030,"corpo":"Consumo de ar e poder calor\u00edfico do combust\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vapor produzido na caldeira de um navio para fins de aquecimento deve ser obtido na seguinte condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica:","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262893,"hashId":"f8052f4aac55a799a22afa7f0b78508c","enunciado":"<p align=justify>O vapor produzido na caldeira de um navio para fins de\r\naquecimento deve ser obtido na seguinte condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica:<\/p>","resposta":1006052,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00famido.","id":1006051,"corpo":"\u00famido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saturado seco.","id":1006052,"corpo":"saturado seco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com alto grau de superaquecimento.","id":1006053,"corpo":"com alto grau de superaquecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com altas press\u00f5es e temperaturas.","id":1006054,"corpo":"com altas press\u00f5es e temperaturas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3ximo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de l\u00edquido saturado.","id":1006055,"corpo":"pr\u00f3ximo \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de l\u00edquido saturado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/262893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio apresenta 10.000 hp de pot\u00eancia efetiva ao reboque (EHP). As efici\u00eancias do casco, do propulsor em \u00e1guas abertas, rotativa relativa e do eixo s\u00e3o, respectivamente, 1,13; 0,54; 1,07 e 0,99. Qual o valor, em hp, da pot\u00eancia de empuxo (THP)?","provas":[{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262895,"hashId":"2ed57fd6b391438e8d0b6dc063abc856","enunciado":"<p align=justify>Um navio apresenta 10.000 hp de pot\u00eancia efetiva ao\r\nreboque (EHP). As efici\u00eancias do casco, do propulsor em\r\n\u00e1guas abertas, rotativa relativa e do eixo s\u00e3o, respectivamente,\r\n1,13; 0,54; 1,07 e 0,99. Qual o valor, em hp, da\r\npot\u00eancia de empuxo (THP)?<\/p>","resposta":1006061,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8849","id":1006061,"corpo":"8849","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9232","id":1006062,"corpo":"9232","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14786","id":1006063,"corpo":"14786","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15337","id":1006064,"corpo":"15337","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15479","id":1006065,"corpo":"15479","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/262895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa comercial foi constitu\u00edda no in\u00edcio de um determinado exerc\u00edcio com capital inicial de R$ 10.000,00 integralizado em esp\u00e9cie. Durante o exerc\u00edcio, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: I. comprou mercadorias para revenda no montante de R$ 8.000,00, sendo pagos 50% \u00e0 vista; II. adquiriu diversos mobili\u00e1rios, por R$ 6.000,00, pagando no ato 25%; III. vendeu 80% das mercadorias estocadas, por R$ 10.000,00, recebendo \u00e0 vista R$ 7.000,00 e o restante a prazo; IV. pagou sal\u00e1rios e diversas despesas administrativas no montante de R$ 1.800,00, em esp\u00e9cie; V. efetuou pagamento de 75% das d\u00edvidas a fornecedores pela compra das mercadorias; VI. constituiu a parcela para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, no valor referente a 1,5%; VII. o ICMs incidente nas vendas e compras foi de 20%. Com os dados acima, no final do exerc\u00edcio, o somat\u00f3rio das contas devedoras, relacionadas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o, levantado pelo contador da empresa ser\u00e1 de:","provas":[{"id":3717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2006-fgv-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":131108,"hashId":"1a479f3d05132bcf04bfb1d22d7d4239","enunciado":"<p align=justify><P>Uma empresa comercial foi constitu\u00edda no in\u00edcio de um determinado exerc\u00edcio com capital inicial de R$ 10.000,00 integralizado em esp\u00e9cie. Durante o exerc\u00edcio, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P> I. comprou mercadorias para revenda no montante de R$ 8.000,00, sendo pagos 50% \u00e0 vista; <\/P>\r\n<P>II. adquiriu diversos mobili\u00e1rios, por R$ 6.000,00, pagando no ato 25%;<\/P>\r\n<P> III. vendeu 80% das mercadorias estocadas, por R$ 10.000,00, recebendo \u00e0 vista R$ 7.000,00 e o restante a prazo;<\/P>\r\n<P> IV. pagou sal\u00e1rios e diversas despesas administrativas no montante de R$ 1.800,00, em esp\u00e9cie; <\/P>\r\n<P>V. efetuou pagamento de 75% das d\u00edvidas a fornecedores pela compra das mercadorias;<\/P>\r\n<P> VI. constituiu a parcela para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, no valor referente a 1,5%; <\/P>\r\n<P>VII. o ICMs incidente nas vendas e compras foi de 20%. <\/P>\r\n<P>Com os dados acima, no final do exerc\u00edcio, o somat\u00f3rio das contas devedoras, relacionadas no balancete de verifica\u00e7\u00e3o, levantado pelo contador da empresa ser\u00e1 de:<\/P><\/p>","resposta":601497,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 27.545,00.","id":601497,"corpo":"<p align=justify>R$ 27.545,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 27.500,00.","id":601498,"corpo":"<p align=justify>R$ 27.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 25.545,00.","id":601499,"corpo":"<p align=justify>R$ 25.545,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 25.500,00.","id":601500,"corpo":"<p align=justify>R$ 25.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 22.125,00.","id":601501,"corpo":"<p align=justify>R$ 22.125,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/131108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos","id":17149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de rodas e pneus com largura maior do que as medidas originais ocasiona","provas":[{"id":3646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos","id":17149},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-mecanica-de-veiculos-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Mec\u00e2nica de Ve\u00edculos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":126849,"hashId":"0ce2f22a89b21b336249aa64e644b774","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de rodas e pneus com largura maior do que as\r\nmedidas originais ocasiona<\/p>","resposta":586411,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor comportamento em manobras de baixa velocidade.","id":586410,"corpo":"<p align=justify>melhor comportamento em manobras de baixa velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior desgaste nos conjuntos articulados da suspens\u00e3o.","id":586411,"corpo":"<p align=justify>maior desgaste nos conjuntos articulados da suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoria de ader\u00eancia em pistas molhadas e irregulares.","id":586412,"corpo":"<p align=justify>melhoria de ader\u00eancia em pistas molhadas e irregulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior conforto em pistas com irregularidades.","id":586413,"corpo":"<p align=justify>maior conforto em pistas com irregularidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor desgaste de pneus e amortecedores.","id":586414,"corpo":"<p align=justify>menor desgaste de pneus e amortecedores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/126849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame m\u00e9dico para regulariza\u00e7\u00e3o da CNH de motoristas com mais de 65 anos de idade dever\u00e1 ser renovado de","provas":[{"id":3654,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-auxiliar-judiciario-area-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127088,"hashId":"862a393f548c4dc3c57c0237639fa071","enunciado":"<p align=justify>O exame m\u00e9dico para regulariza\u00e7\u00e3o da CNH de motoristas\r\ncom mais de 65 anos de idade dever\u00e1 ser renovado de<\/p>","resposta":587537,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ano em ano.","id":587535,"corpo":"<p align=justify>ano em ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois em dois anos.","id":587536,"corpo":"<p align=justify>dois em dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas em tr\u00eas anos.","id":587537,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas em tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro em quatro anos.","id":587538,"corpo":"<p align=justify>quatro em quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco em cinco anos.","id":587539,"corpo":"<p align=justify>cinco em cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei da Fisiologia da Musculatura Extr\u00ednseca Ocular que explica os estrabismos paral\u00edticos \u00e9: ","provas":[{"id":3551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":120961,"hashId":"d752e6ab2cfff80720b255cd97112887","enunciado":"<p align=justify>A lei da Fisiologia da Musculatura Extr\u00ednseca Ocular que explica os estrabismos paral\u00edticos \u00e9:\r\n\r\n<\/p>","resposta":563686,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tLei de Hering da inerva\u00e7\u00e3o igual.","id":563686,"corpo":"\tLei de Hering da inerva\u00e7\u00e3o igual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tLei de Hering da inerva\u00e7\u00e3o rec\u00edproca.","id":563687,"corpo":"\tLei de Hering da inerva\u00e7\u00e3o rec\u00edproca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tLei de Sherrington da inerva\u00e7\u00e3o igual.","id":563688,"corpo":"\tLei de Sherrington da inerva\u00e7\u00e3o igual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tLei de Sherrington da inerva\u00e7\u00e3o rec\u00edproca. ","id":563689,"corpo":"\tLei de Sherrington da inerva\u00e7\u00e3o rec\u00edproca.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/120961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor prism\u00e1tico da descentra\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) mm em uma lente de 5 (cinco) d \u00e9:","provas":[{"id":3551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":120970,"hashId":"f3bc05308d9799a94c09e57487af1856","enunciado":"<p align=justify>O valor prism\u00e1tico da descentra\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) mm em uma lente de 5 (cinco) d  \u00e9:<\/p>","resposta":563737,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\t2 (dois)","id":563737,"corpo":"\t2 (dois)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\t3 (tr\u00eas)","id":563738,"corpo":"\t3 (tr\u00eas)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\t2,25 (dois e vinte e cinco)","id":563739,"corpo":"\t2,25 (dois e vinte e cinco)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\t1,75 (um e setenta e cinco) ","id":563740,"corpo":"\t1,75 (um e setenta e cinco)\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/120970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":2463}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de ranhurar na tupia, a profundidade de corte na pe\u00e7a se d\u00e1 por meio","provas":[{"id":3553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":2463},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-carpintaria-e-marcenaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":121014,"hashId":"287563684c92a9fb138795f230c2d75c","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de ranhurar na tupia, a profundidade\r\nde corte na pe\u00e7a se d\u00e1 por meio<\/p>","resposta":563923,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do encosto perpendicular (guias).","id":563923,"corpo":"<p align=justify>do encosto perpendicular (guias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do eixo porta-ferramentas e seus an\u00e9is.","id":563924,"corpo":"<p align=justify>do eixo porta-ferramentas e seus an\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das molas de press\u00e3o vertical.","id":563925,"corpo":"<p align=justify>das molas de press\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das molas de press\u00e3o horizontal.","id":563926,"corpo":"<p align=justify>das molas de press\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da rota\u00e7\u00e3o do eixo-\u00e1rvore.","id":563927,"corpo":"<p align=justify>da rota\u00e7\u00e3o do eixo-\u00e1rvore.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/121014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":2463}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afia\u00e7\u00e3o de uma ferramenta de corte \u00e9 essencial para o bom andamento e qualidade do servi\u00e7o. \u00c2ngulo de corte, \u00e2ngulo de sa\u00edda, \u00e2ngulo de afia\u00e7\u00e3o, \u00e2ngulo de ataque e passo s\u00e3o caracter\u00edsticas da ferramenta chamada","provas":[{"id":3553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria","id":2463},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-carpintaria-e-marcenaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Carpintaria e Marcenaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":121056,"hashId":"2c7b04edd0f306f33af524fed9b4be45","enunciado":"<p align=justify>A afia\u00e7\u00e3o de uma ferramenta de corte \u00e9 essencial para o\r\nbom andamento e qualidade do servi\u00e7o. \u00c2ngulo de corte,\r\n\u00e2ngulo de sa\u00edda, \u00e2ngulo de afia\u00e7\u00e3o, \u00e2ngulo de ataque e\r\npasso s\u00e3o caracter\u00edsticas da ferramenta chamada<\/p>","resposta":564071,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"form\u00e3o.","id":564068,"corpo":"<p align=justify>form\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faca da desengrossadeira.","id":564069,"corpo":"<p align=justify>faca da desengrossadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raspadeira.","id":564070,"corpo":"<p align=justify>raspadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disco de serra.","id":564071,"corpo":"<p align=justify>disco de serra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plaina manual.","id":564072,"corpo":"<p align=justify>plaina manual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/121056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na uve\u00edte intermedi\u00e1ria, os precipitados cer\u00e1ticos s\u00e3o:","provas":[{"id":3551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":121099,"hashId":"ca5f3644d4f7a816174b86411b375a2b","enunciado":"<p align=justify>Na uve\u00edte intermedi\u00e1ria, os precipitados cer\u00e1ticos s\u00e3o:<\/p>","resposta":564202,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tsempre do tipo mutton-fat.","id":564199,"corpo":"\tsempre do tipo mutton-fat.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\traramente do tipo branco.","id":564200,"corpo":"\traramente do tipo branco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tdistribu\u00eddos raramente no ter\u00e7o inferior da c\u00f3rnea.","id":564201,"corpo":"\tdistribu\u00eddos raramente no ter\u00e7o inferior da c\u00f3rnea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tdistribu\u00eddos freq\u00fcentemente no ter\u00e7o inferior da c\u00f3rnea.","id":564202,"corpo":"\tdistribu\u00eddos freq\u00fcentemente no ter\u00e7o inferior da c\u00f3rnea.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/121099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na S\u00edndrome de Lowe:","provas":[{"id":3551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":121104,"hashId":"5ca16e08c3692783f2a862eeffd2b070","enunciado":"<p align=justify>Na S\u00edndrome de Lowe:<\/p>","resposta":564225,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\traramente h\u00e1 catarata.","id":564223,"corpo":"\traramente h\u00e1 catarata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\t\u00e9 freq\u00fcente o aparecimento de hipotireoidismo.","id":564224,"corpo":"\t\u00e9 freq\u00fcente o aparecimento de hipotireoidismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tuma das caracter\u00edsticas sist\u00eamicas \u00e9 a defici\u00eancia mental.","id":564225,"corpo":"\tuma das caracter\u00edsticas sist\u00eamicas \u00e9 a defici\u00eancia mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\ts\u00e3o afetadas predominantemente crian\u00e7as do sexo feminino.","id":564226,"corpo":"\ts\u00e3o afetadas predominantemente crian\u00e7as do sexo feminino.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/121104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}