{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19795,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Letra","id":592}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do ger\u00fandio, em \"chorou amando o Brasil\" (L.13) e em \"amar chorando Bras\u00edlia\" (L.14-15), exprime a simultaneidade de amar e chorar.","provas":[{"id":973,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Letra","id":592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-letra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Letra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":241220,"hashId":"5fc43acafafec0039ebf7b9fc31ba0a4","enunciado":"<P align=justify>O emprego do ger\u00fandio, em \"chorou amando o Brasil\" (L.13) e em \"amar chorando Bras\u00edlia\" (L.14-15), exprime a simultaneidade de <STRONG>amar<\/STRONG> e <STRONG>chorar<\/STRONG>.<\/P>","resposta":932931,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":932931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":932932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na estrutura\u00e7\u00e3o ling\u00fc\u00edstica e gramatical do texto VI, julgue os itens que se seguem.","id":161356,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/973\/ScreenHunter_144.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na estrutura\u00e7\u00e3o ling\u00fc\u00edstica e gramatical do texto VI, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/241220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser considerados no diagn\u00f3stico diferencial dessa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica a conjuntivite aguda, o glaucoma agudo de \u00e2ngulo aberto, a uve\u00edte aguda e as ceratites agudas, entre outros.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241295,"hashId":"5a05ec7e58d0975b4a029fd35d34e0ff","enunciado":"<p align=justify>Devem ser considerados no diagn\u00f3stico diferencial dessa\r\ncondi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica a conjuntivite aguda, o glaucoma agudo de\r\n\u00e2ngulo aberto, a uve\u00edte aguda e as ceratites agudas, entre\r\noutros.<\/p>","resposta":933081,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A queixa de olho vermelho \u00e9 freq\u00fcente durante atendimentos de emerg\u00eancia e pode decorrer de causas mais simples ou associar-se a problemas cl\u00ednicos graves, com riscos de complica\u00e7\u00f5es. Com respeito a essa manifesta\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":161371,"enunciado":"<p align=justify>A queixa de olho vermelho \u00e9 freq\u00fcente durante atendimentos de\r\nemerg\u00eancia e pode decorrer de causas mais simples ou associar-se\r\na problemas cl\u00ednicos graves, com riscos de complica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrespeito a essa manifesta\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 e 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com o olho vermelho, vis\u00e3o borrada &#8212; que n\u00e3o desaparece com o piscar &#8212;, dor ocular intensa, fotofobia e vis\u00e3o com halos coloridos s\u00e3o ind\u00edcios de altera\u00e7\u00f5es oculares de maior gravidade.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241296,"hashId":"bd8b74363c424e6c9fdddb7bf3b53879","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com o olho vermelho, vis\u00e3o borrada &#8212; que\r\nn\u00e3o desaparece com o piscar &#8212;, dor ocular intensa,\r\nfotofobia e vis\u00e3o com halos coloridos s\u00e3o ind\u00edcios de\r\naltera\u00e7\u00f5es oculares de maior gravidade.<\/p>","resposta":933083,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A queixa de olho vermelho \u00e9 freq\u00fcente durante atendimentos de emerg\u00eancia e pode decorrer de causas mais simples ou associar-se a problemas cl\u00ednicos graves, com riscos de complica\u00e7\u00f5es. Com respeito a essa manifesta\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":161371,"enunciado":"<p align=justify>A queixa de olho vermelho \u00e9 freq\u00fcente durante atendimentos de\r\nemerg\u00eancia e pode decorrer de causas mais simples ou associar-se\r\na problemas cl\u00ednicos graves, com riscos de complica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrespeito a essa manifesta\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 e 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas situa\u00e7\u00f5es (fatores de risco) aumentam o risco de morte em decorr\u00eancia de queimaduras. Entre elas destacamse idade superior a 60 anos, \u00e1rea queimada maior que 40% da \u00e1rea da superf\u00edcie corporal e presen\u00e7a de les\u00e3o por inala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241309,"hashId":"0c84de7a8433d3a8e1c59e5764b27ec9","enunciado":"<p align=justify>Algumas situa\u00e7\u00f5es (fatores de risco) aumentam o risco de\r\nmorte em decorr\u00eancia de queimaduras. Entre elas destacamse\r\nidade superior a 60 anos, \u00e1rea queimada maior que 40%\r\nda \u00e1rea da superf\u00edcie corporal e presen\u00e7a de les\u00e3o por\r\ninala\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":933109,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das queimaduras, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161375,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das queimaduras, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o exame de elementos anormais e sedimento de urina (EAS) desse paciente apresente aus\u00eancia de glicose, hemoglobina, bilirrubina, cetonas, prote\u00ednas, nitrito, hem\u00e1cias, cilindros e cristais e presen\u00e7a de 1 pi\u00f3cito por campo, deve-se descartar o diagn\u00f3stico de nefrolit\u00edase.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241315,"hashId":"7c4a08c644a55756fe50e8700877c9b6","enunciado":"<p align=justify>Caso o exame de elementos anormais e sedimento de urina\r\n(EAS) desse paciente apresente aus\u00eancia de glicose,\r\nhemoglobina, bilirrubina, cetonas, prote\u00ednas, nitrito,\r\nhem\u00e1cias, cilindros e cristais e presen\u00e7a de 1 pi\u00f3cito por\r\ncampo, deve-se descartar o diagn\u00f3stico de nefrolit\u00edase.<\/p>","resposta":933122,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 20 anos de idade recorreu a atendimento m\u00e9dico devido a intensa dor na regi\u00e3o lombar direita, iniciada h\u00e1 6 horas, do tipo c\u00f3lica, com irradia\u00e7\u00e3o para as regi\u00f5es hipog\u00e1strica e testicular direita. \u00c0s vezes, as crises \u00e1lgicas associavam-se a na\u00faseas e v\u00f4mitos, sem fatores de melhora ou de piora. O exame f\u00edsico revelou paciente consciente, com sinais vitais est\u00e1veis, pulm\u00f5es limpos, ritmo card\u00edaco regular, abdome difusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o &#8212; dor mais intensa no hipoc\u00f4ndrio e flanco direitos &#8212;, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e punho-percuss\u00e3o dolorosa \u00e0 direita. O exame dos genitais n\u00e3o mostrou anormalidades. Tendo por base essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161377,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um homem com 20 anos de idade recorreu a\r\natendimento m\u00e9dico devido a intensa dor na regi\u00e3o lombar\r\ndireita, iniciada h\u00e1 6 horas, do tipo c\u00f3lica, com irradia\u00e7\u00e3o para as\r\nregi\u00f5es hipog\u00e1strica e testicular direita. \u00c0s vezes, as crises \u00e1lgicas\r\nassociavam-se a na\u00faseas e v\u00f4mitos, sem fatores de melhora ou de\r\npiora. O exame f\u00edsico revelou paciente consciente, com sinais\r\nvitais est\u00e1veis, pulm\u00f5es limpos, ritmo card\u00edaco regular, abdome\r\ndifusamente doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o &#8212; dor mais intensa no\r\nhipoc\u00f4ndrio e flanco direitos &#8212;, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o\r\nperitoneal e punho-percuss\u00e3o dolorosa \u00e0 direita. O exame dos\r\ngenitais n\u00e3o mostrou anormalidades.<\/p>\r\nTendo por base essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 e 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo oficialmente utilizado no Brasil para pesquisa do agente etiol\u00f3gico da mal\u00e1ria \u00e9 o exame da gota espessa, corada pelo m\u00e9todo de Giemsa.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241328,"hashId":"1b614b42eac204ef8eb201c65df03751","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo oficialmente utilizado no Brasil para pesquisa do\r\nagente etiol\u00f3gico da mal\u00e1ria \u00e9 o exame da gota espessa,\r\ncorada pelo m\u00e9todo de Giemsa.<\/p>","resposta":933147,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 30 anos de idade, procedente da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, foi atendido em uma unidade hospitalar com febre alta, calafrios e sudorese. O paciente evoluiu com queixas de forte cefal\u00e9ia, dispn\u00e9ia, taquipn\u00e9ia, cianose de extremidades e facial, olig\u00faria e hemat\u00faria (com urina enegrecida). O exame f\u00edsico pulmonar evidenciou estertores difusamente em todos os campos pulmonares. Os exames laboratoriais mostraram satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 85%, anemia severa, plaquetopenia leve e eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis s\u00e9ricos de ur\u00e9ia, creatinina e pot\u00e1ssio. No exame adotado no Brasil para a pesquisa do agente etiol\u00f3gico, constatou-se a presen\u00e7a do parasito causador da mal\u00e1ria. O eletrocardiograma convencional do paciente revelou ritmo sinusal, freq\u00fc\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 90 bpm, onda P achatada, alargamento do complexo QRS e ondas T apiculadas. A radiografia de t\u00f3rax mostrou um infiltrado pulmonar difuso bilateral. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161380,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um homem com 30 anos de idade, procedente da regi\u00e3o\r\namaz\u00f4nica, foi atendido em uma unidade hospitalar com febre\r\nalta, calafrios e sudorese. O paciente evoluiu com queixas de\r\nforte cefal\u00e9ia, dispn\u00e9ia, taquipn\u00e9ia, cianose de extremidades e\r\nfacial, olig\u00faria e hemat\u00faria (com urina enegrecida). O exame\r\nf\u00edsico pulmonar evidenciou estertores difusamente em todos os\r\ncampos pulmonares. Os exames laboratoriais mostraram\r\nsatura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 85%, anemia severa, plaquetopenia leve\r\ne eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis s\u00e9ricos de ur\u00e9ia, creatinina e pot\u00e1ssio. No\r\nexame adotado no Brasil para a pesquisa do agente etiol\u00f3gico,\r\nconstatou-se a presen\u00e7a do parasito causador da mal\u00e1ria. O\r\neletrocardiograma convencional do paciente revelou ritmo\r\nsinusal, freq\u00fc\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 90 bpm, onda P\r\nachatada, alargamento do complexo QRS e ondas T apiculadas.\r\nA radiografia de t\u00f3rax mostrou um infiltrado pulmonar difuso\r\nbilateral.<\/p>\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja confirmada etiologia meningoc\u00f3cica nesse caso, as pessoas que residem no mesmo domic\u00edlio da paciente devem receber quimioprofilaxia com antibi\u00f3tico, como rifampicina, por exemplo.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241340,"hashId":"d50de4ea16c5de13332172c3c688449c","enunciado":"<p align=justify>Caso seja confirmada etiologia meningoc\u00f3cica nesse caso, as\r\npessoas que residem no mesmo domic\u00edlio da paciente devem\r\nreceber quimioprofilaxia com antibi\u00f3tico, como rifampicina,\r\npor exemplo.<\/p>","resposta":933171,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com 18 anos de idade foi atendida no pronto-socorro com queda do estado geral, febre alta, confus\u00e3o mental, pet\u00e9quias e equimoses no tronco. Durante a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, foram identificados achados compat\u00edveis com as s\u00edndromes de hipertens\u00e3o intracraniana e de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, e assim levantou-se a suspeita de meningite bacteriana aguda. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":161381,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Uma mulher com 18 anos de idade foi atendida no\r\npronto-socorro com queda do estado geral, febre alta, confus\u00e3o\r\nmental, pet\u00e9quias e equimoses no tronco. Durante a investiga\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica, foram identificados achados compat\u00edveis com as\r\ns\u00edndromes de hipertens\u00e3o intracraniana e de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea,\r\ne assim levantou-se a suspeita de meningite bacteriana aguda.<\/p>\r\nNo que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto (SARA), edema agudo de pulm\u00e3o, embolia pulmonar aguda e asma grave s\u00e3o exemplos de causas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria do tipo hipox\u00eamica.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241342,"hashId":"85b6aecf9757b2f23ad91fb846ec4480","enunciado":"<p align=justify>S\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto (SARA), edema\r\nagudo de pulm\u00e3o, embolia pulmonar aguda e asma grave s\u00e3o\r\nexemplos de causas de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria do tipo\r\nhipox\u00eamica.<\/p>","resposta":933175,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda.","id":161382,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\naguda.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na terap\u00eautica dessa s\u00edndrome devem ser considerados, entre outros, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00f5es salinas &#8212; ainda na fase de resgate &#8212;, a alcaliniza\u00e7\u00e3o da urina e o tratamento da hipercalemia &#8212; inclusive por meio de processos dial\u00edticos, quando indicado.","provas":[{"id":972,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":241354,"hashId":"23073c8c9c3ff6b1423a9feb390c33e9","enunciado":"<p align=justify>Na terap\u00eautica dessa s\u00edndrome devem ser considerados, entre\r\noutros, a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00f5es salinas &#8212; ainda\r\nna fase de resgate &#8212;, a alcaliniza\u00e7\u00e3o da urina e o tratamento\r\nda hipercalemia &#8212; inclusive por meio de processos\r\ndial\u00edticos, quando indicado.<\/p>","resposta":933214,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es observado nas v\u00edtimas de les\u00f5es traum\u00e1ticas nas quais ocorre compress\u00e3o prolongada de volumosa massa muscular &#8212; geralmente da coxa ou da panturrilha &#8212; \u00e9 denominado s\u00edndrome de esmagamento. Acerca dessa s\u00edndrome, julgue os seguintes itens.","id":161384,"enunciado":"<p align=justify>O conjunto de manifesta\u00e7\u00f5es observado nas v\u00edtimas de les\u00f5es\r\ntraum\u00e1ticas nas quais ocorre compress\u00e3o prolongada de volumosa\r\nmassa muscular &#8212; geralmente da coxa ou da panturrilha &#8212; \u00e9\r\ndenominado s\u00edndrome de esmagamento. Acerca dessa s\u00edndrome,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/241354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para complementar o diagn\u00f3stico, \u00e9 recomend\u00e1vel fazer um exame radiogr\u00e1fico completo, que inclui periapicais e interproximais de molares e pr\u00e9-molares.","provas":[{"id":965,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia","id":595},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Odontologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":241420,"hashId":"e692723ae4c614fad97543ef8f3a56db","enunciado":"<p align=justify>Para complementar o diagn\u00f3stico, \u00e9 recomend\u00e1vel fazer um\r\nexame radiogr\u00e1fico completo, que inclui periapicais e\r\ninterproximais de molares e pr\u00e9-molares.<\/p>","resposta":933346,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":933346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":933347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher, com 25 anos de idade necessitou de atendimento odontol\u00f3gico quando apresentava ao exame cl\u00ednico as seguintes caracter\u00edsticas: gengivas com aspecto normal, sem presen\u00e7a de sangramento ou bolsas periodontais \u00e0 sondagem; dentes molares apresentando restaura\u00e7\u00f5es oclusais em resina composta, de pequena dimens\u00e3o e clinicamente aceit\u00e1veis; pr\u00e9molares superiores sem restaura\u00e7\u00f5es, mas com \u00e1reas de perda significativa de subst\u00e2ncia na regi\u00e3o do colo cervical, envolvendo esmalte e dentina, acompanhada de retra\u00e7\u00e3o gengival. A paciente queixava-se de sensibilidade na regi\u00e3o dos pr\u00e9-molares superiores ao ingerir alimentos doces ou gelados e do aspecto est\u00e9tico das restaura\u00e7\u00f5es dos dentes anteriores associado \u00e0 cor dos dentes, que encontravam-se amarelados devido ao fato de ela ser uma exfumante. Relatou a paciente tamb\u00e9m que n\u00e3o fazia uma avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica havia quatro anos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir.","id":161397,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Uma mulher, com 25 anos de idade necessitou de\r\natendimento odontol\u00f3gico quando apresentava ao exame cl\u00ednico\r\nas seguintes caracter\u00edsticas: gengivas com aspecto normal, sem\r\npresen\u00e7a de sangramento ou bolsas periodontais \u00e0 sondagem;\r\ndentes molares apresentando restaura\u00e7\u00f5es oclusais em resina\r\ncomposta, de pequena dimens\u00e3o e clinicamente aceit\u00e1veis; pr\u00e9molares\r\nsuperiores sem restaura\u00e7\u00f5es, mas com \u00e1reas de perda\r\nsignificativa de subst\u00e2ncia na regi\u00e3o do colo cervical, envolvendo\r\nesmalte e dentina, acompanhada de retra\u00e7\u00e3o gengival. A paciente\r\nqueixava-se de sensibilidade na regi\u00e3o dos pr\u00e9-molares superiores\r\nao ingerir alimentos doces ou gelados e do aspecto est\u00e9tico das\r\nrestaura\u00e7\u00f5es dos dentes anteriores associado \u00e0 cor dos dentes, que\r\nencontravam-se amarelados devido ao fato de ela ser uma exfumante.\r\nRelatou a paciente tamb\u00e9m que n\u00e3o fazia uma avalia\u00e7\u00e3o\r\nodontol\u00f3gica havia quatro anos.<\/p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/241420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tra\u00e7o da argamassa utilizada para fixa\u00e7\u00e3o de tampos de concreto sobre as sepulturas resulta da mistura de cimento com:","provas":[{"id":4108,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-coveiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Coveiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":160179,"hashId":"d93ee87f649fe86b0e1e5a36ed9b89d9","enunciado":"<p align=justify>O tra\u00e7o da argamassa utilizada para fixa\u00e7\u00e3o de tampos de concreto sobre as sepulturas resulta da\r\nmistura de cimento com:<\/p>","resposta":702094,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"areia.","id":702092,"corpo":"areia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"areia e seixo.","id":702093,"corpo":"areia e seixo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"areia e \u00e1gua.","id":702094,"corpo":"areia e \u00e1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"areia, seixo e \u00e1gua.","id":702095,"corpo":"areia, seixo e \u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fogo f\u00e1tuo \u00e9 uma chama azulada, de curta dura\u00e7\u00e3o, gerando um pequeno ru\u00eddo, geralmente, avistado em cemit\u00e9rios. O que explica cientificamente este fen\u00f4meno?","provas":[{"id":4108,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-coveiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Coveiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":160187,"hashId":"c6687f58e7a22e732aca656926bf845f","enunciado":"<p align=justify>O fogo f\u00e1tuo \u00e9 uma chama azulada, de curta dura\u00e7\u00e3o, gerando um pequeno ru\u00eddo, geralmente,\r\navistado em cemit\u00e9rios. O que explica cientificamente este fen\u00f4meno?<\/p>","resposta":702120,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto da combust\u00e3o de gases gerados pela decomposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas.","id":702120,"corpo":"<p align=justify>Produto da combust\u00e3o de gases gerados pela decomposi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00edritos desencarnados que sempre rondam os cemit\u00e9rios saudosos de seus corpos f\u00edsicos.","id":702121,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00edritos desencarnados que sempre rondam os cemit\u00e9rios saudosos de seus corpos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Choque t\u00e9rmico entre areia quente e \u00e1gua da chuva.","id":702122,"corpo":"<p align=justify>Choque t\u00e9rmico entre areia quente e \u00e1gua da chuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boitat\u00e1 (boi=cobra; tat\u00e1=fogo) uma das entidades que habitam a regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.","id":702123,"corpo":"<p align=justify>Boitat\u00e1 (boi=cobra; tat\u00e1=fogo) uma das entidades que habitam a regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinadas subst\u00e2ncias, quando presentes na \u00e1gua, mesmo em pequenas quantidades, afetam a qualidade da \u00e1gua, modificando suas caracter\u00edsticas e tornando-a inadequada para o consumo. Assim, \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 aquela que:","provas":[{"id":4111,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-cozinheiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Cozinheiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":160263,"hashId":"fa661d01e2ffe79b2d9d1dcb41a7894f","enunciado":"<p align=justify>Determinadas subst\u00e2ncias, quando presentes na \u00e1gua, mesmo em pequenas quantidades, afetam a\r\nqualidade da \u00e1gua, modificando suas caracter\u00edsticas e tornando-a inadequada para o consumo.\r\nAssim, \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 aquela que:<\/p>","resposta":702385,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem temperatura alta.","id":702382,"corpo":"<p align=justify>tem temperatura alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando em grande quantidade, n\u00e3o tem cor.","id":702383,"corpo":"<p align=justify>quando em grande quantidade, n\u00e3o tem cor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem cheiro, quando em pequena quantidade.","id":702384,"corpo":"<p align=justify>tem cheiro, quando em pequena quantidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fresca e n\u00e3o apresenta nem cheiro e nem cor.","id":702385,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fresca e n\u00e3o apresenta nem cheiro e nem cor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.","id":127682,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Banho-maria \u00e9:","provas":[{"id":4111,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-cozinheiro","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Cozinheiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":160287,"hashId":"50ba98ae98fccdbeb0a5ed962c1a712e","enunciado":"<p align=justify>Banho-maria \u00e9:<\/p>","resposta":702451,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um m\u00e9todo de preparo de sopa e molhos.","id":702448,"corpo":"<p align=justify>um m\u00e9todo de preparo de sopa e molhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de imers\u00e3o do alimento na gordura.","id":702449,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a t\u00e9cnica de imers\u00e3o do alimento na gordura.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo utilizado para transformar o alimento ensopado em pastoso.","id":702450,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo utilizado para transformar o alimento ensopado em pastoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de cozinhar ou aquecer o alimento, num recipiente dentro de outro, com \u00e1gua fervendo, diretamente no fogo ou no forno.","id":702451,"corpo":"<p align=justify>a t\u00e9cnica de cozinhar ou aquecer o alimento, num recipiente dentro de outro, com \u00e1gua\r\nfervendo, diretamente no fogo ou no forno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.","id":127682,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 20, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/160287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, \u00f3rg\u00e3o \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o dotada de personalidade jur\u00eddica, enquanto entidade \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o integrante da estrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242099,"hashId":"1a5c3b73cd3b57f9155b11521c699f27","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, \u00f3rg\u00e3o \u00e9 a\r\nunidade de atua\u00e7\u00e3o dotada de personalidade jur\u00eddica,\r\nenquanto entidade \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o integrante da\r\nestrutura da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","resposta":934885,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam do processo administrativo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":161596,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam do processo administrativo na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 e 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404443,"slug":"direito-administrativo-abrangencia-e-aplicacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/242099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o, em uma mesma licita\u00e7\u00e3o, de empresa consorciada em mais de um cons\u00f3rcio concorrente.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242106,"hashId":"b0f0c5548544c815f10682a8f5a06d7b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o, em uma mesma licita\u00e7\u00e3o, de\r\nempresa consorciada em mais de um cons\u00f3rcio concorrente.<\/p>","resposta":934898,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito da legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e acerca do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos civis e sobre a Lei de Licita\u00e7\u00f5es.","id":161597,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito da legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e\r\nacerca do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos civis e\r\nsobre a Lei de Licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/242106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracteriza-se como autarquia o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242111,"hashId":"bba086348cf96d6e9ff34dcf74663472","enunciado":"<p align=justify>Caracteriza-se como autarquia o servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado\r\npor lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita\r\npr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento,\r\ngest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p>","resposta":934908,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161598,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/242111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, quando tiverem seu ato de autoriza\u00e7\u00e3o promulgado nos \u00faltimos quatro meses do exerc\u00edcio financeiro, poder\u00e3o ser reabertos no limite de seus saldos e incorporados ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro subseq\u00fcente.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242113,"hashId":"a4e667f6116635a09fb72abe00b6d06c","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos especiais e extraordin\u00e1rios, quando tiverem seu\r\nato de autoriza\u00e7\u00e3o promulgado nos \u00faltimos quatro meses do\r\nexerc\u00edcio financeiro, poder\u00e3o ser reabertos no limite de seus\r\nsaldos e incorporados ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro\r\nsubseq\u00fcente.<\/p>","resposta":934912,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos planos e or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161599,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos planos e or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/242113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o matricial de governo pressup\u00f5e o alinhamento entre programas governamentais e as respectivas organiza\u00e7\u00f5es implementadoras. Esse alinhamento pode ser horizontal, quando se alinham as diversas organiza\u00e7\u00f5es que implementam determinado programa, ou vertical, quando s\u00e3o alinhados os programas sob a responsabilidade de cada organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242117,"hashId":"5b7dfa31afbfbe9957191d2ee1b60ce0","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o matricial de governo pressup\u00f5e o alinhamento entre\r\nprogramas governamentais e as respectivas organiza\u00e7\u00f5es\r\nimplementadoras. Esse alinhamento pode ser horizontal,\r\nquando se alinham as diversas organiza\u00e7\u00f5es que\r\nimplementam determinado programa, ou vertical, quando\r\ns\u00e3o alinhados os programas sob a responsabilidade de cada\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":934920,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a aspectos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":161600,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a aspectos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/242117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso. A proposta \u00e9 obrigat\u00f3ria se,","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252778,"hashId":"9bea4a9596ebf81a1bd5e676a285b748","enunciado":"<p align=justify>A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio\r\nn\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou\r\ndas circunst\u00e2ncias do caso. A proposta \u00e9 obrigat\u00f3ria se,<\/p>","resposta":967882,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feita sem prazo a pessoa que contrata por telefone ou por meio de comunica\u00e7\u00e3o semelhante, foi imediatamente aceita.","id":967882,"corpo":"<p align=justify>feita sem prazo a pessoa que contrata por telefone\r\nou por meio de comunica\u00e7\u00e3o semelhante, foi\r\nimediatamente aceita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"feita sem prazo a pessoa ausente, tiver decorrido tempo suficiente para chegar a resposta ao conhecimento do proponente.","id":967883,"corpo":"<p align=justify>feita sem prazo a pessoa ausente, tiver decorrido\r\ntempo suficiente para chegar a resposta ao\r\nconhecimento do proponente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"feita a pessoa ausente, n\u00e3o tiver sido expedida a resposta dentro do prazo dado.","id":967884,"corpo":"<p align=justify>feita a pessoa ausente, n\u00e3o tiver sido expedida a\r\nresposta dentro do prazo dado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feita sem prazo a pessoa presente, n\u00e3o tiver sido por esta imediatamente aceita.","id":967885,"corpo":"<p align=justify>feita sem prazo a pessoa presente, n\u00e3o tiver sido por\r\nesta imediatamente aceita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes dela, ou simultaneamente, chegar ao conhecimento da outra parte a retrata\u00e7\u00e3o do proponente.","id":967886,"corpo":"<p align=justify>antes dela, ou simultaneamente, chegar ao\r\nconhecimento da outra parte a retrata\u00e7\u00e3o do\r\nproponente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/252778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se repetir o que se pagou para","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252783,"hashId":"a7ba19159b91867a67abc043907a9215","enunciado":"Pode-se repetir o que se pagou para","resposta":967907,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solver d\u00edvida prescrita.","id":967905,"corpo":"solver d\u00edvida prescrita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter fim il\u00edcito.","id":967906,"corpo":"obter fim il\u00edcito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solver d\u00edvida condicional antes de cumprida a condi\u00e7\u00e3o.","id":967907,"corpo":"<p align=justify>solver d\u00edvida condicional antes de cumprida a condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumprir obriga\u00e7\u00e3o judicialmente inexig\u00edvel.","id":967908,"corpo":"cumprir obriga\u00e7\u00e3o judicialmente inexig\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obter fim imoral.","id":967909,"corpo":"obter fim imoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/252783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, \u00e9 compet\u00eancia do Conselheiro Corregedor, dentre outras,","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252797,"hashId":"4f1e9fc0d1f478b0af1a445be7096646","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de\r\nContas do Estado da Para\u00edba, \u00e9 compet\u00eancia do Conselheiro\r\nCorregedor, dentre outras,<\/p>","resposta":967968,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representar o Presidente em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes dos \u00f3rg\u00e3os que derem causa a atrasos injustificados na tramita\u00e7\u00e3o dos processos.","id":967968,"corpo":"<p align=justify>representar o Presidente em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes\r\ndos \u00f3rg\u00e3os que derem causa a atrasos\r\ninjustificados na tramita\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deliberar sobre a inabilita\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel, inidoneidade de licitante e ado\u00e7\u00e3o de medidas cautelares, nos termos do Regimento Interno.","id":967969,"corpo":"<p align=justify>deliberar sobre a inabilita\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel,\r\ninidoneidade de licitante e ado\u00e7\u00e3o de medidas\r\ncautelares, nos termos do Regimento Interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar e excluir os enunciados das S\u00famulas de Jurisprud\u00eancia do Tribunal, as quais ser\u00e3o reunidas em um Repert\u00f3rio.","id":967970,"corpo":"<p align=justify>aprovar e excluir os enunciados das S\u00famulas de\r\nJurisprud\u00eancia do Tribunal, as quais ser\u00e3o reunidas\r\nem um Repert\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir sobre recursos interpostos em processos administrativos internos que envolvam mat\u00e9ria de natureza institucional ou constitucional.","id":967971,"corpo":"<p align=justify>decidir sobre recursos interpostos em processos\r\nadministrativos internos que envolvam mat\u00e9ria de\r\nnatureza institucional ou constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declarar a insubsist\u00eancia de decis\u00e3o de C\u00e2mara de Vereadores que d\u00ea pela rejei\u00e7\u00e3o de parecer do Tribunal, em desacordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":967972,"corpo":"<p align=justify>declarar a insubsist\u00eancia de decis\u00e3o de C\u00e2mara de\r\nVereadores que d\u00ea pela rejei\u00e7\u00e3o de parecer do\r\nTribunal, em desacordo com o disposto na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE PB","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE PB","pai":395402,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395685,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-pb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/252797","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado da Para\u00edba, havendo fundamento legal, da decis\u00e3o definitiva caber\u00e1 recurso de revis\u00e3o ao Plen\u00e1rio. A revis\u00e3o dever\u00e1 ser interposta por escrito, uma s\u00f3 vez,","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252804,"hashId":"c705862406edc7d29b903ac388641a98","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do\r\nEstado da Para\u00edba, havendo fundamento legal, da decis\u00e3o\r\ndefinitiva caber\u00e1 recurso de revis\u00e3o ao Plen\u00e1rio. A revis\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser interposta por escrito, uma s\u00f3 vez,<\/p>","resposta":968002,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de dois anos e n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":968000,"corpo":"<p align=justify>pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de dois\r\nanos e n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de dois anos e ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":968001,"corpo":"<p align=justify>pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de dois\r\nanos e ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de cinco anos e n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":968002,"corpo":"<p align=justify>pelo respons\u00e1vel, seus sucessores, ou pelo\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, no prazo de\r\ncinco anos e n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem atribui\u00e7\u00e3o exclusiva, junto ao Tribunal, no prazo de cinco anos e ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":968003,"corpo":"<p align=justify>sempre pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem atribui\u00e7\u00e3o\r\nexclusiva, junto ao Tribunal, no prazo de cinco anos\r\ne ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sempre pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem atribui\u00e7\u00e3o exclusiva, junto ao Tribunal, no prazo de dois anos e n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":968004,"corpo":"<p align=justify>sempre pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem atribui\u00e7\u00e3o\r\nexclusiva, junto ao Tribunal, no prazo de dois anos e\r\nn\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - TCE PB","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - TCE PB","pai":395402,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395111,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-pb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/252804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital, classificam-se, especificamente, como","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252808,"hashId":"fb3f9fd2853bbb06a5eeaa55cc1cb860","enunciado":"<p align=justify>As dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos\r\ndo capital de empresas ou entidades de qualquer\r\nesp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe\r\naumento do capital, classificam-se, especificamente, como<\/p>","resposta":968021,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas de custeio.","id":968018,"corpo":"despesas de custeio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investimentos.","id":968019,"corpo":"investimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias de capital.","id":968020,"corpo":"transfer\u00eancias de capital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras.","id":968021,"corpo":"invers\u00f5es financeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes.","id":968022,"corpo":"transfer\u00eancias correntes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/252808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No controle externo, as contas do Poder Executivo ser\u00e3o submetidas ao","provas":[{"id":3184,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Assistente Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":252810,"hashId":"9af62a68a863c215185c7dcc7124defb","enunciado":"<p align=justify>No controle externo, as contas do Poder Executivo ser\u00e3o\r\nsubmetidas ao<\/p>","resposta":968028,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Legislativo, com parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas.","id":968028,"corpo":"<p align=justify>Poder Legislativo, com parecer pr\u00e9vio do Tribunal de\r\nContas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas competente, com parecer pr\u00e9vio do Poder Legislativo.","id":968029,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas competente, com parecer pr\u00e9vio\r\ndo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio, com parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas.","id":968030,"corpo":"<p align=justify>Poder Judici\u00e1rio, com parecer pr\u00e9vio do Tribunal de\r\nContas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas competente, com parecer pr\u00e9vio do Poder Judici\u00e1rio.","id":968031,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas competente, com parecer pr\u00e9vio\r\ndo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo, com parecer pr\u00e9vio do Poder Judici\u00e1rio.","id":968032,"corpo":"<p align=justify>Poder Legislativo, com parecer pr\u00e9vio do Poder\r\nJudici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":166637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/252810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a responsabilidade civil do Estado, mais notadamente acerca da responsabilidade civil do Estado por ato judicial, assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o cont\u00e9m argumenta\u00e7\u00e3o utilizada para defender a inaplicabilidade da responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado por ato judicial.","provas":[{"id":2110,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Analista - \u00c1rea Processual - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":262908,"hashId":"cb0d6b7e47cf80339d59f6e843e5a4af","enunciado":"<P align=justify>Ainda sobre a responsabilidade civil do Estado, mais notadamente acerca da responsabilidade civil do Estado por ato judicial, assinale a op\u00e7\u00e3o que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> cont\u00e9m argumenta\u00e7\u00e3o utilizada para defender a inaplicabilidade da responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado por ato judicial.<\/P>","resposta":1006116,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falibilidade judicial e suportabilidade das falhas pelo jurisdicionado","id":1006115,"corpo":"<p align=justify>falibilidade judicial e suportabilidade das falhas pelo\r\njurisdicionado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identidade do juiz com o agente p\u00fablico","id":1006116,"corpo":"identidade do juiz com o agente p\u00fablico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ofensa \u00e0 coisa julgada","id":1006117,"corpo":"ofensa \u00e0 coisa julgada","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia da magistratura","id":1006118,"corpo":"independ\u00eancia da magistratura","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade civil do Estado por atos n\u00e3o administrativos","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil do Estado por atos n\u00e3o administrativos","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408377,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado-por-atos-nao-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/262908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos processos dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2110,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Analista - \u00c1rea Processual - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":262925,"hashId":"4c785ab84aaf96400966ea95dc9d386b","enunciado":"<p align=justify>No que tange aos processos dos crimes de responsabilidade dos\r\nfuncion\u00e1rios p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1006184,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento especial previsto na lei processual penal para os crimes de responsabilidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico alcan\u00e7am, conforme o caso, o presidente da Rep\u00fablica e seus ministros de Estado, quando acusados de crimes praticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou mandato.","id":1006183,"corpo":"<p align=justify>O procedimento especial previsto na lei processual penal para\r\nos crimes de responsabilidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\nalcan\u00e7am, conforme o caso, o presidente da Rep\u00fablica e seus\r\nministros de Estado, quando acusados de crimes praticados no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oferecida a den\u00fancia ou a queixa, dever\u00e1 o juiz, antes de receb\u00ea-la, ordenar a notifica\u00e7\u00e3o do acusado para, dentro de 15 dias, contestar a acusa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma das particularidades do procedimento especial para o processo e o julgamento dos delitos funcionais.","id":1006184,"corpo":"<p align=justify>Oferecida a den\u00fancia ou a queixa, dever\u00e1 o juiz, antes de\r\nreceb\u00ea-la, ordenar a notifica\u00e7\u00e3o do acusado para, dentro de\r\n15 dias, contestar a acusa\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 uma das particularidades\r\ndo procedimento especial para o processo e o julgamento dos\r\ndelitos funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em processos dessa natureza, \u00e9 vedada a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, pois, conforme determina a lei processual, a queixa ou a den\u00fancia ser\u00e1 instru\u00edda com documentos ou justifica\u00e7\u00e3o que fa\u00e7am presumir a exist\u00eancia do delito ou com declara\u00e7\u00e3o fundamentada da impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o dessas pe\u00e7as.","id":1006185,"corpo":"<p align=justify>Em processos dessa natureza, \u00e9 vedada a instaura\u00e7\u00e3o de\r\ninqu\u00e9rito policial, pois, conforme determina a lei processual,\r\na queixa ou a den\u00fancia ser\u00e1 instru\u00edda com documentos ou\r\njustifica\u00e7\u00e3o que fa\u00e7am presumir a exist\u00eancia do delito ou com\r\ndeclara\u00e7\u00e3o fundamentada da impossibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndessas pe\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento especial \u00e9 voltado para todos os crimes de natureza funcional, alcan\u00e7ando os delitos tipificados como excesso de exa\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho, que s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis.","id":1006186,"corpo":"<p align=justify>O procedimento especial \u00e9 voltado para todos os crimes de\r\nnatureza funcional, alcan\u00e7ando os delitos tipificados como\r\nexcesso de exa\u00e7\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou\r\ndescaminho, que s\u00e3o inafian\u00e7\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","oab":true,"nome":"Processo e julgamento dos crimes de responsabilidade dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406689,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-julgamento-dos-crimes-de-responsabilidade-dos-funcionarios-publicos"}],"slug":"direito-processual-penal\/262925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":2110,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Analista - \u00c1rea Processual - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":262927,"hashId":"cca7a6ac92cff3aa8b3426153d6cbe1d","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/p>","resposta":1006193,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para conceder a indeniza\u00e7\u00e3o de perdas e danos, o juiz deve considerar se houve dano emergente, que consiste em preju\u00edzo real ao patrim\u00f4nio do credor, e lucro cessante, relativo \u00e0 priva\u00e7\u00e3o de um ganho pelo credor, ou seja, o lucro que ele deixou de auferir em raz\u00e3o de descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo devedor.","id":1006191,"corpo":"<p align=justify>Para conceder a indeniza\u00e7\u00e3o de perdas e danos, o juiz deve\r\nconsiderar se houve dano emergente, que consiste em preju\u00edzo\r\nreal ao patrim\u00f4nio do credor, e lucro cessante, relativo \u00e0\r\npriva\u00e7\u00e3o de um ganho pelo credor, ou seja, o lucro que ele\r\ndeixou de auferir em raz\u00e3o de descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o\r\npelo devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que se configure a mora do devedor, \u00e9 preciso que o inadimplemento total ou parcial da obriga\u00e7\u00e3o decorra de fato ou de omiss\u00e3o imput\u00e1vel ao devedor. Durante o atraso no cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, o devedor responde pelos preju\u00edzos a que sua mora der causa, mais juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, mesmo ocorrendo caso fortuito ou de for\u00e7a maior, salvo na aus\u00eancia de culpa ou no caso em que, mesmo cumprida a obriga\u00e7\u00e3o a termo, o dano sobrevenha.","id":1006192,"corpo":"<p align=justify>Para que se configure a mora do devedor, \u00e9 preciso que o\r\ninadimplemento total ou parcial da obriga\u00e7\u00e3o decorra de fato\r\nou de omiss\u00e3o imput\u00e1vel ao devedor. Durante o atraso no\r\ncumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, o devedor responde pelos\r\npreju\u00edzos a que sua mora der causa, mais juros e corre\u00e7\u00e3o\r\nmonet\u00e1ria, mesmo ocorrendo caso fortuito ou de for\u00e7a maior,\r\nsalvo na aus\u00eancia de culpa ou no caso em que, mesmo\r\ncumprida a obriga\u00e7\u00e3o a termo, o dano sobrevenha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considere que os contratantes estipulem expressamente o direito de arrependimento, tornando o contrato resol\u00favel, por\u00e9m, com os \u00f4nus da perda do sinal dado em benef\u00edcio da outra parte ou de sua restitui\u00e7\u00e3o mais o equivalente. Nesse caso, se qualquer das partes desistir do contrato, as arras funcionam como cl\u00e1usula penal pelo inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o; no entanto, quando estas forem fixadas em valor irris\u00f3rio ou quando restar provado que a parte inocente sofreu preju\u00edzo superior ao recebido, o juiz pode, licitamente, fixar indeniza\u00e7\u00e3o suplementar.","id":1006193,"corpo":"<p align=justify>Considere que os contratantes estipulem expressamente o\r\ndireito de arrependimento, tornando o contrato resol\u00favel,\r\npor\u00e9m, com os \u00f4nus da perda do sinal dado em benef\u00edcio da\r\noutra parte ou de sua restitui\u00e7\u00e3o mais o equivalente. Nesse\r\ncaso, se qualquer das partes desistir do contrato, as arras\r\nfuncionam como cl\u00e1usula penal pelo inadimplemento da\r\nobriga\u00e7\u00e3o; no entanto, quando estas forem fixadas em valor\r\nirris\u00f3rio ou quando restar provado que a parte inocente sofreu\r\npreju\u00edzo superior ao recebido, o juiz pode, licitamente, fixar\r\nindeniza\u00e7\u00e3o suplementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos contratos banc\u00e1rios, a comiss\u00e3o de perman\u00eancia possui natureza jur\u00eddica tanto de juros remunerat\u00f3rios quanto de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Por esse motivo, ela n\u00e3o pode ser cobrada cumulativamente com quaisquer outros encargos, ainda que haja previs\u00e3o contratual.","id":1006194,"corpo":"<p align=justify>Nos contratos banc\u00e1rios, a comiss\u00e3o de perman\u00eancia possui\r\nnatureza jur\u00eddica tanto de juros remunerat\u00f3rios quanto de\r\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Por esse motivo, ela n\u00e3o pode ser\r\ncobrada cumulativamente com quaisquer outros encargos,\r\nainda que haja previs\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/262927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da doa\u00e7\u00e3o e do direito das sucess\u00f5es.","provas":[{"id":2110,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Analista - \u00c1rea Processual - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":262932,"hashId":"41c417960ec3b27e764628ad1fb67ab3","enunciado":"<p align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca\r\nda doa\u00e7\u00e3o e do direito das sucess\u00f5es.<\/p>","resposta":1006214,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o entre ascendente e descendente sem a anu\u00eancia dos demais descendentes \u00e9 anul\u00e1vel quando se tratar de doa\u00e7\u00e3o universal, isto \u00e9, de todo o patrim\u00f4nio do doador.","id":1006211,"corpo":"<p align=justify>A doa\u00e7\u00e3o entre ascendente e descendente sem a anu\u00eancia dos\r\ndemais descendentes \u00e9 anul\u00e1vel quando se tratar de doa\u00e7\u00e3o\r\nuniversal, isto \u00e9, de todo o patrim\u00f4nio do doador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando-se que Jos\u00e9 viveu em companhia de Maria at\u00e9 \u00e0 \u00e9poca de sua morte, a referida doa\u00e7\u00e3o \u00e9 remunerat\u00f3ria dos servi\u00e7os que a donat\u00e1ria prestou ao doador e, portanto, n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 cola\u00e7\u00e3o.","id":1006212,"corpo":"<p align=justify>Considerando-se que Jos\u00e9 viveu em companhia de Maria at\u00e9\r\n\u00e0 \u00e9poca de sua morte, a referida doa\u00e7\u00e3o \u00e9 remunerat\u00f3ria dos\r\nservi\u00e7os que a donat\u00e1ria prestou ao doador e, portanto, n\u00e3o\r\nest\u00e1 sujeita \u00e0 cola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando da abertura da sucess\u00e3o, os herdeiros leg\u00edtimos que se sentirem prejudicados, por qualquer ato de disponibilidade do patrim\u00f4nio a que teriam direito por heran\u00e7a, a t\u00edtulo gratuito ou oneroso, podem requerer, legitimamente, que seja declarado no invent\u00e1rio, tudo aquilo que foi objeto de disponibilidade pelo de cujus e requerer a cola\u00e7\u00e3o dos bens que estiverem indevidamente em poder de terceiros.","id":1006213,"corpo":"<P align=justify>Quando da abertura da sucess\u00e3o, os herdeiros leg\u00edtimos que se sentirem prejudicados, por qualquer ato de disponibilidade do patrim\u00f4nio a que teriam direito por heran\u00e7a, a t\u00edtulo gratuito ou oneroso, podem requerer, legitimamente, que seja declarado no invent\u00e1rio, tudo aquilo que foi objeto de disponibilidade pelo <EM>de cujus<\/EM> e requerer a cola\u00e7\u00e3o dos bens que estiverem indevidamente em poder de terceiros.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As causas de nulidade das doa\u00e7\u00f5es universal e inoficiosa s\u00e3o diversas. Ocorre a primeira com a doa\u00e7\u00e3o de todos os bens ou o \u00fanico bem o que eiva de nulidade todo o contrato. No caso da segunda, a inoficiosa, a efic\u00e1cia n\u00e3o atinge todo o contrato, sen\u00e3o apenas na parte excedente, fazendo, portanto, a redu\u00e7\u00e3o.","id":1006214,"corpo":"<p align=justify>As causas de nulidade das doa\u00e7\u00f5es universal e inoficiosa s\u00e3o\r\ndiversas. Ocorre a primeira com a doa\u00e7\u00e3o de todos os bens ou\r\no \u00fanico bem o que eiva de nulidade todo o contrato. No caso\r\nda segunda, a inoficiosa, a efic\u00e1cia n\u00e3o atinge todo o contrato,\r\nsen\u00e3o apenas na parte excedente, fazendo, portanto, a\r\nredu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2110\/112.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"}],"slug":"direito-civil\/262932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bases de dados s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00e3o organizadas de forma a permitir a pesquisa interativa ou conversacional por meio de um terminal de computador ou de um microcomputador. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos tipos de bases de dados.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263027,"hashId":"ec1d5576bc99f788a8ed45f802e7034e","enunciado":"<p align=justify>As bases de dados s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00e3o organizadas de forma\r\na permitir a pesquisa interativa ou conversacional por meio de um\r\nterminal de computador ou de um microcomputador. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta acerca dos tipos de bases de dados.<\/p>","resposta":1006650,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As bases de dados de refer\u00eancia cont\u00eam dados originais e constituem um tipo de documento eletr\u00f4nico.","id":1006649,"corpo":"<p align=justify>As bases de dados de refer\u00eancia cont\u00eam dados originais e\r\nconstituem um tipo de documento eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bases de dados bibliogr\u00e1ficas s\u00e3o caracterizadas por fazerem refer\u00eancia a documentos originais, condicionando o usu\u00e1rio a uma busca complementar.","id":1006650,"corpo":"<p align=justify>As bases de dados bibliogr\u00e1ficas s\u00e3o caracterizadas por\r\nfazerem refer\u00eancia a documentos originais, condicionando o\r\nusu\u00e1rio a uma busca complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As bases de dados catalogr\u00e1ficas incluem refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas e informam ao usu\u00e1rio os documentos publicados acerca de determinado assunto ou em determinado pa\u00eds.","id":1006651,"corpo":"<p align=justify>As bases de dados catalogr\u00e1ficas incluem refer\u00eancias\r\nbibliogr\u00e1ficas e informam ao usu\u00e1rio os documentos\r\npublicados acerca de determinado assunto ou em determinado\r\npa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As bases de dados multim\u00eddias s\u00e3o caracterizadas por inclu\u00edrem dados num\u00e9ricos e textuais.","id":1006652,"corpo":"<p align=justify>As bases de dados multim\u00eddias s\u00e3o caracterizadas por\r\ninclu\u00edrem dados num\u00e9ricos e textuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/263027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Motores de busca, ou mecanismos de busca, e diret\u00f3rios s\u00e3o dois tipos de ferramentas de busca dispon\u00edveis na Web. Considerando as diferen\u00e7as entre essas duas ferramentas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263028,"hashId":"18d6c98f8e6f054d97530d89b37cae64","enunciado":"<p align=justify>Motores de busca, ou mecanismos de busca, e diret\u00f3rios s\u00e3o dois\r\ntipos de ferramentas de busca dispon\u00edveis na Web. Considerando\r\nas diferen\u00e7as entre essas duas ferramentas, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1006655,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos diret\u00f3rios, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualizadas com maior rapidez do que nos motores de busca.","id":1006653,"corpo":"<p align=justify>Nos diret\u00f3rios, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualizadas com maior\r\nrapidez do que nos motores de busca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os diret\u00f3rios possuem bases de dados maiores do que os motores de busca e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es mais relevantes.","id":1006654,"corpo":"<p align=justify>Os diret\u00f3rios possuem bases de dados maiores do que os\r\nmotores de busca e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es mais relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o de motores de busca, a probabilidade de se recuperar um grande n\u00famero de resultados n\u00e3o-relacionados ao assunto pesquisado \u00e9 maior que na utiliza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios.","id":1006655,"corpo":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o de motores de busca, a probabilidade de se\r\nrecuperar um grande n\u00famero de resultados n\u00e3o-relacionados\r\nao assunto pesquisado \u00e9 maior que na utiliza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos diret\u00f3rios, o termo de busca \u00e9 pesquisado em todo o documento, ao passo que, nos motores de busca, \u00e9 pesquisado no t\u00edtulo e em uma breve descri\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":1006656,"corpo":"<p align=justify>Nos diret\u00f3rios, o termo de busca \u00e9 pesquisado em todo o\r\ndocumento, ao passo que, nos motores de busca, \u00e9 pesquisado\r\nno t\u00edtulo e em uma breve descri\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/263028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dos documentos s\u00e3o realizadas por meio de vocabul\u00e1rio controlado ou de vocabul\u00e1rio livre. O uso desses dois tipos de vocabul\u00e1rios apresenta vantagens e desvantagens. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263034,"hashId":"1bf24b79ecd7641831e46e28587d94b0","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dos documentos s\u00e3o\r\nrealizadas por meio de vocabul\u00e1rio controlado ou de vocabul\u00e1rio\r\nlivre. O uso desses dois tipos de vocabul\u00e1rios apresenta vantagens\r\ne desvantagens. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1006682,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vocabul\u00e1rio livre permite a identifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero-esp\u00e9cie entre conceitos.","id":1006679,"corpo":"<p align=justify>O vocabul\u00e1rio livre permite a identifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de\r\ng\u00eanero-esp\u00e9cie entre conceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na indexa\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado em que se utiliza vocabul\u00e1rio controlado, utilizam-se, indistintamente, termos sin\u00f4nimos.","id":1006680,"corpo":"<p align=justify>Na indexa\u00e7\u00e3o e na recupera\u00e7\u00e3o de conte\u00fado em que se utiliza\r\nvocabul\u00e1rio controlado, utilizam-se, indistintamente, termos\r\nsin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo de produ\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio controlado \u00e9 menor que o custo do vocabul\u00e1rio livre.","id":1006681,"corpo":"<p align=justify>O custo de produ\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio controlado \u00e9 menor que\r\no custo do vocabul\u00e1rio livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do vocabul\u00e1rio livre exige maior conhecimento da terminologia da \u00e1rea por parte do indexador.","id":1006682,"corpo":"<p align=justify>O uso do vocabul\u00e1rio livre exige maior conhecimento da\r\nterminologia da \u00e1rea por parte do indexador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/263034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em busca da excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, as bibliotecas t\u00eam se deparado com o desafio de inovar sua administra\u00e7\u00e3o e seus processos de gest\u00e3o de servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o aos fluxos e processos de gest\u00e3o em bibliotecas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263046,"hashId":"e0e07d42d77adb94bd59ece59fb62b65","enunciado":"<p align=justify>Em busca da excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, as bibliotecas\r\nt\u00eam se deparado com o desafio de inovar sua administra\u00e7\u00e3o e seus\r\nprocessos de gest\u00e3o de servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o aos fluxos e\r\nprocessos de gest\u00e3o em bibliotecas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1006732,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura hier\u00e1rquica verticalizada favorece, com qualidade e rapidez, o fluxo de informa\u00e7\u00e3o.","id":1006730,"corpo":"<p align=justify>A estrutura hier\u00e1rquica verticalizada favorece, com qualidade\r\ne rapidez, o fluxo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de gest\u00e3o focado na qualidade de servi\u00e7os deve centrar-se nos setores respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da biblioteca.","id":1006731,"corpo":"<p align=justify>O sistema de gest\u00e3o focado na qualidade de servi\u00e7os deve\r\ncentrar-se nos setores respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da\r\nbiblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos pontos fortes da organiza\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 o trabalho desenvolvido por equipes, com o compartilhamento de responsabilidades.","id":1006732,"corpo":"<p align=justify>Um dos pontos fortes da organiza\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 o trabalho\r\ndesenvolvido por equipes, com o compartilhamento de\r\nresponsabilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de autogerenciamento aumenta a necessidade de supervis\u00e3o das atividades.","id":1006733,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio de autogerenciamento aumenta a necessidade de\r\nsupervis\u00e3o das atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/263046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263048,"hashId":"248e57137379bcd49b66e90a902de64e","enunciado":"<p align=justify>A respeito da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1006736,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo diante das mudan\u00e7as culturais, econ\u00f4micas e tecnol\u00f3gicas, o objeto de estudo da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o continua sendo o mesmo da biblioteconomia e da documenta\u00e7\u00e3o.","id":1006734,"corpo":"<p align=justify>Mesmo diante das mudan\u00e7as culturais, econ\u00f4micas e\r\ntecnol\u00f3gicas, o objeto de estudo da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o\r\ncontinua sendo o mesmo da biblioteconomia e da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o situa-se no campo das ci\u00eancias humanas, que s\u00e3o o meio principal de acesso \u00e0 compreens\u00e3o dos aspectos humanos e culturais envolvidos na informa\u00e7\u00e3o.","id":1006735,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o situa-se no campo das ci\u00eancias\r\nhumanas, que s\u00e3o o meio principal de acesso \u00e0 compreens\u00e3o\r\ndos aspectos humanos e culturais envolvidos na informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os problemas tratados pela ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o ultrapassam as fronteiras hist\u00f3ricas das disciplinas tradicionais, tornando necess\u00e1rio recorrer a v\u00e1rias disciplinas.","id":1006736,"corpo":"<p align=justify>Os problemas tratados pela ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o ultrapassam\r\nas fronteiras hist\u00f3ricas das disciplinas tradicionais, tornando\r\nnecess\u00e1rio recorrer a v\u00e1rias disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na pesquisa em ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, a teoria encontra-se atrelada \u00e0 pr\u00e1tica, pois a sua evolu\u00e7\u00e3o caracterizou-se pela busca dos aspectos te\u00f3ricos que apoiassem o desenvolvimento de servi\u00e7os e sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":1006737,"corpo":"<p align=justify>Na pesquisa em ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, a teoria encontra-se\r\natrelada \u00e0 pr\u00e1tica, pois a sua evolu\u00e7\u00e3o caracterizou-se pela\r\nbusca dos aspectos te\u00f3ricos que apoiassem o desenvolvimento\r\nde servi\u00e7os e sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/263048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de padroniza\u00e7\u00e3o dos registros do conhecimento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263055,"hashId":"3d17de9ee00915712808b279f88a45f7","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos de padroniza\u00e7\u00e3o dos registros do\r\nconhecimento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1006782,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os metadados substitu\u00edram o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2).","id":1006779,"corpo":"Os metadados substitu\u00edram o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ISSN (International Standard Serial Number ou N\u00famero Internacional Normalizado para Publica\u00e7\u00f5es Seriadas) \u00e9 um formato padronizado de registro bibliogr\u00e1fico.","id":1006780,"corpo":"<P align=justify>O ISSN (<EM>International Standard Serial Number<\/EM> ou N\u00famero Internacional Normalizado para Publica\u00e7\u00f5es Seriadas) \u00e9 um formato padronizado de registro bibliogr\u00e1fico.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O AACR2 \u00e9 incompat\u00edvel com a Descri\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica Internacional Normalizada (ISBD).","id":1006781,"corpo":"<p align=justify>O AACR2 \u00e9 incompat\u00edvel com a Descri\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica\r\nInternacional Normalizada (ISBD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O MARC (Machine-Readable Cataloguing ou Cataloga\u00e7\u00e3o Leg\u00edvel por Computador) \u00e9 exemplo de um conjunto de metadados descritivos.","id":1006782,"corpo":"<P align=justify>O MARC (<EM>Machine-Readable Cataloguing<\/EM> ou Cataloga\u00e7\u00e3o Leg\u00edvel por Computador) \u00e9 exemplo de um conjunto de metadados descritivos.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/263055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das garantias constitucionais.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263071,"hashId":"835b65a6a5dad9728b310a35a9b1958e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das garantias constitucionais.<\/p>","resposta":1006842,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia segundo a qual todos s\u00e3o iguais perante a lei n\u00e3o alcan\u00e7a os estrangeiros residentes no pa\u00eds, a menos que possuam filhos ou c\u00f4njuges brasileiros.","id":1006839,"corpo":"<p align=justify>A garantia segundo a qual todos s\u00e3o iguais perante a lei n\u00e3o\r\nalcan\u00e7a os estrangeiros residentes no pa\u00eds, a menos que\r\npossuam filhos ou c\u00f4njuges brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o garante a todos o direito de receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular. N\u00e3o assegura, contudo, o direito de obter informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral, cuja concess\u00e3o fica a crit\u00e9rio da respectiva autoridade em decis\u00e3o fundamentada.","id":1006840,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o garante a todos o direito de receber dos \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular. N\u00e3o\r\nassegura, contudo, o direito de obter informa\u00e7\u00f5es de interesse\r\ncoletivo ou geral, cuja concess\u00e3o fica a crit\u00e9rio da respectiva\r\nautoridade em decis\u00e3o fundamentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional, resguardado o sigilo da fonte, a crit\u00e9rio da autoridade policial ou judici\u00e1ria.","id":1006841,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e, quando\r\nnecess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional, resguardado o sigilo da\r\nfonte, a crit\u00e9rio da autoridade policial ou judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, transmiss\u00edvel aos herdeiros pelo tempo que a lei fixar.","id":1006842,"corpo":"<p align=justify>Aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o,\r\npublica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, transmiss\u00edvel aos\r\nherdeiros pelo tempo que a lei fixar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/263071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263124,"hashId":"686bea287dc02076ae14030008f697b7","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":1007093,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o centros de compet\u00eancia institu\u00eddos para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais, por meio de seus agentes, cuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que pertencem.","id":1007093,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o centros de compet\u00eancia institu\u00eddos para\r\no desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais, por meio de seus agentes,\r\ncuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que pertencem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 dividida em direta e indireta, compreendendo-se, no primeiro grupo, os \u00f3rg\u00e3os, dotados de personalidade jur\u00eddica, e, no segundo, as entidades, sem personalidade jur\u00eddica.","id":1007094,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 dividida em direta e indireta,\r\ncompreendendo-se, no primeiro grupo, os \u00f3rg\u00e3os, dotados de\r\npersonalidade jur\u00eddica, e, no segundo, as entidades, sem\r\npersonalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regime jur\u00eddico administrativo \u00e9 express\u00e3o utilizada para designar os regimes de direito p\u00fablico e de direito privado a que pode se submeter a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. J\u00e1 o regime jur\u00eddico da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o conjunto de prerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es a que est\u00e1 sujeita.","id":1007095,"corpo":"<p align=justify>Regime jur\u00eddico administrativo \u00e9 express\u00e3o utilizada para\r\ndesignar os regimes de direito p\u00fablico e de direito privado a\r\nque pode se submeter a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. J\u00e1 o regime\r\njur\u00eddico da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o conjunto de\r\nprerrogativas e sujei\u00e7\u00f5es a que est\u00e1 sujeita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidades paraestatais s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que, por lei, s\u00e3o autorizadas a prestar servi\u00e7os ou realizar atividades de interesse coletivo ou p\u00fablico, mas n\u00e3o exclusivos do Estado.","id":1007096,"corpo":"<p align=justify>Entidades paraestatais s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico\r\nque, por lei, s\u00e3o autorizadas a prestar servi\u00e7os ou realizar\r\natividades de interesse coletivo ou p\u00fablico, mas n\u00e3o\r\nexclusivos do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/263124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas incluem a","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263127,"hashId":"5fd643959cd3558f6f1d991314fa9984","enunciado":"Os princ\u00edpios das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas incluem a","resposta":1007105,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probidade administrativa.","id":1007105,"corpo":"probidade administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tangibilidade da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.","id":1007106,"corpo":"tangibilidade da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade das propostas.","id":1007107,"corpo":"publicidade das propostas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvincula\u00e7\u00e3o ao ato convocat\u00f3rio.","id":1007108,"corpo":"desvincula\u00e7\u00e3o ao ato convocat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/263127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2109,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":263130,"hashId":"2b39834d04365548000242abd0ca7498","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1007120,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao expedir ato que tem por finalidade regulamentar a lei, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode inovar na ordem jur\u00eddica, impondo obriga\u00e7\u00f5es ou limita\u00e7\u00f5es a direitos de terceiros.","id":1007118,"corpo":"<p align=justify>Ao expedir ato que tem por finalidade regulamentar a lei, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode inovar na ordem jur\u00eddica,\r\nimpondo obriga\u00e7\u00f5es ou limita\u00e7\u00f5es a direitos de terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, submetidas ao regime das empresas privadas, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 obrigatoriedade de concurso p\u00fablico.","id":1007119,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista,\r\nsubmetidas ao regime das empresas privadas, n\u00e3o est\u00e3o\r\nsujeitas \u00e0 obrigatoriedade de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o Estado pratica atos jur\u00eddicos regulados pelo direito civil ou comercial, coloca-se no plano dos particulares, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode alter\u00e1-los, revog\u00e1-los ou rescindi-los por ato unilateral. \u00c9 o que ocorre, por exemplo, quando emite um cheque.","id":1007120,"corpo":"<p align=justify>Quando o Estado pratica atos jur\u00eddicos regulados pelo direito\r\ncivil ou comercial, coloca-se no plano dos particulares, raz\u00e3o\r\npela qual n\u00e3o pode alter\u00e1-los, revog\u00e1-los ou rescindi-los por\r\nato unilateral. \u00c9 o que ocorre, por exemplo, quando emite um\r\ncheque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o elementos do ato administrativo a presun\u00e7\u00e3o de veracidade, a imperatividade e a auto-executoriedade.","id":1007121,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o elementos do ato administrativo a presun\u00e7\u00e3o de\r\nveracidade, a imperatividade e a auto-executoriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/263130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Interna","id":962},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026},{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar","id":2198},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - \u00c1rea Geologia","id":2178},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto -\u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2235},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea El\u00e9trica","id":2236},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2237},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},{"descricao":"Caldeireiro Especializado","id":1079},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Operador","id":1746},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o em que o verbo N\u00c3O est\u00e1 corretamente flexionado. ","provas":[{"id":2587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a Interna","id":962},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-auxiliar-de-seguranca-interna","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auxiliar de Seguran\u00e7a Interna - 2006"},{"id":2592,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-auxiliar-tecnico-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":2596,"cargo":{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-eletricista-especializado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Eletricista Especializado - 2006"},{"id":2608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2006"},{"id":2609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2006"},{"id":2440,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":2448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":2449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar","id":2198},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-complementar","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar - 2006"},{"id":2450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":2451,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":2445,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - \u00c1rea Geologia","id":2178},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - \u00c1rea Geologia - 2006"},{"id":2452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto -\u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":2235},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-edificacoes-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto -  \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":2461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea El\u00e9trica","id":2236},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea El\u00e9trica - 2006"},{"id":2463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2237},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2006"},{"id":2468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":2240},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":2469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":2465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais","id":2238},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-area-estruturas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Estruturas Navais - 2006"},{"id":2595,"cargo":{"descricao":"Caldeireiro Especializado","id":1079},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-caldeireiro-especializado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Caldeireiro Especializado - 2006"},{"id":2600,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-mecanico-especializado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Mec\u00e2nico - 2006"},{"id":2607,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-operador-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Operador - 2006"},{"id":19919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10669},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"},{"id":19920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais","id":10670},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-estrutura-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Estrutura Navais - 2006"},{"id":19921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10671},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"},{"id":19922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais","id":10672},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-de-montagem-area-maquinas-navais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea M\u00e1quinas Navais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":341848,"hashId":"b2c1f202447422e24d087111001e7b5d","enunciado":"<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o em que o verbo <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> est\u00e1 corretamente flexionado. <\/P>","resposta":1218162,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe uma grande quantidade de problemas para serem resolvidos.","id":1218160,"corpo":"<p align=justify>Existe uma grande quantidade de problemas para\r\nserem resolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 o diretor quem vai comparecer \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da palestra amanh\u00e3.","id":1218161,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 o diretor quem vai comparecer \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da\r\npalestra amanh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, 90% de seus habitantes acredita no sucesso do futebol brasileiro.","id":1218162,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, 90% de seus habitantes acredita no sucesso\r\ndo futebol brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos est\u00e3o preocupados com a demanda mundial por petr\u00f3leo.","id":1218163,"corpo":"<p align=justify>Os Estados Unidos est\u00e3o preocupados com a demanda\r\nmundial por petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havia muitos profissionais que se preocupavam com o aperfei\u00e7oamento constante.","id":1218164,"corpo":"<p align=justify>Havia muitos profissionais que se preocupavam com o\r\naperfei\u00e7oamento constante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":59767,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2595\/Imagem_55.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2595\/Imagem_56.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-inglesa\/341848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais medidas implementadas e que tiveram impactos positivos com rela\u00e7\u00e3o ao ajuste fiscal realizado pelo governo federal para dar suporte \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas durante a segunda metade dos anos 90, identifi que a \u00fanica medida n\u00e3o-pertinente.","provas":[{"id":900,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-auditoria-e-fiscalizacao-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":357088,"hashId":"c79c5c5419bce3cc3ad518389da094b9","enunciado":"<p align=justify>Entre as principais medidas implementadas e que tiveram impactos positivos com rela\u00e7\u00e3o ao ajuste fiscal realizado pelo governo federal para dar suporte \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas durante a segunda metade dos anos 90, identifi que a \u00fanica medida <U>n\u00e3o<\/U>-pertinente.<\/p>","resposta":1267995,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um importante aumento das receitas arrecadadas no n\u00edvel federal por meio de contribui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o compartilhadas por estados e munic\u00edpios, as quais foram respons\u00e1veis pelo acentuado aumento da carga tribut\u00e1ria.","id":1267994,"corpo":"<p align=justify>Um importante aumento das receitas arrecadadas no\r\nn\u00edvel federal por meio de contribui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o\r\ncompartilhadas por estados e munic\u00edpios, as quais\r\nforam respons\u00e1veis pelo acentuado aumento da carga\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um pacto de governabilidade entre os partidos majorit\u00e1rios.","id":1267995,"corpo":"<p align=justify>Um pacto de governabilidade entre os partidos\r\nmajorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um corte nos investimentos p\u00fablicos, com conseq\u00fc\u00eancias negativas importantes para a qualidade da infra-estrutura e dos servi\u00e7os p\u00fablicos b\u00e1sicos.","id":1267996,"corpo":"<p align=justify>Um corte nos investimentos p\u00fablicos, com\r\nconseq\u00fc\u00eancias negativas importantes para a qualidade\r\nda infra-estrutura e dos servi\u00e7os p\u00fablicos b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas aplicadas \u00e0 expans\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica estadual e municipal, ap\u00f3s as renegocia\u00e7\u00f5es realizadas em 1997\/1998.","id":1267997,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00f5es mais r\u00edgidas aplicadas \u00e0 expans\u00e3o da d\u00edvida\r\np\u00fablica estadual e municipal, ap\u00f3s as renegocia\u00e7\u00f5es\r\nrealizadas em 1997\/1998.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de um importante programa de privatiza\u00e7\u00e3o, que liberou o governo, dos subs\u00eddios a empresas estatais.","id":1267998,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o de um importante programa de\r\nprivatiza\u00e7\u00e3o, que liberou o governo, dos subs\u00eddios a\r\nempresas estatais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/357088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parecer de Auditoria \u00e9 o instrumento por meio do qual o auditor independente comunica sua conclus\u00e3o acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade, tendo car\u00e1ter comparativo \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis referentes ao exerc\u00edcio anterior. Sobre o Parecer em comento, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":900,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-auditoria-e-fiscalizacao-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":357229,"hashId":"fa89848afa590f4608b00166bce78e5c","enunciado":"<p align=justify>O Parecer de Auditoria \u00e9 o instrumento por meio do qual o auditor independente comunica sua conclus\u00e3o acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma entidade, tendo car\u00e1ter comparativo \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis referentes ao exerc\u00edcio anterior. Sobre o Parecer em comento, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":1268541,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade sobre a prepara\u00e7\u00e3o e o conte\u00fado das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 do auditor independente.","id":1268541,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade sobre a prepara\u00e7\u00e3o e o conte\u00fado das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 do auditor independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A opini\u00e3o expressada pelo auditor independente deve ser obrigatoriamente clara e objetiva.","id":1268542,"corpo":"<p align=justify>A opini\u00e3o expressada pelo auditor independente deve\r\nser obrigatoriamente clara e objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De maneira geral, o Parecer \u00e9 destinado \u00e0 diretoria da entidade, seu conselho de administra\u00e7\u00e3o e\/ou a seus acionistas.","id":1268543,"corpo":"<p align=justify>De maneira geral, o Parecer \u00e9 destinado \u00e0 diretoria da\r\nentidade, seu conselho de administra\u00e7\u00e3o e\/ou a seus\r\nacionistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A data do Parecer deve corresponder \u00e0 data da conclus\u00e3o dos trabalhos na entidade auditada.","id":1268544,"corpo":"<p align=justify>A data do Parecer deve corresponder \u00e0 data da\r\nconclus\u00e3o dos trabalhos na entidade auditada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Parecer deve ser assinado por profissional com registro cadastral no Conselho Regional de Contabilidade.","id":1268545,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O Parecer deve ser assinado por profissional\r\ncom registro cadastral no Conselho Regional de\r\nContabilidade.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/357229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n. 8.443\/92, as contas dos administradores e respons\u00e1veis por bens e dinheiros p\u00fablicos ser\u00e3o anualmente submetidas a julgamento do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o sob a forma de:","provas":[{"id":900,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-auditoria-e-fiscalizacao-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":357274,"hashId":"5fa1ddd86b2ce83338af2213c55873a3","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n. 8.443\/92, as contas dos administradores\r\ne respons\u00e1veis por bens e dinheiros p\u00fablicos ser\u00e3o\r\nanualmente submetidas a julgamento do Tribunal de Contas\r\nda Uni\u00e3o sob a forma de:<\/p>","resposta":1268730,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada ou de presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":1268730,"corpo":"<p align=justify>tomada ou de presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditoria ou de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":1268731,"corpo":"<p align=justify>auditoria ou de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parecer regular, regular com ressalva ou irregular.","id":1268732,"corpo":"<p align=justify>parecer regular, regular com ressalva ou irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parecer pleno, restritivo ou irregular.","id":1268733,"corpo":"<p align=justify>parecer pleno, restritivo ou irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo executivo.","id":1268734,"corpo":"<p align=justify>processo executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/357274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa TCU n. 47\/2004, constituem unidades jurisdicionadas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":900,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":4609},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-auditoria-e-fiscalizacao-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Auditoria e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":357287,"hashId":"6de175e71d22db9ae94b2f39bec2a52c","enunciado":"<p align=justify>Para os efeitos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa TCU n. 47\/2004, constituem unidades jurisdicionadas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":1268754,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal direta, indireta e fundacional, inclu\u00eddas as empresas controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o.","id":1268750,"corpo":"<p align=justify>os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal\r\ndireta, indireta e fundacional, inclu\u00eddas as empresas\r\ncontroladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.","id":1268751,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es liberais.","id":1268752,"corpo":"<p align=justify>os conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es liberais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as entidades privadas que tenham firmado contrato de gest\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e em raz\u00e3o desse contrato recebam recursos or\u00e7ament\u00e1rios da Uni\u00e3o.","id":1268753,"corpo":"<p align=justify>as entidades privadas que tenham firmado contrato\r\nde gest\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e em\r\nraz\u00e3o desse contrato recebam recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nda Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as entidades privadas que tenham firmado contrato de empr\u00e9stimo junto aos \u00f3rg\u00e3os oficiais de fomento.","id":1268754,"corpo":"<p align=justify>as entidades privadas que tenham firmado contrato de\r\nempr\u00e9stimo junto aos \u00f3rg\u00e3os oficiais de fomento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/357287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade: S\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348273,"hashId":"3c2f0be4bf38feaab5d9d13271aa3734","enunciado":"<p align=justify><P>S\u00e3o compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3565\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<p>S\u00e3o <B>CORRETAS <\/B>as afirmativas<\/P><\/p>","resposta":1236945,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, somente.","id":1236945,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":1236946,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":1236947,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1236948,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Regula\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, analise as afirmativas abaixo: S\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348370,"hashId":"1677c3135759d85d047e0be28d3c9c96","enunciado":"<p align=justify><P>Sobre a Regula\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, analise as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3565\/Imagem_10.gif><\/P><p>S\u00e3o <B>CORRETAS <\/B>as afirmativas<\/P>","resposta":1237283,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, e II.","id":1237280,"corpo":"<p align=justify>I, e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1237281,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1237282,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1237283,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 Regula\u00e7\u00e3o Municipal compete atuar sobre:","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348371,"hashId":"e2ee4055106d759e6eba878ccc49a47d","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 Regula\u00e7\u00e3o Municipal compete atuar sobre:<\/p>","resposta":1237290,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Sistema Estadual de Sa\u00fade.","id":1237289,"corpo":"<p align=justify>o Sistema Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtores de bens e servi\u00e7os em sa\u00fade.","id":1237290,"corpo":"<p align=justify>produtores de bens e servi\u00e7os em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistemas privados vinculados a Planos de Sa\u00fade.","id":1237291,"corpo":"<p align=justify>sistemas privados vinculados a Planos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistemas privados vinculados a Seguradoras de Sa\u00fade.","id":1237292,"corpo":"<p align=justify>sistemas privados vinculados a Seguradoras de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, EXCETO:","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348377,"hashId":"5bacdd8bd3151348b09d1cd756d06457","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o consideradas Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":1237309,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo","id":1237307,"corpo":"<p align=justify>Sarampo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":1237308,"corpo":"<p align=justify>Tuberculose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis tardia.","id":1237309,"corpo":"<p align=justify>S\u00edfilis tardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia adquirida.","id":1237310,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Imunodefici\u00eancia adquirida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios que regem as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas: S\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348383,"hashId":"ebe2ef6e3a8f0e20d9e83659ff5c5a2f","enunciado":"<p align=justify><P>S\u00e3o princ\u00edpios que regem as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3565\/Imagem_13.gif><\/P><p>S\u00e3o <B>CORRETAS <\/B>as afirmativas<\/P>","resposta":1237341,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1237340,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":1237341,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, somente.","id":1237342,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":1237343,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o finalidades do Sistema de Controle-Avalia\u00e7\u00e3o-Auditoria, no \u00e2mbito do SUS\/Belo Horizonte: I- Acompanhar a execu\u00e7\u00e3o e desempenho de programas de sa\u00fade. II- Avaliar a qualidade dos servi\u00e7os de todos os prestadores de sa\u00fade do munic\u00edpio de Belo Horizonte. III- Controlar, avaliar e auditar contratos, conv\u00eanios, acordos firmados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade. IV- Observar o cumprimento das normas inerentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do SUS\/Belo Horizonte. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas: ","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348407,"hashId":"809e28ca8728f0ec7a0413eaf906924a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>S\u00e3o finalidades do Sistema de Controle-Avalia\u00e7\u00e3o-Auditoria, no \u00e2mbito do SUS\/Belo Horizonte:<\/P>\r\n<P align=justify> I- Acompanhar a execu\u00e7\u00e3o e desempenho de programas de sa\u00fade.<\/P>\r\n<P align=justify> II- Avaliar a qualidade dos servi\u00e7os de todos os prestadores de sa\u00fade do munic\u00edpio de Belo Horizonte.<\/P>\r\n<P align=justify> III- Controlar, avaliar e auditar contratos, conv\u00eanios, acordos firmados pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade.<\/P>\r\n<P align=justify> IV- Observar o cumprimento das normas inerentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do SUS\/Belo Horizonte.<\/P>\r\n<P align=justify> S\u00e3o <STRONG>CORRETAS <\/STRONG>as afirmativas: <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1237461,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1237459,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":1237460,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":1237461,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":1237462,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.","id":205002,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da Ger\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348410,"hashId":"599e78cb536515cf17f8bedb849fc5b7","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o compet\u00eancias da Ger\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":1237466,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer os par\u00e2metros de qualidade, resolutividade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia do Sistema.","id":1237463,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer os par\u00e2metros de qualidade, resolutividade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia do Sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar o desenvolvimento das atividades de Controle-Avalia\u00e7\u00e3o-Auditoria com vistas ao seu aperfei\u00e7oamento.","id":1237464,"corpo":"<p align=justify>Avaliar o desenvolvimento das atividades de Controle-Avalia\u00e7\u00e3o-Auditoria com vistas ao seu aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar, trimestralmente, ao Gestor do SUS\/BH relat\u00f3rio detalhado das atividades desenvolvidas.","id":1237465,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar, trimestralmente, ao Gestor do SUS\/BH relat\u00f3rio detalhado das atividades desenvolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar o Plano Municipal de Sa\u00fade.","id":1237466,"corpo":"<p align=justify>Elaborar o Plano Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.","id":205002,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Ger\u00eancia de Auditoria Assistencial: I- Constituir comiss\u00e3o de auditoria assistencial. II- Realizar an\u00e1lises e estudos que visem subsidiar a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica financeira do SUS\/BH. III- Indicar \u00e0 Gerencia de Regula\u00e7\u00e3o nome de profissionais para exerce-rem as fun\u00e7\u00f5es de Auditor. IV- Aplicar penalidades. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas: ","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348423,"hashId":"c67e3dd57d95c5c62f9c7ee3c6043083","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Ger\u00eancia de Auditoria Assistencial:<\/P>\r\n<P align=justify> I- Constituir comiss\u00e3o de auditoria assistencial. <\/P>\r\n<P align=justify>II- Realizar an\u00e1lises e estudos que visem subsidiar a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica financeira do SUS\/BH.<\/P>\r\n<P align=justify> III- Indicar \u00e0 Gerencia de Regula\u00e7\u00e3o nome de profissionais para exerce-rem as fun\u00e7\u00f5es de Auditor. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- Aplicar penalidades.<\/P>\r\n<P align=justify> S\u00e3o <STRONG>CORRETAS<\/STRONG> as afirmativas: <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1237541,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":1237538,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":1237539,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":1237540,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1237541,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.","id":205002,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o responsabilidades dos Auditores no Sistema \u00danico de Sa\u00fade de Belo Horizonte, EXCETO:","provas":[{"id":3565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":348432,"hashId":"4e67ae418f69f08b0a92ea65ef8a2eeb","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o responsabilidades dos Auditores no Sistema \u00danico de Sa\u00fade de Belo Horizonte, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":1237558,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar os relat\u00f3rios gerenciais do SIH e SIA-SUS, sob orienta\u00e7\u00e3o dos canais competentes.","id":1237557,"corpo":"<p align=justify>Analisar os relat\u00f3rios gerenciais do SIH e SIA-SUS, sob orienta\u00e7\u00e3o dos canais competentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar penalidades a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica contratada, conveniada ou credenciada, de acordo com os termos de ajuste firmado com o SUS\/Belo Horizonte.","id":1237558,"corpo":"<p align=justify>Aplicar penalidades a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica contratada, conveniada ou credenciada, de acordo com os termos de ajuste firmado com o SUS\/Belo Horizonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter postura aut\u00f4noma e discreta junto aos gestores e prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":1237559,"corpo":"<p align=justify>Manter postura aut\u00f4noma e discreta junto aos gestores e prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remeter ao coordenador de sua \u00e1rea, com as justificativas, os processos sobrestados.","id":1237560,"corpo":"<p align=justify>Remeter ao coordenador de sua \u00e1rea, com as justificativas, os processos sobrestados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.","id":205002,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>As quest\u00f5es 47 a 50 referem-se \u00e0 Portaria SMSA\/SUS-BH n\u00ba 19, de 03 de setembro de 2001.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o da unidade de energia el\u00e9trica e\/ou demanda de pot\u00eancia ativa, \u00e9 denominado","provas":[{"id":3714,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceron-ro-2006-conesul-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - Assistente T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":348434,"hashId":"345718d3b3d9690ee312ef68247dea30","enunciado":"<p align=justify>O pre\u00e7o da unidade de energia el\u00e9trica e\/ou demanda de\r\npot\u00eancia ativa, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":1237553,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tens\u00e3o.","id":1237552,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tarifa.","id":1237553,"corpo":"<p align=justify>tarifa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fatura.","id":1237554,"corpo":"<p align=justify>fatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nota fiscal.","id":1237555,"corpo":"<p align=justify>nota fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o prim\u00e1ria.","id":1237556,"corpo":"<p align=justify>tens\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/348434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o da recenseadora para supervisora de visita a recusas foi devida:","provas":[{"id":2211,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2006-cesgranrio-agente-censitario-municipal-agente-censitario-supervisor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":330493,"hashId":"3ea98e3d7bf171fd37859c5cdf967de9","enunciado":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o da recenseadora para supervisora de visita a\r\nrecusas foi devida:<\/p>","resposta":1188271,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a algumas caracter\u00edsticas de sua personalidade.","id":1188271,"corpo":"<p align=justify>a algumas caracter\u00edsticas de sua personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a seus conhecimentos sobre a l\u00edngua portuguesa.","id":1188272,"corpo":"<p align=justify>a seus conhecimentos sobre a l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 sua habilidade em lidar com deficientes mentais.","id":1188273,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 sua habilidade em lidar com deficientes mentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao fato de considerar o recenseador um infeliz.","id":1188274,"corpo":"<p align=justify>ao fato de considerar o recenseador um infeliz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao n\u00famero de anos dedicados a esta profiss\u00e3o","id":1188275,"corpo":"<p align=justify>ao n\u00famero de anos dedicados a esta profiss\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":49778,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2211\/Imagem_12.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2211\/Imagem_13.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2211\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/330493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do acento gr\u00e1fico nas palavras \"conclu\u00edda\" e \"ca\u00ed\" atende \u00e0 mesma regra gramatical.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:52","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242023,"hashId":"d2951a635213c61c6c356f6b35e3f9bb","enunciado":"<p align=justify>O emprego do acento gr\u00e1fico nas palavras \"conclu\u00edda\" e\r\n\"ca\u00ed\" atende \u00e0 mesma regra gramatical.<\/p>","resposta":934732,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no que preceituam os manuais de reda\u00e7\u00e3o oficial e as gram\u00e1ticas normativas, julgue os itens a seguir, relativos a trechos destacados da carta enviada por Francisco Adolfo de Varnhagen a D. Pedro II.","id":161576,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/131.gif\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Com base no que preceituam os manuais de reda\u00e7\u00e3o oficial e as gram\u00e1ticas normativas, julgue os itens a seguir, relativos a trechos destacados da carta enviada por Francisco Adolfo de Varnhagen a D. Pedro II.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/242023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do autor do texto que a literatura produzida por Jorge Amado atende \u00e0 expectativa dos franceses, visto que reproduz a imagem folcl\u00f3rica do povo brasileiro.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242037,"hashId":"4e98e944ed9b3f00d410d0a2de28d475","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do autor do texto que a\r\nliteratura produzida por Jorge Amado atende \u00e0 expectativa\r\ndos franceses, visto que reproduz a imagem folcl\u00f3rica do\r\npovo brasileiro.<\/p>","resposta":934760,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161578,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/17.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/242037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segmento \"era o Brasil que exercia influ\u00eancia sobre a Fran\u00e7a\" (L.6-7), foi empregada a express\u00e3o de realce \"era (...) que\", compat\u00edvel com o conte\u00fado da informa\u00e7\u00e3o a\u00ed expressa.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242038,"hashId":"95cc7b3ed81c165e0a31645a6f9ab311","enunciado":"<p align=justify>No segmento \"era o Brasil que exercia influ\u00eancia sobre a\r\nFran\u00e7a\" (L.6-7), foi empregada a express\u00e3o de realce \"era\r\n(...) que\", compat\u00edvel com o conte\u00fado da informa\u00e7\u00e3o a\u00ed\r\nexpressa.<\/p>","resposta":934762,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161578,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/17.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/242038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Numerous UN agencies depend upon scientific and technological advice to carry out their tasks, however they are yet to be ready to receive systematic science consultancy as a crucial component of effectual performance.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242042,"hashId":"e7143ec5169a58db4098fc2b9909d530","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Numerous UN agencies depend upon scientific and\r\ntechnological advice to carry out their tasks, however they\r\nare yet to be ready to receive systematic science consultancy\r\nas a crucial component of effectual performance.<\/p><\/p>","resposta":934770,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":161579,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/21.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/242042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel obter-se a janela do Outlook Express 6 (OE6) ilustrada a seguir, em que o conte\u00fado mostrado na \u00e1rea de p\u00e1ginas da janela do IE6 acima \u00e9 inserido automaticamente na \u00e1rea de mensagens do OE6 e um arquivo do tipo doc \u00e9 anexado \u00e0 mensagem que se est\u00e1 editando, utilizando-se, respectivamente, o conjunto de bot\u00f5es , na janela do IE6, e o bot\u00e3o , na janela do OE6. ","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242052,"hashId":"659f8d0ea54c5796eabaf9c92935d4df","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 poss\u00edvel obter-se a janela do Outlook Express 6 (OE6) ilustrada a seguir, em que o conte\u00fado mostrado na \u00e1rea de p\u00e1ginas da janela do IE6 acima \u00e9 inserido automaticamente na \u00e1rea de mensagens do OE6 e um arquivo do tipo doc \u00e9 anexado \u00e0 mensagem que se est\u00e1 editando, utilizando-se, respectivamente, o conjunto de bot\u00f5es <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/42.gif> , na janela do IE6, e o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/43.gif> , na janela do OE6.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/44.gif><\/P>","resposta":934790,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que a janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada acima esteja em execu\u00e7\u00e3o em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que utiliza uma conex\u00e3o ADSL para acessar a Internet. A p\u00e1gina web mostrada na \u00e1rea de p\u00e1ginas do IE6 foi obtida a partir de navega\u00e7\u00e3o por meio de hyperlinks contidos no s\u00edtio do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores cujo URL \u00e9 http:\/\/www.mre.gov.br. A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.","id":161581,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que a janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada acima esteja em execu\u00e7\u00e3o em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP e que utiliza uma conex\u00e3o ADSL para acessar a Internet. A p\u00e1gina <EM>web<\/EM> mostrada na \u00e1rea de p\u00e1ginas do IE6 foi obtida a partir de navega\u00e7\u00e3o por meio de <EM>hyperlinks<\/EM> contidos no s\u00edtio do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores cujo URL \u00e9 http:\/\/www.mre.gov.br. A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/242052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contidas nas janelas acima s\u00e3o suficientes para concluir-se que um processo de backup de arquivos contidos no computador est\u00e1 se desenvolvendo. Esse processo \u00e9 iniciado pelo assistente de backup do Windows e \u00e9 poss\u00edvel que o resultado de sua execu\u00e7\u00e3o completa seja o arquivo de backup associado ao \u00edcone ilustrado na janela a seguir. ","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242053,"hashId":"4fe427948a974a29e867074d2adea7fc","enunciado":"<P align=justify>As informa\u00e7\u00f5es contidas nas janelas acima s\u00e3o suficientes para concluir-se que um processo de backup de arquivos contidos no computador est\u00e1 se desenvolvendo. Esse processo \u00e9 iniciado pelo assistente de backup do Windows e \u00e9 poss\u00edvel que o resultado de sua execu\u00e7\u00e3o completa seja o arquivo de backup associado ao \u00edcone ilustrado na janela a seguir.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/45.gif><\/P>","resposta":934792,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere as janelas acima, executadas em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e julgue os itens seguintes, referentes a procedimentos de backup.","id":161582,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/34.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considere as janelas acima, executadas em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP, e julgue os itens seguintes, referentes a procedimentos de <EM>backup<\/EM>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/242053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disputa por mercados, seja em torno de produtos materiais seja em torno de bens culturais imateriais, n\u00e3o \u00e9 aspecto novo da forma\u00e7\u00e3o da vida capitalista, no percorrer de longo caminho hist\u00f3rico desse sistema de produ\u00e7\u00e3o, consumo, comercializa\u00e7\u00e3o e financiamento.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:58","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242068,"hashId":"ee27a8668f61c0353f7ba6cbabd2d5ee","enunciado":"<p align=justify>A disputa por mercados, seja em torno de produtos\r\nmateriais seja em torno de bens culturais imateriais, n\u00e3o \u00e9\r\naspecto novo da forma\u00e7\u00e3o da vida capitalista, no percorrer\r\nde longo caminho hist\u00f3rico desse sistema de produ\u00e7\u00e3o,\r\nconsumo, comercializa\u00e7\u00e3o e financiamento.<\/p>","resposta":934822,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda tomando o texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos ao processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":161586,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda tomando o texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos ao processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/242068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o vedados aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico o recebimento de honor\u00e1rios, o exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo uma de magist\u00e9rio, e o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242078,"hashId":"9901cbda26cebf7847a95c7d6b076a19","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o vedados aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico o\r\nrecebimento de honor\u00e1rios, o exerc\u00edcio de qualquer outra\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo uma de magist\u00e9rio, e o exerc\u00edcio de\r\natividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.<\/p>","resposta":934842,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":161590,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico no Brasil, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados e do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407677,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-dos-estados-e-do-distrito-federal-e-territorios"}],"slug":"direito-constitucional\/242078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal \u00e9 constitu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados, pelos minist\u00e9rios p\u00fablicos institu\u00eddos em cada unidade da Federa\u00e7\u00e3o e do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242080,"hashId":"dbf6b84461951a34312e3c08a66812d1","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal \u00e9 constitu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Trabalho e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar, e o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados, pelos minist\u00e9rios p\u00fablicos\r\ninstitu\u00eddos em cada unidade da Federa\u00e7\u00e3o e do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.<\/p>","resposta":934847,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":161590,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico no Brasil, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407670,"slug":"direito-constitucional-organizacao-e-estrutura-do-ministerio-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/242080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com vistas ao combate da intoler\u00e2ncia racial, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira previu expressamente a veda\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a salarial, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o motivados na cor.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242082,"hashId":"ee660919c8ab80b22bfad23db90bd07c","enunciado":"<p align=justify>Com vistas ao combate da intoler\u00e2ncia racial, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal brasileira previu expressamente a veda\u00e7\u00e3o de\r\ndiferen\u00e7a salarial, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de\r\nadmiss\u00e3o motivados na cor.<\/p>","resposta":934850,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 perspectiva de direitos e garantias fundamentais na forma em que s\u00e3o previstos constitucionalmente. ","id":161591,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/959\/62.JPG><\/P>Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 perspectiva de direitos e garantias fundamentais na forma em que s\u00e3o previstos constitucionalmente. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/242082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior incid\u00eancia de HPV durante o ver\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a maior exposi\u00e7\u00e3o das pessoas aos raios solares ultravioleta (UVB) nessa \u00e9poca do ano, em compara\u00e7\u00e3o com as outras esta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239498,"hashId":"0e6eedc2b22e073a732854e66baf20bf","enunciado":"<p align=justify>A maior incid\u00eancia de HPV durante o ver\u00e3o n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a maior exposi\u00e7\u00e3o das pessoas aos raios solares\r\nultravioleta (UVB) nessa \u00e9poca do ano, em compara\u00e7\u00e3o com\r\nas outras esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":929284,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a bioclimatologia trata da influ\u00eancia dos fatores clim\u00e1ticos sobre os seres vivos, julgue os seguintes itens.","id":160981,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a bioclimatologia trata da influ\u00eancia dos\r\nfatores clim\u00e1ticos sobre os seres vivos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/239498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que a informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica seja incorporada ao vegetal geneticamente modificado citado no texto \u00e9 necess\u00e1rio que o genoma completo do microrganismo seja expresso pelas c\u00e9lulas das folhas.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239503,"hashId":"19327681d950b40d5d1fd3707d0f6af2","enunciado":"<p align=justify>Para que a informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica seja incorporada ao vegetal\r\ngeneticamente modificado citado no texto \u00e9 necess\u00e1rio que\r\no genoma completo do microrganismo seja expresso pelas\r\nc\u00e9lulas das folhas.<\/p>","resposta":929294,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\nA EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um workshop desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n","id":160982,"enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>A EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um <EM>workshop<\/EM> desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.<\/P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/239503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que o vegetal modificado em quest\u00e3o apresenta maior capacidade de s\u00edntese de carboidratos, ao se preparar uma cultura de c\u00e9lulas lignificadas do seu escler\u00eanquima, seguramente ser\u00e1 observado um aumento no n\u00famero de cloroplastos dessas c\u00e9lulas.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239504,"hashId":"feb8501d0a04db0ca0805d306f6205b1","enunciado":"<p align=justify>Uma vez que o vegetal modificado em quest\u00e3o apresenta\r\nmaior capacidade de s\u00edntese de carboidratos, ao se preparar\r\numa cultura de c\u00e9lulas lignificadas do seu escler\u00eanquima,\r\nseguramente ser\u00e1 observado um aumento no n\u00famero de\r\ncloroplastos dessas c\u00e9lulas.<\/p>","resposta":929296,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\nA EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um workshop desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n","id":160982,"enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>A EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um <EM>workshop<\/EM> desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.<\/P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/239504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior capacidade na s\u00edntese de carboidratos pode ter sido conferida por modifica\u00e7\u00f5es que levem a uma efici\u00eancia maior nas rea\u00e7\u00f5es da fase independente de luz da fotoss\u00edntese.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239505,"hashId":"539223926c9fa49a166af80b33e5f4cf","enunciado":"<p align=justify>A maior capacidade na s\u00edntese de carboidratos pode ter sido\r\nconferida por modifica\u00e7\u00f5es que levem a uma efici\u00eancia\r\nmaior nas rea\u00e7\u00f5es da fase independente de luz da\r\nfotoss\u00edntese.<\/p>","resposta":929297,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\nA EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um workshop desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n","id":160982,"enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>A EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um <EM>workshop<\/EM> desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.<\/P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/239505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelas caracter\u00edsticas do vegetal modificado mencionado (maior capacidade de s\u00edntese de carboidratos e menor tamanho), \u00e9 correto afirmar que a sua capacidade de realizar fermenta\u00e7\u00e3o durante a fase independente de luz da fotoss\u00edntese foi aumentada.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239510,"hashId":"4a7996c7d15970a76e7f9136a058aac2","enunciado":"<p align=justify>Pelas caracter\u00edsticas do vegetal modificado mencionado\r\n(maior capacidade de s\u00edntese de carboidratos e menor\r\ntamanho), \u00e9 correto afirmar que a sua capacidade de realizar\r\nfermenta\u00e7\u00e3o durante a fase independente de luz da\r\nfotoss\u00edntese foi aumentada.<\/p>","resposta":929308,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\nA EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um workshop desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n","id":160982,"enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>A EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um <EM>workshop<\/EM> desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.<\/P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/239510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um vegetal geneticamente modificado que expresse menor quantidade de giberelina provavelmente apresentar\u00e1 menor tamanho que um vegetal da mesma esp\u00e9cie, n\u00e3o modificado.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239512,"hashId":"ef9ee6dcd462551ef939a8f70e16591b","enunciado":"<p align=justify>Um vegetal geneticamente modificado que expresse menor\r\nquantidade de giberelina provavelmente apresentar\u00e1 menor\r\ntamanho que um vegetal da mesma esp\u00e9cie, n\u00e3o modificado.<\/p>","resposta":929311,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\nA EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um workshop desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n","id":160982,"enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>A EMBRAPA Recursos Gen\u00e9ticos e Biotecnologia (Bras\u00edlia - DF), uma das 40 unidades da Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, vinculada ao Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, faz parte de um projeto internacional, que tem como objetivo desenvolver novas metodologias e aperfei\u00e7oar as j\u00e1 existentes para an\u00e1lise de riscos ambientais de organismos geneticamente modificados - (OGM). Um <EM>workshop<\/EM> desse projeto foi realizado e teve como objetivo treinar os participantes para atuarem em tr\u00eas \u00e1reas principais: fluxo de genes; efeitos sobre a biodiversidade e insetos n\u00e3o-alvo; e manejo de resist\u00eancia de insetos e plantas daninhas.<\/P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que tenha sido produzido um vegetal geneticamente modificado, apresentando como conseq\u00fc\u00eancias da modifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica maior capacidade de sintetizar carboidratos, planta de menor tamanho e maior resist\u00eancia aos insetos predadores naturais, julgue os pr\u00f3ximos itens.\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/239512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preparo de meio de cultura para crescimento de enterococos envolve obrigatoriamente uma etapa de esteriliza\u00e7\u00e3o por calor seco ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de todos os componentes do meio.","provas":[{"id":994,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia","id":579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":239520,"hashId":"d63cc76593a25100f0588b7e136c3842","enunciado":"<p align=justify>O preparo de meio de cultura para crescimento de\r\nenterococos envolve obrigatoriamente uma etapa de\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o por calor seco ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de todos os\r\ncomponentes do meio.<\/p>","resposta":929328,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A variabilidade gen\u00e9tica e a multiplica\u00e7\u00e3o acelerada permitem que as bact\u00e9rias desenvolvam muta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que se manifestam em sua adapta\u00e7\u00e3o a ambientes adversos. Dois fatores t\u00eam acelerado o desenvolvimento de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos: o ac\u00famulo de resist\u00eancias adquiridas, quando classes inteiras de antibi\u00f3ticos tornam-se inativas contra uma bact\u00e9ria, e a aus\u00eancia de novas classes de antimicrobianos nos \u00faltimos anos. Um exemplo de tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia de enterococos, como os mostrados na figura, resistentes \u00e0 vancomicina. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e a figura, julgue os itens que se seguem.","id":160983,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/994\/ScreenHunter_136.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A variabilidade gen\u00e9tica e a multiplica\u00e7\u00e3o acelerada permitem que as bact\u00e9rias desenvolvam muta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que se manifestam em sua adapta\u00e7\u00e3o a ambientes adversos. Dois fatores t\u00eam acelerado o desenvolvimento de resist\u00eancia a antibi\u00f3ticos: o ac\u00famulo de resist\u00eancias adquiridas, quando classes inteiras de antibi\u00f3ticos tornam-se inativas contra uma bact\u00e9ria, e a aus\u00eancia de novas classes de antimicrobianos nos \u00faltimos anos. Um exemplo de tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a exist\u00eancia de enterococos, como os mostrados na figura, resistentes \u00e0 vancomicina. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e a figura, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/239520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 previsto o pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras para avalia\u00e7\u00e3o dos bens em almoxarifado. Isso significa que, a cada nova compra, o valor unit\u00e1rio dos bens existentes em estoque pode ser alterado.","provas":[{"id":992,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":239627,"hashId":"167721ea165c6203d1fe2fc0e7522764","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 previsto o pre\u00e7o m\u00e9dio\r\nponderado das compras para avalia\u00e7\u00e3o dos bens em\r\nalmoxarifado. Isso significa que, a cada nova compra, o\r\nvalor unit\u00e1rio dos bens existentes em estoque pode ser\r\nalterado.<\/p>","resposta":929541,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para proporcionar os servi\u00e7os demandados pela sociedade, a cada exerc\u00edcio financeiro, busca recursos, adquire bens e servi\u00e7os e controla seus bens segundo normas cont\u00e1beis e legais. Quanto a receita, despesa, regimes cont\u00e1beis e invent\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":161004,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para proporcionar os servi\u00e7os\r\ndemandados pela sociedade, a cada exerc\u00edcio financeiro, busca\r\nrecursos, adquire bens e servi\u00e7os e controla seus bens segundo\r\nnormas cont\u00e1beis e legais. Quanto a receita, despesa, regimes\r\ncont\u00e1beis e invent\u00e1rio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/239627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma despesa liquidada com a aquisi\u00e7\u00e3o de um bem m\u00f3vel \u00e9 compensada por um registro em conta de resultado aumentativo. Devido a essa compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o do resultado patrimonial do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":992,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":239629,"hashId":"121bb9de54760dba015b732eed014774","enunciado":"<p align=justify>Uma despesa liquidada com a aquisi\u00e7\u00e3o de um bem m\u00f3vel \u00e9\r\ncompensada por um registro em conta de resultado\r\naumentativo. Devido a essa compensa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado patrimonial do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":929545,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica faz a escritura\u00e7\u00e3o dos atos e fatos que alteram ou podem alterar o resultado e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial de uma entidade p\u00fablica em determinado exerc\u00edcio financeiro. Esses registros e resultados s\u00e3o evidenciados pelos demonstrativos cont\u00e1beis e servem de informa\u00e7\u00e3o para que sejam julgadas as contas governamentais. A respeito da escritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da determina\u00e7\u00e3o do resultado, dos demonstrativos cont\u00e1beis e da presta\u00e7\u00e3o de contas governamentais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161005,"enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica faz a escritura\u00e7\u00e3o dos atos e fatos que\r\nalteram ou podem alterar o resultado e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial de\r\numa entidade p\u00fablica em determinado exerc\u00edcio financeiro. Esses\r\nregistros e resultados s\u00e3o evidenciados pelos demonstrativos\r\ncont\u00e1beis e servem de informa\u00e7\u00e3o para que sejam julgadas as\r\ncontas governamentais. A respeito da escritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es\r\nt\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da determina\u00e7\u00e3o do resultado,\r\ndos demonstrativos cont\u00e1beis e da presta\u00e7\u00e3o de contas\r\ngovernamentais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/239629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O auditor deve assegurar o sigilo relativamente \u00e0s informa\u00e7\u00f5es obtidas na empresa auditada enquanto durar o trabalho de auditoria, deixando de existir esse dever de manter o sigilo quando terminados os compromissos contratuais.","provas":[{"id":992,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":239634,"hashId":"37c2deca86175d4de9c3d9513df85cc0","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O auditor deve assegurar o sigilo relativamente \u00e0s\r\ninforma\u00e7\u00f5es obtidas na empresa auditada enquanto durar o\r\ntrabalho de auditoria, deixando de existir esse dever de\r\nmanter o sigilo quando terminados os compromissos\r\ncontratuais.<\/p><\/p>","resposta":929556,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Auditoria pode ser definida como o conjunto de procedimentos que compreende o exame de documentos e registros, inspe\u00e7\u00f5es e obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e confirma\u00e7\u00f5es internas e externas, relacionadas com o controle patrimonial e com o objetivo de mensurar a exatid\u00e3o desses registros e das demonstra\u00e7\u00f5es deles decorrentes. No que se refere a auditoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161006,"enunciado":"<p align=justify>Auditoria pode ser definida como o conjunto de procedimentos\r\nque compreende o exame de documentos e registros, inspe\u00e7\u00f5es\r\ne obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e confirma\u00e7\u00f5es internas e externas,\r\nrelacionadas com o controle patrimonial e com o objetivo de\r\nmensurar a exatid\u00e3o desses registros e das demonstra\u00e7\u00f5es deles\r\ndecorrentes. No que se refere a auditoria, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Normas Profissionais de Auditor Independente","oab":false,"nome":"Normas Profissionais de Auditor Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4626,"slug":"auditoria-normas-profissionais-de-auditor-independente"}],"slug":"auditoria\/239634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor, ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o pode participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens necess\u00e1rios ao \u00f3rg\u00e3o ao qual ele pertence.","provas":[{"id":992,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":239640,"hashId":"6ef548c4b8ad5e0334e36a9d896eb9aa","enunciado":"<p align=justify>O servidor, ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o pode participar, direta\r\nou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou\r\nservi\u00e7o e do fornecimento de bens necess\u00e1rios ao \u00f3rg\u00e3o ao\r\nqual ele pertence.<\/p>","resposta":929567,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para garantir o princ\u00edpio constitucional da isonomia, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na compra de bens e servi\u00e7os, utiliza-se de um conjunto de procedimentos, legalmente estabelecidos, para verificar, entre os interessados habilitados, quem oferece melhores condi\u00e7\u00f5es, de forma que se possa selecionar a proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o. A respeito da licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":161007,"enunciado":"<p align=justify>Para garantir o princ\u00edpio constitucional da isonomia, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, na compra de bens e servi\u00e7os, utiliza-se de\r\num conjunto de procedimentos, legalmente estabelecidos, para\r\nverificar, entre os interessados habilitados, quem oferece\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es, de forma que se possa selecionar a proposta\r\nmais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o. A respeito da licita\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/239640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos destinados ao pagamento dos sal\u00e1rios do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Tocantins n\u00e3o s\u00e3o registrados na contabilidade nacional como gastos do governo, em raz\u00e3o de n\u00e3o constitu\u00edrem aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239718,"hashId":"daffa08c24350f8a81fff982299e636c","enunciado":"<p align=justify>Os recursos destinados ao pagamento dos sal\u00e1rios do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Estadual do Tocantins n\u00e3o s\u00e3o\r\nregistrados na contabilidade nacional como gastos do\r\ngoverno, em raz\u00e3o de n\u00e3o constitu\u00edrem aquisi\u00e7\u00e3o de bens e\r\nservi\u00e7os.<\/p>","resposta":929724,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica envolve o estudo do comportamento e da mensura\u00e7\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos e aborda temas como infla\u00e7\u00e3o, desemprego, desequil\u00edbrios externos e crescimento econ\u00f4mico. Utilizando os conceitos fundamentais dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161021,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica envolve o estudo do comportamento e\r\nda mensura\u00e7\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos e aborda\r\ntemas como infla\u00e7\u00e3o, desemprego, desequil\u00edbrios externos e\r\ncrescimento econ\u00f4mico. Utilizando os conceitos fundamentais\r\ndessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Identidades Macroecon\u00f4micas B\u00e1sicas","oab":false,"nome":"Identidades Macroecon\u00f4micas B\u00e1sicas","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412917,"slug":"economia-e-financas-identidades-macroeconomicas-basicas"},{"nome_clean":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"\u00d3ticas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412919,"slug":"economia-e-financas-oticas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/239718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No longo prazo, pol\u00edticas fiscais discricion\u00e1rias que envolvam manipula\u00e7\u00f5es dos impostos e dos gastos p\u00fablicos s\u00e3o particularmente \u00fateis para reduzir a taxa de desemprego, de forma que fique abaixo da taxa natural.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239725,"hashId":"2aca547e79ac8383134e18af36537c82","enunciado":"<p align=justify>No longo prazo, pol\u00edticas fiscais discricion\u00e1rias que\r\nenvolvam manipula\u00e7\u00f5es dos impostos e dos gastos p\u00fablicos\r\ns\u00e3o particularmente \u00fateis para reduzir a taxa de desemprego,\r\nde forma que fique abaixo da taxa natural.<\/p>","resposta":929738,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica envolve o estudo do comportamento e da mensura\u00e7\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos e aborda temas como infla\u00e7\u00e3o, desemprego, desequil\u00edbrios externos e crescimento econ\u00f4mico. Utilizando os conceitos fundamentais dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161021,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica envolve o estudo do comportamento e\r\nda mensura\u00e7\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos e aborda\r\ntemas como infla\u00e7\u00e3o, desemprego, desequil\u00edbrios externos e\r\ncrescimento econ\u00f4mico. Utilizando os conceitos fundamentais\r\ndessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/239725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na curva de oferta, a rela\u00e7\u00e3o positiva entre a quantidade ofertada e o pre\u00e7o \u00e9 consistente com a lei do custo de oportunidade crescente.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239735,"hashId":"82218a9a0dacd160e01fca93bf9ccfff","enunciado":"<p align=justify>Na curva de oferta, a rela\u00e7\u00e3o positiva entre a quantidade\r\nofertada e o pre\u00e7o \u00e9 consistente com a lei do custo de\r\noportunidade crescente.<\/p>","resposta":929757,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica \u00e9 o estudo do comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui fundamento s\u00f3lido para a an\u00e1lise dos grandes agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os seguintes itens.","id":161023,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica \u00e9 o estudo do comportamento\r\nindividual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui\r\nfundamento s\u00f3lido para a an\u00e1lise dos grandes agregados\r\necon\u00f4micos. A esse respeito, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/239735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a lei dos rendimentos decrescentes, aumentando-se o n\u00famero de trabalhadores em determinada ind\u00fastria e mantendo-se os demais insumos constantes, aumentar\u00e1 a produtividade marginal do trabalho.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239742,"hashId":"f22b80fd6179fa192c4a14cadccf3f65","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei dos rendimentos decrescentes,\r\naumentando-se o n\u00famero de trabalhadores em determinada\r\nind\u00fastria e mantendo-se os demais insumos constantes,\r\naumentar\u00e1 a produtividade marginal do trabalho.<\/p>","resposta":929772,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica \u00e9 o estudo do comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui fundamento s\u00f3lido para a an\u00e1lise dos grandes agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os seguintes itens.","id":161023,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica \u00e9 o estudo do comportamento\r\nindividual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui\r\nfundamento s\u00f3lido para a an\u00e1lise dos grandes agregados\r\necon\u00f4micos. A esse respeito, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/239742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas protecionistas baseiam-se nas vantagens comparativas e, nesse sentido, contrap\u00f5em-se \u00e0s pol\u00edticas de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239744,"hashId":"f768983548e4c022c241b64f03ca1e06","enunciado":"<p align=justify>Pol\u00edticas protecionistas baseiam-se nas vantagens\r\ncomparativas e, nesse sentido, contrap\u00f5em-se \u00e0s pol\u00edticas de\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":929776,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o da economia mundial torna particularmente importante a an\u00e1lise dos princ\u00edpios que norteiam as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre pa\u00edses. Utilizando conceitos da economia internacional, julgue os itens que se seguem.","id":161024,"enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o da economia mundial torna particularmente\r\nimportante a an\u00e1lise dos princ\u00edpios que norteiam as rela\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas entre pa\u00edses. Utilizando conceitos da economia\r\ninternacional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/239744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alongamento do ciclo econ\u00f4mico &#8212; definido como o tempo necess\u00e1rio \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos insumos adquiridos em produtos ou servi\u00e7os &#8212; contribui para reduzir, de forma significativa, as necessidades de capital de giro da empresa.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239762,"hashId":"41eab64838fbae1f2a2a6e6f65702654","enunciado":"<p align=justify>O alongamento do ciclo econ\u00f4mico &#8212; definido como o\r\ntempo necess\u00e1rio \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o dos insumos adquiridos\r\nem produtos ou servi\u00e7os &#8212; contribui para reduzir, de forma\r\nsignificativa, as necessidades de capital de giro da empresa.<\/p>","resposta":929812,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da contabilidade e da administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161027,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da contabilidade e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402060,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-fluxo-de-caixa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-analise-do-ciclo-financeiro"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/239762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um empr\u00e9stimo de R$ 40.000,00, tomado junto a uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, deva ser quitado em 8 anos, em parcelas anuais e consecutivas. Sabe-se que a institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria cobra juros compostos de 12% ao ano e que a 1.\u00aa parcela vence em 1 ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, usando-se o sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o, as parcelas s\u00e3o fixas e as amortiza\u00e7\u00f5es t\u00eam valores crescentes; e pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, as amortiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o fixas e as parcelas t\u00eam valores crescentes.","provas":[{"id":990,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Economia","id":583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":239771,"hashId":"8020fd5b0ac414cb6aa766faa7e615f5","enunciado":"<p align=justify>Considere que um empr\u00e9stimo de R$ 40.000,00, tomado\r\njunto a uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, deva ser quitado em 8 anos,\r\nem parcelas anuais e consecutivas. Sabe-se que a institui\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria cobra juros compostos de 12% ao ano e que a\r\n1.\u00aa parcela vence em 1 ano ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, usando-se o sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o,\r\nas parcelas s\u00e3o fixas e as amortiza\u00e7\u00f5es t\u00eam valores\r\ncrescentes; e pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, as\r\namortiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o fixas e as parcelas t\u00eam valores crescentes.<\/p>","resposta":929830,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":161029,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o das parcelas no Sistema Franc\u00eas","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o das parcelas no Sistema Franc\u00eas","pai":403813,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408977,"slug":"matematica-financeira-descricao-das-parcelas-no-sistema-frances"}],"slug":"matematica-financeira\/239771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esquema b\u00e1sico da vacina tr\u00edplice viral corresponde a uma dose aos nove meses de idade e uma dose adicional ap\u00f3s os 12 meses de idade.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239841,"hashId":"97f56bcc46f106541947a04705250b43","enunciado":"<p align=justify>O esquema b\u00e1sico da vacina tr\u00edplice viral corresponde a uma\r\ndose aos nove meses de idade e uma dose adicional ap\u00f3s os\r\n12 meses de idade.<\/p>","resposta":929970,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por causa do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), hoje v\u00e1rias doen\u00e7as s\u00e3o consideradas erradicadas ou controladas. A respeito desse tema, julgue os itens seguintes.","id":161042,"enunciado":"<p align=justify>Por causa do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), hoje\r\nv\u00e1rias doen\u00e7as s\u00e3o consideradas erradicadas ou controladas.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Tr\u00edplice Viral","oab":false,"nome":"Tr\u00edplice Viral","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413344,"slug":"enfermagem-triplice-viral"}],"slug":"enfermagem\/239841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de sonda mais indicado para a situa\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 a sonda curta de Harris.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239843,"hashId":"2a13f288bde3c6e0ef736ec06c1251c0","enunciado":"<p align=justify>O tipo de sonda mais indicado para a situa\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 a\r\nsonda curta de Harris.<\/p>","resposta":929974,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":929973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":929974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 53 anos de idade, tem recebido alimenta\u00e7\u00e3o intermitente por sonda nasog\u00e1strica a curto prazo, com boa toler\u00e2ncia, desde que apresentou dificuldades para degluti\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ter sofrido um acidente vascular cerebral (AVC). Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":161043,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um paciente, com 53 anos de idade, tem recebido\r\nalimenta\u00e7\u00e3o intermitente por sonda nasog\u00e1strica a curto prazo,\r\ncom boa toler\u00e2ncia, desde que apresentou dificuldades para\r\ndegluti\u00e7\u00e3o ap\u00f3s ter sofrido um acidente vascular cerebral (AVC).<\/p>\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Ameb\u00edase","oab":false,"nome":"Ameb\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405852,"slug":"enfermagem-amebiase"}],"slug":"enfermagem\/239843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento da morbidade de uma popula\u00e7\u00e3o, com o predom\u00ednio de um grupo particular de afec\u00e7\u00f5es, permite inferir o n\u00edvel de sa\u00fade dessa popula\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo o grau de desenvolvimento da regi\u00e3o.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239859,"hashId":"5aa2e9d147c7f0afb2c48773d01ad64c","enunciado":"<p align=justify>O conhecimento da morbidade de uma popula\u00e7\u00e3o, com o\r\npredom\u00ednio de um grupo particular de afec\u00e7\u00f5es, permite\r\ninferir o n\u00edvel de sa\u00fade dessa popula\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo o grau\r\nde desenvolvimento da regi\u00e3o.<\/p>","resposta":930005,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores de sa\u00fade, al\u00e9m do car\u00e1ter inerente de diagn\u00f3stico de uma situa\u00e7\u00e3o existente, tamb\u00e9m t\u00eam o car\u00e1ter progn\u00f3stico, uma vez que permitem presumir o que \u00e9 prov\u00e1vel suceder no futuro. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161046,"enunciado":"<p align=justify>Os indicadores de sa\u00fade, al\u00e9m do car\u00e1ter inerente de diagn\u00f3stico\r\nde uma situa\u00e7\u00e3o existente, tamb\u00e9m t\u00eam o car\u00e1ter progn\u00f3stico,\r\numa vez que permitem presumir o que \u00e9 prov\u00e1vel suceder no\r\nfuturo. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413444,"slug":"enfermagem-rename"}],"slug":"enfermagem\/239859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As meias el\u00e1sticas s\u00e3o indicadas neste caso, especialmente aquelas que comprimem a regi\u00e3o proximal da coxa, a fim de exercer uma press\u00e3o sustentada uniformemente sobre a panturrilha.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239866,"hashId":"fb90b98f1dca33cd517ea24bd15f51e1","enunciado":"<p align=justify>As meias el\u00e1sticas s\u00e3o indicadas neste caso, especialmente\r\naquelas que comprimem a regi\u00e3o proximal da coxa, a fim de\r\nexercer uma press\u00e3o sustentada uniformemente sobre a\r\npanturrilha.<\/p>","resposta":930020,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher, com 34 anos de idade, encontra-se internada em uma unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica com queixas de dor na panturrilha direita havia tr\u00eas dias. Relatou que h\u00e1 cinco dias iniciou quadro cont\u00ednuo de artralgia no joelho direito, associada a calor local, que piorava com a movimenta\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o. H\u00e1 tr\u00eas dias, associaram-se \u00e0 dor na panturrilha calor e edema locais. A paciente tem hist\u00f3ria de tr\u00eas epis\u00f3dios de trombose venosa profunda (TVP) no membro inferior direito. Fazia tratamento com anticoagulante oral, mas deixou de faz\u00ea-lo desde os \u00faltimos dois epis\u00f3dios. Referiu artrite reumat\u00f3ide diagnosticada h\u00e1 dois anos, tabagismo cr\u00f4nico e hipertens\u00e3o arterial. \u00c9 m\u00e3e de tr\u00eas filhos e h\u00e1 10 anos utiliza contraceptivos orais. Ao exame f\u00edsico, demonstrou ter bom estado geral, eupn\u00e9ica, orientada e consciente, embora estivesse obesa. Sua press\u00e3o arterial estava em 160 mmHg \u00d7 100 mmHg. Tem ainda edema intenso em membro inferior direito, joelho direito com aumento de volume e temperatura local e sinal de Homans presente \u00e0 direita. Segue medicada com heparina, por via intravenosa, de forma cont\u00ednua e em bomba de infus\u00e3o. Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":161047,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Uma mulher, com 34 anos de idade, encontra-se\r\ninternada em uma unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica com queixas de dor\r\nna panturrilha direita havia tr\u00eas dias. Relatou que h\u00e1 cinco dias\r\niniciou quadro cont\u00ednuo de artralgia no joelho direito, associada\r\na calor local, que piorava com a movimenta\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o. H\u00e1\r\ntr\u00eas dias, associaram-se \u00e0 dor na panturrilha calor e edema locais.\r\nA paciente tem hist\u00f3ria de tr\u00eas epis\u00f3dios de trombose venosa\r\nprofunda (TVP) no membro inferior direito. Fazia tratamento\r\ncom anticoagulante oral, mas deixou de faz\u00ea-lo desde os \u00faltimos\r\ndois epis\u00f3dios. Referiu artrite reumat\u00f3ide diagnosticada h\u00e1\r\ndois anos, tabagismo cr\u00f4nico e hipertens\u00e3o arterial. \u00c9 m\u00e3e de tr\u00eas\r\nfilhos e h\u00e1 10 anos utiliza contraceptivos orais. Ao exame f\u00edsico,\r\ndemonstrou ter bom estado geral, eupn\u00e9ica, orientada e\r\nconsciente, embora estivesse obesa. Sua press\u00e3o arterial estava\r\nem 160 mmHg \u00d7 100 mmHg. Tem ainda edema intenso em\r\nmembro inferior direito, joelho direito com aumento de volume\r\ne temperatura local e sinal de Homans presente \u00e0 direita. Segue\r\nmedicada com heparina, por via intravenosa, de forma cont\u00ednua\r\ne em bomba de infus\u00e3o.<\/p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"anticonvulsivante","oab":false,"nome":"anticonvulsivante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405822,"slug":"enfermagem-anticonvulsivante"}],"slug":"enfermagem\/239866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tabagismo est\u00e1 fortemente associado a diferentes tipos de c\u00e2ncer, especialmente os de pulm\u00e3o, cabe\u00e7a, pesco\u00e7o, es\u00f4fago e p\u00e2ncreas.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239868,"hashId":"0c51a1eb55d03227fe0f574a5fccd3c3","enunciado":"<p align=justify>O tabagismo est\u00e1 fortemente associado a diferentes tipos de\r\nc\u00e2ncer, especialmente os de pulm\u00e3o, cabe\u00e7a, pesco\u00e7o,\r\nes\u00f4fago e p\u00e2ncreas.<\/p>","resposta":930023,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio do Programa de Controle do Tabagismo, tem buscado diferentes estrat\u00e9gias a fim de estimular mudan\u00e7as de comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo entre trabalhadores, estudantes, profissionais de sa\u00fade, entre outros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desse assunto.","id":161048,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio do Programa de Controle\r\ndo Tabagismo, tem buscado diferentes estrat\u00e9gias a fim de\r\nestimular mudan\u00e7as de comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo\r\nentre trabalhadores, estudantes, profissionais de sa\u00fade, entre\r\noutros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desse assunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tabagismo","oab":false,"nome":"Tabagismo","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413440,"slug":"enfermagem-tabagismo"}],"slug":"enfermagem\/239868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa do MS visa, entre outros, encorajar e apoiar os membros da equipe de sa\u00fade para que sejam modelos de comportamento, n\u00e3o usando tabaco e promovendo uma cultura livre de tabaco.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239870,"hashId":"3245b802c274428d17ae43d98abc625c","enunciado":"<p align=justify>O programa do MS visa, entre outros, encorajar e apoiar os\r\nmembros da equipe de sa\u00fade para que sejam modelos de\r\ncomportamento, n\u00e3o usando tabaco e promovendo uma\r\ncultura livre de tabaco.<\/p>","resposta":930027,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio do Programa de Controle do Tabagismo, tem buscado diferentes estrat\u00e9gias a fim de estimular mudan\u00e7as de comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo entre trabalhadores, estudantes, profissionais de sa\u00fade, entre outros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desse assunto.","id":161048,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), por meio do Programa de Controle\r\ndo Tabagismo, tem buscado diferentes estrat\u00e9gias a fim de\r\nestimular mudan\u00e7as de comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao tabagismo\r\nentre trabalhadores, estudantes, profissionais de sa\u00fade, entre\r\noutros. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desse assunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tabagismo","oab":false,"nome":"Tabagismo","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413440,"slug":"enfermagem-tabagismo"}],"slug":"enfermagem\/239870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os achados apresentados s\u00e3o indicativos de gravidade e sugerem perda importante de volume circulat\u00f3rio com indica\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica urgente.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239873,"hashId":"73cc17bad4f13ce2fb3913f38d4f9df7","enunciado":"<p align=justify>Os achados apresentados s\u00e3o indicativos de gravidade e\r\nsugerem perda importante de volume circulat\u00f3rio com\r\nindica\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica urgente.<\/p>","resposta":930033,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem, com 63 anos de idade, deu entrada em um pronto-socorro apresentando hemat\u00eamese e melena associadas a agita\u00e7\u00e3o intensa, dispn\u00e9ia e extremidades frias e \u00famidas. Fazia uso regular de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) devido a quadro de acidente vascular cerebral leve h\u00e1 um ano. O exame f\u00edsico revelou press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 95 mmHg com freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 104 batimentos por minuto. Apresentava altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas ortost\u00e1ticas &#8211;&#8212; queda de 10 mmHg da press\u00e3o sist\u00f3lica e eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca quando o paciente era mobilizado da posi\u00e7\u00e3o supina para a sentada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":161049,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um homem, com 63 anos de idade, deu entrada em um\r\npronto-socorro apresentando hemat\u00eamese e melena associadas a\r\nagita\u00e7\u00e3o intensa, dispn\u00e9ia e extremidades frias e \u00famidas. Fazia\r\nuso regular de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) devido a quadro de\r\nacidente vascular cerebral leve h\u00e1 um ano. O exame f\u00edsico\r\nrevelou press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 95 mmHg com freq\u00fc\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 104 batimentos por minuto. Apresentava altera\u00e7\u00f5es\r\nhemodin\u00e2micas ortost\u00e1ticas &#8211;&#8212; queda de 10 mmHg da press\u00e3o\r\nsist\u00f3lica e eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca quando o paciente era\r\nmobilizado da posi\u00e7\u00e3o supina para a sentada.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/239873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hemorragia apresentada pelo paciente provavelmente est\u00e1 associada ao uso cr\u00f4nico do AAS, que causa uma doen\u00e7a aguda e sangramento das varizes gastroesof\u00e1gicas.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239875,"hashId":"8eae4e366833df6518d0d2bb7d743e3a","enunciado":"<p align=justify>A hemorragia apresentada pelo paciente provavelmente est\u00e1\r\nassociada ao uso cr\u00f4nico do AAS, que causa uma doen\u00e7a\r\naguda e sangramento das varizes gastroesof\u00e1gicas.<\/p>","resposta":930038,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem, com 63 anos de idade, deu entrada em um pronto-socorro apresentando hemat\u00eamese e melena associadas a agita\u00e7\u00e3o intensa, dispn\u00e9ia e extremidades frias e \u00famidas. Fazia uso regular de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) devido a quadro de acidente vascular cerebral leve h\u00e1 um ano. O exame f\u00edsico revelou press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 95 mmHg com freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 104 batimentos por minuto. Apresentava altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas ortost\u00e1ticas &#8211;&#8212; queda de 10 mmHg da press\u00e3o sist\u00f3lica e eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca quando o paciente era mobilizado da posi\u00e7\u00e3o supina para a sentada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":161049,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um homem, com 63 anos de idade, deu entrada em um\r\npronto-socorro apresentando hemat\u00eamese e melena associadas a\r\nagita\u00e7\u00e3o intensa, dispn\u00e9ia e extremidades frias e \u00famidas. Fazia\r\nuso regular de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) devido a quadro de\r\nacidente vascular cerebral leve h\u00e1 um ano. O exame f\u00edsico\r\nrevelou press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 95 mmHg com freq\u00fc\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 104 batimentos por minuto. Apresentava altera\u00e7\u00f5es\r\nhemodin\u00e2micas ortost\u00e1ticas &#8211;&#8212; queda de 10 mmHg da press\u00e3o\r\nsist\u00f3lica e eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca quando o paciente era\r\nmobilizado da posi\u00e7\u00e3o supina para a sentada.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/239875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nos munic\u00edpios devem limitar-se \u00e0s de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":989,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem","id":584},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":239881,"hashId":"72ecda6d8056246586885977eb72fc64","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria nos munic\u00edpios devem\r\nlimitar-se \u00e0s de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":930050,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":930049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":930050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com respeito \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":161050,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com respeito \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/239881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gripe avi\u00e1ria, julgue os itens a seguir. I A gripe avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que acomete basicamente as aves, causada por cepas do v\u00edrus da influenza do tipo A. II Cepas altamente patog\u00eanicas do agente etiol\u00f3gico dessa doen\u00e7a passaram de aves para humanos e causaram uma doen\u00e7a fatal. III No Brasil, o antiviral preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para tratamento e profilaxia dos contatos com casos confirmados dessa infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o aciclovir. IV N\u00e3o h\u00e1 vacina dispon\u00edvel para prevenir a gripe avi\u00e1ria. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4926,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":245982,"hashId":"138dbe013460ba98c663a943aaabcbb3","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gripe avi\u00e1ria, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I A gripe avi\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que acomete basicamente as aves, causada por cepas do v\u00edrus da <EM>influenza<\/EM> do tipo A. <\/P>\r\n<P align=justify>II Cepas altamente patog\u00eanicas do agente etiol\u00f3gico dessa doen\u00e7a passaram de aves para humanos e causaram uma doen\u00e7a fatal. <\/P>\r\n<P align=justify>III No Brasil, o antiviral preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para tratamento e profilaxia dos contatos com casos confirmados dessa infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o aciclovir. <\/P>\r\n<P align=justify>IV N\u00e3o h\u00e1 vacina dispon\u00edvel para prevenir a gripe avi\u00e1ria.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":944681,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":944681,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":944682,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":944683,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":944684,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Menina de tr\u00eas anos morre com sintomas de gripe avi\u00e1ria no Camboja Uma menina de tr\u00eas anos de idade morreu com sintomas de gripe avi\u00e1ria na capital do Camboja, ap\u00f3s ter sido internada esta semana em um hospital, confirmaram nesta sexta-feira fontes sanit\u00e1rias do pa\u00eds asi\u00e1tico. O diretor da se\u00e7\u00e3o de controle de doen\u00e7as do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade daquele pa\u00eds declarou que \u00e9 muito prov\u00e1vel que a menina tenha sido infectada pelo agente etiol\u00f3gico da gripe avi\u00e1ria antes de morrer.","id":162892,"enunciado":"<P align=center><STRONG>Menina de tr\u00eas anos morre com <\/STRONG><\/P>\r\n<P align=center><STRONG>sintomas de gripe avi\u00e1ria no Camboja<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Uma menina de tr\u00eas anos de idade morreu com sintomas de gripe avi\u00e1ria na capital do Camboja, ap\u00f3s ter sido internada esta semana em um hospital, confirmaram nesta sexta-feira fontes sanit\u00e1rias do pa\u00eds asi\u00e1tico. O diretor da se\u00e7\u00e3o de controle de doen\u00e7as do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade daquele pa\u00eds declarou que \u00e9 muito prov\u00e1vel que a menina tenha sido infectada pelo agente etiol\u00f3gico da gripe avi\u00e1ria antes de morrer.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/245982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes do in\u00edcio de uma sess\u00e3o do TJPA, o advogado L\u00facio, que residia no Rio de Janeiro e que fora contratado para atuar em um processo que tramitava no tribunal, solicitou prefer\u00eancia de julgamento, pois desejava fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral. Por\u00e9m, o advogado Caio, que residia em Bel\u00e9m, j\u00e1 havia solicitado a prefer\u00eancia de julgamento, tamb\u00e9m por desejar proferir sustenta\u00e7\u00e3o oral. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":4926,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":245994,"hashId":"a14180cfdd6e52e1db1c4ab4723d3138","enunciado":"<p align=justify>Antes do in\u00edcio de uma sess\u00e3o do TJPA, o advogado L\u00facio, que\r\nresidia no Rio de Janeiro e que fora contratado para atuar em um\r\nprocesso que tramitava no tribunal, solicitou prefer\u00eancia de\r\njulgamento, pois desejava fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral. Por\u00e9m, o\r\nadvogado Caio, que residia em Bel\u00e9m, j\u00e1 havia solicitado a\r\nprefer\u00eancia de julgamento, tamb\u00e9m por desejar proferir\r\nsustenta\u00e7\u00e3o oral. Nessa situa\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":944729,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00facio pode ter concedida a prefer\u00eancia em preju\u00edzo de Caio, pelo simples fato de residir em local diverso da sede do TJPA.","id":944729,"corpo":"<p align=justify>L\u00facio pode ter concedida a prefer\u00eancia em preju\u00edzo de Caio,\r\npelo simples fato de residir em local diverso da sede do TJPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nem L\u00facio nem Caio podem pedir prefer\u00eancia de julgamento, pois ambos desejam fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral, o que causar\u00e1 demora no julgamento dos seus processos.","id":944730,"corpo":"<p align=justify>nem L\u00facio nem Caio podem pedir prefer\u00eancia de julgamento,\r\npois ambos desejam fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral, o que causar\u00e1\r\ndemora no julgamento dos seus processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo para L\u00facio ou Caio fazerem a sustenta\u00e7\u00e3o oral ser\u00e1 de 20 minutos, caso n\u00e3o haja outro prazo previsto em lei.","id":944731,"corpo":"<p align=justify>o prazo para L\u00facio ou Caio fazerem a sustenta\u00e7\u00e3o oral ser\u00e1 de\r\n20 minutos, caso n\u00e3o haja outro prazo previsto em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 obter, em decorr\u00eancia da solicita\u00e7\u00e3o de sustenta\u00e7\u00e3o oral realizada por L\u00facio e Caio, prazo em dobro para tamb\u00e9m fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral.","id":944732,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 obter, em decorr\u00eancia da\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de sustenta\u00e7\u00e3o oral realizada por L\u00facio e Caio,\r\nprazo em dobro para tamb\u00e9m fazer sustenta\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 39 e 40 devem ser respondidas de acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1.","id":162904,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es 39 e 40 devem ser respondidas de acordo com o\r\nRegimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Par\u00e1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ PA","pai":395447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395878,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/245994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preparo cavit\u00e1rio, s\u00e3o necess\u00e1rios instrumentos que proporcionem acesso \u00e0 les\u00e3o que afeta a estrutura dent\u00e1ria. Entre os instrumentos operat\u00f3rios dispon\u00edveis, os instrumentos cortantes manuais e rotat\u00f3rios s\u00e3o muito utilizados na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. Com rela\u00e7\u00e3o a esses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":921,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":246029,"hashId":"df6364a4409ce60b380b1c22c4d9cc59","enunciado":"<P align=justify>Para o preparo cavit\u00e1rio, s\u00e3o necess\u00e1rios instrumentos que proporcionem acesso \u00e0 les\u00e3o que afeta a estrutura dent\u00e1ria. Entre os instrumentos operat\u00f3rios dispon\u00edveis, os instrumentos cortantes manuais e rotat\u00f3rios s\u00e3o muito utilizados na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. Com rela\u00e7\u00e3o a esses instrumentos, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":945023,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enxadas t\u00eam seu uso indicado principalmente para acabamento final das paredes internas das cavidades.","id":945022,"corpo":"<p align=justify>As enxadas t\u00eam seu uso indicado principalmente para\r\nacabamento final das paredes internas das cavidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As brocas esf\u00e9ricas s\u00e3o indicadas principalmente para remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado, confec\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00f5es e acesso a cavidades de dentes anteriores, ao passo que as de cone invertido s\u00e3o utilizadas para determinar sulcos e canaletas em cavidades para restaura\u00e7\u00f5es met\u00e1licas fundidas.","id":945023,"corpo":"<p align=justify>As brocas esf\u00e9ricas s\u00e3o indicadas principalmente para\r\nremo\u00e7\u00e3o de tecido cariado, confec\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00f5es e acesso\r\na cavidades de dentes anteriores, ao passo que as de cone\r\ninvertido s\u00e3o utilizadas para determinar sulcos e canaletas em\r\ncavidades para restaura\u00e7\u00f5es met\u00e1licas fundidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o instrumento rotat\u00f3rio gira a mais de 4.000 rpm, ele deve ser refrigerado com spray \u00e1gua-ar lan\u00e7ados sobre a parte ativa da broca, a fim de serem evitados danos pulpares.","id":945024,"corpo":"<P align=justify>Quando o instrumento rotat\u00f3rio gira a mais de 4.000 rpm, ele deve ser refrigerado com <EM>spray<\/EM> \u00e1gua-ar lan\u00e7ados sobre a parte ativa da broca, a fim de serem evitados danos pulpares.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vibra\u00e7\u00f5es provocadas por instrumentos rotat\u00f3rios podem produzir les\u00f5es pulpares na regi\u00e3o correspondente ao preparo cavit\u00e1rio.","id":945025,"corpo":"<p align=justify>As vibra\u00e7\u00f5es provocadas por instrumentos rotat\u00f3rios podem\r\nproduzir les\u00f5es pulpares na regi\u00e3o correspondente ao preparo\r\ncavit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":162928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/246029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dent\u00e1ria tem afetado a humanidade desde a sua pr\u00e9hist\u00f3ria. Em diferentes culturas e \u00e9pocas, o homem tem exibido grande varia\u00e7\u00e3o na suscetibilidade \u00e0 doen\u00e7a. O conhecimento de como se d\u00e1 o in\u00edcio, o desenvolvimento e o estacionamento da c\u00e1rie dent\u00e1ria levaram a um aperfei\u00e7oamento do seu diagn\u00f3stico, o que tem possibilitado tratamentos mais biologicamente orientados. Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta acerca do diagn\u00f3stico da c\u00e1rie dent\u00e1ria.","provas":[{"id":921,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":246033,"hashId":"756bc3718ba4c57de74309bc86559611","enunciado":"<P align=justify>A c\u00e1rie dent\u00e1ria tem afetado a humanidade desde a sua pr\u00e9hist\u00f3ria. Em diferentes culturas e \u00e9pocas, o homem tem exibido grande varia\u00e7\u00e3o na suscetibilidade \u00e0 doen\u00e7a. O conhecimento de como se d\u00e1 o in\u00edcio, o desenvolvimento e o estacionamento da c\u00e1rie dent\u00e1ria levaram a um aperfei\u00e7oamento do seu diagn\u00f3stico, o que tem possibilitado tratamentos mais biologicamente orientados. Assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG> acerca do diagn\u00f3stico da c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/P>","resposta":945038,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o na gengiva marginal pode ser um dos indicadores de atividade de c\u00e1rie na superf\u00edcie oclusal.","id":945038,"corpo":"<p align=justify>Inflama\u00e7\u00e3o na gengiva marginal pode ser um dos indicadores\r\nde atividade de c\u00e1rie na superf\u00edcie oclusal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bateria labial inferior constitui \u00e1rea de imunidade relativa ao desenvolvimento de les\u00e3o de c\u00e1rie, devido ao fluxo salivar intenso nessa regi\u00e3o.","id":945039,"corpo":"<p align=justify>A bateria labial inferior constitui \u00e1rea de imunidade relativa\r\nao desenvolvimento de les\u00e3o de c\u00e1rie, devido ao fluxo salivar\r\nintenso nessa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de les\u00f5es incipientes de c\u00e1rie em superf\u00edcie oclusal, durante o per\u00edodo de erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, deve-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica oral, que favorece o ac\u00famulo de placa com potencial cariog\u00eanico.","id":945040,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de les\u00f5es incipientes de c\u00e1rie em superf\u00edcie\r\noclusal, durante o per\u00edodo de erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, deve-se \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica oral, que favorece o ac\u00famulo de\r\nplaca com potencial cariog\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manchas brancas, rugosas e opacas no esmalte ou dentina amolecida de cor marrom-clara s\u00e3o caracter\u00edsticas de les\u00e3o ativa de c\u00e1rie.","id":945041,"corpo":"<p align=justify>Manchas brancas, rugosas e opacas no esmalte ou dentina\r\namolecida de cor marrom-clara s\u00e3o caracter\u00edsticas de les\u00e3o\r\nativa de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":162932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/246033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0s caracter\u00edsticas cl\u00ednicas do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a periodontal. I A cor da gengiva n\u00e3o \u00e9 par\u00e2metro para se avaliar a sa\u00fade gengival. II O sangramento e a secre\u00e7\u00e3o do fluido gengival determinam os primeiros sinais cl\u00ednicos da gengivite. III A mobilidade dent\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 sinal de doen\u00e7a periodontal: pode ser seq\u00fcela desta ou estar associada, por exemplo, a traumatismos e processos periapicais. IV Na gengivite, importam a presen\u00e7a e a distribui\u00e7\u00e3o da placa bacteriana supragengival e o sangramento gengival. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":921,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":246036,"hashId":"ca9cf40794293501c5b408e70391b8f3","enunciado":"<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos \u00e0s caracter\u00edsticas cl\u00ednicas do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a periodontal. <\/P>\r\n<P align=justify>I A cor da gengiva n\u00e3o \u00e9 par\u00e2metro para se avaliar a sa\u00fade gengival.<\/P>\r\n<P align=justify>II O sangramento e a secre\u00e7\u00e3o do fluido gengival determinam os primeiros sinais cl\u00ednicos da gengivite. <\/P>\r\n<P align=justify>III A mobilidade dent\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 sinal de doen\u00e7a periodontal: pode ser seq\u00fcela desta ou estar associada, por exemplo, a traumatismos e processos periapicais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Na gengivite, importam a presen\u00e7a e a distribui\u00e7\u00e3o da placa bacteriana supragengival e o sangramento gengival. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":945053,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":945050,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":945051,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":945052,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":945053,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":162935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/246036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo as bases legais da educa\u00e7\u00e3o nacional.","provas":[{"id":919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":246065,"hashId":"2730cd5172dcffa723ac90ad87b5c567","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo as bases legais da educa\u00e7\u00e3o\r\nnacional.<\/p>","resposta":945167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas fun\u00e7\u00f5es, nos termos em que estabelecia a Lei n.\u00ba 5.692\/1971, tornam-se inconcili\u00e1veis para o Ensino M\u00e9dio: preparar para a continuidade de estudos e habilitar para o exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o.","id":945166,"corpo":"<p align=justify>Duas fun\u00e7\u00f5es, nos termos em que estabelecia a Lei n.\u00ba\r\n5.692\/1971, tornam-se inconcili\u00e1veis para o Ensino M\u00e9dio:\r\npreparar para a continuidade de estudos e habilitar para o\r\nexerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O significado de educa\u00e7\u00e3o geral no n\u00edvel m\u00e9dio, segundo o esp\u00edrito da LDB, nada tem a ver com o ensino enciclopedista.","id":945167,"corpo":"<p align=justify>O significado de educa\u00e7\u00e3o geral no n\u00edvel m\u00e9dio, segundo o\r\nesp\u00edrito da LDB, nada tem a ver com o ensino enciclopedista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em lugar de estabelecer compet\u00eancias de car\u00e1ter geral, destacam-se disciplinas ou conte\u00fados espec\u00edficos.","id":945168,"corpo":"<p align=justify>Em lugar de estabelecer compet\u00eancias de car\u00e1ter geral,\r\ndestacam-se disciplinas ou conte\u00fados espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insere-se a experi\u00eancia cotidiana e o trabalho no curr\u00edculo do Ensino M\u00e9dio, apenas na sua base comum.","id":945169,"corpo":"<p align=justify>Insere-se a experi\u00eancia cotidiana e o trabalho no curr\u00edculo do\r\nEnsino M\u00e9dio, apenas na sua base comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":162954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/246065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do conceito apresentado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":246071,"hashId":"d326aa51e6b7304b1dcf2bdfbd565ddd","enunciado":"<p align=justify>A respeito do conceito apresentado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":945192,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ritual pedag\u00f3gico \u00e9 tanto menos coercitivo quanto mais burocratizada for a institui\u00e7\u00e3o escolar.","id":945190,"corpo":"<p align=justify>O ritual pedag\u00f3gico \u00e9 tanto menos coercitivo quanto mais\r\nburocratizada for a institui\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desburocratiza\u00e7\u00e3o da escola resulta na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho.","id":945191,"corpo":"<p align=justify>A desburocratiza\u00e7\u00e3o da escola resulta na divis\u00e3o social e\r\nt\u00e9cnica do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica da escola submete a atividade docente a normas de conformidade, calend\u00e1rios, hor\u00e1rios e carga hor\u00e1ria.","id":945192,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica da escola submete a atividade\r\ndocente a normas de conformidade, calend\u00e1rios, hor\u00e1rios e\r\ncarga hor\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o escolar burocr\u00e1tica, os programas constituem planifica\u00e7\u00f5es a posteriori, por considerar as necessidades discentes.","id":945193,"corpo":"<P align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o escolar burocr\u00e1tica, os programas constituem planifica\u00e7\u00f5es a <EM>posteriori<\/EM>, por considerar as necessidades discentes.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":162957,"enunciado":"<FONT size=2 face=TTCE8o00><FONT size=2 face=TTCE8o00>\r\n<P><STRONG><\/STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/919\/26.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/246071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema abordado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":246074,"hashId":"2b712c9a540e397e713acbc02e2c4215","enunciado":"<p align=justify>Acerca do tema abordado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":945202,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria de Piaget \u00e9 uma teoria do desenvolvimento cognitivo, na qual a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 um conceito central.","id":945202,"corpo":"<p align=justify>A teoria de Piaget \u00e9 uma teoria do desenvolvimento cognitivo,\r\nna qual a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 um conceito central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construtivismo \u00e9 sin\u00f4nimo de aprendizagem por descoberta.","id":945203,"corpo":"<p align=justify>Construtivismo \u00e9 sin\u00f4nimo de aprendizagem por descoberta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas por estar manipulando coisas, o aluno j\u00e1 est\u00e1 construindo.","id":945204,"corpo":"<p align=justify>Apenas por estar manipulando coisas, o aluno j\u00e1 est\u00e1\r\nconstruindo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O construtivismo \u00e9 um m\u00e9todo.","id":945205,"corpo":"O construtivismo \u00e9 um m\u00e9todo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma teoria de aprendizagem \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana para interpretar sistematicamente a \u00e1rea de conhecimento que chamamos aprendizagem. Representa o ponto de vista de um autor\/pesquisador sobre como interpretar o tema aprendizagem, quais as vari\u00e1veis independentes, dependentes e intervenientes.","id":162958,"enunciado":"<p align=justify>Uma teoria de aprendizagem \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o humana\r\npara interpretar sistematicamente a \u00e1rea de conhecimento que\r\nchamamos aprendizagem. Representa o ponto de vista de um\r\nautor\/pesquisador sobre como interpretar o tema aprendizagem,\r\nquais as vari\u00e1veis independentes, dependentes e intervenientes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/246074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}