{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19838,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o em uma esta\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows 2000 professional com suporte ao protocolo TCP\/IP, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":11024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":438869,"hashId":"3d58e74fcce00b31341ce81253d30f55","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o em uma esta\u00e7\u00e3o do sistema operacional\r\nWindows 2000 professional com suporte ao protocolo TCP\/IP,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":1556419,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 necess\u00e1ria a defini\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o IP e de uma m\u00e1scara de rede v\u00e1lidos.","id":1556418,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 necess\u00e1ria a defini\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o\r\nIP e de uma m\u00e1scara de rede v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que a esta\u00e7\u00e3o funcione em rede local, \u00e9 obrigat\u00f3ria a configura\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o de gateway padr\u00e3o.","id":1556419,"corpo":"<p align=justify>Para que a esta\u00e7\u00e3o funcione em rede local, \u00e9 obrigat\u00f3ria a\r\nconfigura\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o de gateway padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o de DNS permite que sistemas e p\u00e1ginas possam ser acessados por meio da esta\u00e7\u00e3o utilizando-se seus nomes ou apelidos.","id":1556420,"corpo":"<p align=justify>A configura\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o de DNS permite que sistemas\r\ne p\u00e1ginas possam ser acessados por meio da esta\u00e7\u00e3o\r\nutilizando-se seus nomes ou apelidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas permitem o uso e a defini\u00e7\u00e3o de filtro de pacotes TCP\/IP.","id":1556421,"corpo":"<p align=justify>Configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas permitem o uso e a defini\u00e7\u00e3o de\r\nfiltro de pacotes TCP\/IP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253836,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de processadores Pentium IV, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":438870,"hashId":"6af3a9bfffa70508810213a36316c2a3","enunciado":"<p align=justify>Acerca de processadores Pentium IV, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1556423,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de instru\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas associado ao uso do sistema de cache L2 permite a redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia por parte da bateria do sistema.","id":1556422,"corpo":"<p align=justify>O uso de instru\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas associado ao uso do sistema\r\nde cache L2 permite a redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia por\r\nparte da bateria do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de dissipador de calor nesse tipo de processador auxilia no aumento da vida \u00fatil do processador, evitando seu superaquecimento.","id":1556423,"corpo":"<p align=justify>O uso de dissipador de calor nesse tipo de processador auxilia\r\nno aumento da vida \u00fatil do processador, evitando seu\r\nsuperaquecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de cache L2 nesse processador \u00e9 definida pela quantidade de mem\u00f3ria RAM previamente instalada.","id":1556424,"corpo":"<p align=justify>A quantidade de cache L2 nesse processador \u00e9 definida pela\r\nquantidade de mem\u00f3ria RAM previamente instalada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Pentium IV possui arquitetura nativa de 64 bits e, por quest\u00f5es de compatibilidade, emula, para o sistema operacional, o mapeamento de 32 bits.","id":1556425,"corpo":"<p align=justify>O Pentium IV possui arquitetura nativa de 64 bits e, por\r\nquest\u00f5es de compatibilidade, emula, para o sistema\r\noperacional, o mapeamento de 32 bits.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253837,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os disponibilizados em uma rede local, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":438874,"hashId":"f7fff70e2960143d658e523bdafeb277","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a servi\u00e7os disponibilizados em uma rede local,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1556439,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um servidor web requer o uso de protocolo de comunica\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio que n\u00e3o dependa diretamente do IP.","id":1556438,"corpo":"<p align=justify>Um servidor web requer o uso de protocolo de comunica\u00e7\u00e3o\r\npr\u00f3prio que n\u00e3o dependa diretamente do IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fornecimento de um servi\u00e7o de rede para usu\u00e1rio pressup\u00f5e o uso de roteador caso o usu\u00e1rio esteja em um endere\u00e7o de rede distinto de onde o servi\u00e7o estiver.","id":1556439,"corpo":"<p align=justify>O fornecimento de um servi\u00e7o de rede para usu\u00e1rio pressup\u00f5e\r\no uso de roteador caso o usu\u00e1rio esteja em um endere\u00e7o de\r\nrede distinto de onde o servi\u00e7o estiver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o de uma rede local com um sistema de mapeamento de nome depende do uso correto do servi\u00e7o NIS (network information system).","id":1556440,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o de uma rede local com um sistema de\r\nmapeamento de nome depende do uso correto do servi\u00e7o NIS\r\n(network information system).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o para um servi\u00e7o de rede independe de regras que explicitam o processo de troca de informa\u00e7\u00f5es.","id":1556441,"corpo":"<p align=justify>O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o para um servi\u00e7o de rede\r\nindepende de regras que explicitam o processo de troca de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253841,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de sistemas Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":438878,"hashId":"2b582d46addd1ab73a199bc711da1e2b","enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1556457,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura de dispositivos do Linux equivale ao mapeamento de um dispositivo f\u00edsico a um ponto de montagem sem o uso de driver.","id":1556454,"corpo":"<p align=justify>A estrutura de dispositivos do Linux equivale ao mapeamento\r\nde um dispositivo f\u00edsico a um ponto de montagem sem o uso\r\nde driver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos de configura\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es referentes a interface de rede podem ser modificados por usu\u00e1rios sem direitos administrativos.","id":1556455,"corpo":"<p align=justify>Arquivos de configura\u00e7\u00e3o com informa\u00e7\u00f5es referentes a\r\ninterface de rede podem ser modificados por usu\u00e1rios sem\r\ndireitos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de um sistema de arquivo independe do m\u00f3dulo correspondente no kernel do sistema operacional.","id":1556456,"corpo":"<p align=justify>O uso de um sistema de arquivo independe do m\u00f3dulo\r\ncorrespondente no kernel do sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura de diret\u00f3rio no Linux segue uma l\u00f3gica comum aos sistemas Unix-like.","id":1556457,"corpo":"<p align=justify>A estrutura de diret\u00f3rio no Linux segue uma l\u00f3gica comum\r\naos sistemas Unix-like.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253845,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da arquitetura TCP\/IP e dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":438882,"hashId":"290bb2ef794bd47dca77f58f4b095cee","enunciado":"<p align=justify>Acerca da arquitetura TCP\/IP e dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1556472,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TCP opera na camada de transporte do TCP\/IP e n\u00e3o garante a entrega da informa\u00e7\u00e3o.","id":1556470,"corpo":"<p align=justify>O TCP opera na camada de transporte do TCP\/IP e n\u00e3o\r\ngarante a entrega da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ethernet, inclu\u00eddo na arquitetura TCP\/IP, est\u00e1 na camada de enlace.","id":1556471,"corpo":"<p align=justify>O ethernet, inclu\u00eddo na arquitetura TCP\/IP, est\u00e1 na camada de\r\nenlace.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ICMP est\u00e1 na camada de rede do TCP\/IP e opera com informa\u00e7\u00f5es do estado da rede.","id":1556472,"corpo":"<p align=justify>O ICMP est\u00e1 na camada de rede do TCP\/IP e opera com\r\ninforma\u00e7\u00f5es do estado da rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protocolo de broadcast na arquitetura TCP\/IP \u00e9 o UDP, pelo fato de este protocolo n\u00e3o garantir a entrega dos dados.","id":1556473,"corpo":"<p align=justify>O protocolo de broadcast na arquitetura TCP\/IP \u00e9 o UDP,\r\npelo fato de este protocolo n\u00e3o garantir a entrega dos dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253849,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nos preceitos constitucionais, a constru\u00e7\u00e3o do SUS se norteia pelos seguintes princ\u00edpios doutrin\u00e1rios:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514163,"hashId":"ec0c063b43381143d61e79c43bcd50bc","enunciado":"<p align=justify>Baseado nos preceitos constitucionais, a constru\u00e7\u00e3o\r\ndo SUS se norteia pelos seguintes princ\u00edpios doutrin\u00e1rios:<\/p>","resposta":1876137,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complexidade, resolubilidade e acesso;","id":1876135,"corpo":"<p align=justify>complexidade, resolubilidade e acesso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o, unicidade e regionaliza\u00e7\u00e3o;","id":1876136,"corpo":"<p align=justify>hierarquiza\u00e7\u00e3o, unicidade e regionaliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalidade, eq\u00fcidade e integralidade;","id":1876137,"corpo":"<p align=justify>universalidade, eq\u00fcidade e integralidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o;","id":1876138,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e centraliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o e complementaridade.","id":1876139,"corpo":"<p align=justify>universaliza\u00e7\u00e3o, centraliza\u00e7\u00e3o e complementaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273409,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/514163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.142, de 28\/12\/90, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o de representante do Governo, dos prestadores de servi\u00e7o e dos profissionais de sa\u00fade na composi\u00e7\u00e3o do Colegiado do Conselho de Sa\u00fade. Neste colegiado, h\u00e1 tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o de representante:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514171,"hashId":"ad5f71f10c567697c4f568a4547026db","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.142, de 28\/12\/90, disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o\r\nde representante do Governo, dos prestadores de servi\u00e7o e\r\ndos profissionais de sa\u00fade na composi\u00e7\u00e3o do Colegiado\r\ndo Conselho de Sa\u00fade. Neste colegiado, h\u00e1 tamb\u00e9m a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de representante:<\/p>","resposta":1876177,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Ordem dos Advogados;","id":1876175,"corpo":"<p align=justify>da Ordem dos Advogados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Central \u00danica dos Trabalhadores;","id":1876176,"corpo":"<p align=justify>da Central \u00danica dos Trabalhadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos usu\u00e1rios;","id":1876177,"corpo":"<p align=justify>dos usu\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das organiza\u00e7\u00f5es religiosas;","id":1876178,"corpo":"<p align=justify>das organiza\u00e7\u00f5es religiosas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do sindicato dos trabalhadores das Casas de Sa\u00fade.","id":1876179,"corpo":"<p align=justify>do sindicato dos trabalhadores das Casas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273409,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/514171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, desenvolver a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 compet\u00eancia no \u00e2mbito:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514172,"hashId":"4ea4d908531eca6fb19d097ca15285c3","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, desenvolver a\u00e7\u00f5es\r\nde execu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade \u00e9 compet\u00eancia no \u00e2mbito:<\/p>","resposta":1876180,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipal;","id":1876180,"corpo":"<p align=justify>municipal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estadual;","id":1876181,"corpo":"<p align=justify>estadual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"federal;","id":1876182,"corpo":"<p align=justify>federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regional;","id":1876183,"corpo":"<p align=justify>regional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distrital.","id":1876184,"corpo":"<p align=justify>distrital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273409,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/514172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.080\/1990, al\u00e9m de constituir um instrumento legal e normativo do SUS, \u00e9 tamb\u00e9m uma fonte de conceitos operacionais. Neste sentido, \u201cintegralidade\u201d, no \u00e2mbito do SUS, \u00e9 entendida como:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514173,"hashId":"2f1069ad57f2e589357406293636a691","enunciado":"<p align=justify>A Lei 8.080\/1990, al\u00e9m de constituir um instrumento\r\nlegal e normativo do SUS, \u00e9 tamb\u00e9m uma fonte de\r\nconceitos operacionais. Neste sentido, \u201cintegralidade\u201d, no\r\n\u00e2mbito do SUS, \u00e9 entendida como:<\/p>","resposta":1876189,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente;","id":1876185,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou\r\nprevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas\r\nsanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma conjuga\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos, com vistas ao fortalecimento das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias oriundas do meio ambiente;","id":1876186,"corpo":"<p align=justify>uma conjuga\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos,\r\nmateriais e humanos, com vistas ao fortalecimento das\r\ncondi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias oriundas do meio ambiente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia que prioriza as atividades curativas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os preventivos;","id":1876187,"corpo":"<p align=justify>uma estrat\u00e9gia que prioriza as atividades curativas, sem\r\npreju\u00edzo dos servi\u00e7os preventivos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia que prioriza as atividades preventivas, sem preju\u00edzo das atividades curativas;","id":1876188,"corpo":"<p align=justify>uma estrat\u00e9gia que prioriza as atividades preventivas,\r\nsem preju\u00edzo das atividades curativas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":1876189,"corpo":"<p align=justify>um conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\npreventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para\r\ncada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273409,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/514173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Auditoria Interna do DNIT vincula-se administrativamente:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514176,"hashId":"8eb33b419111d7913b8cb882b2a71465","enunciado":"<p align=justify>A Auditoria Interna do DNIT vincula-se administrativamente:<\/p>","resposta":1876203,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Diretoria;","id":1876200,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Diretoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Procuradoria Federal Especializada;","id":1876201,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Procuradoria Federal Especializada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Administra\u00e7\u00e3o-Geral;","id":1876202,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Administra\u00e7\u00e3o-Geral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o;","id":1876203,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Gabinete.","id":1876204,"corpo":"<p align=justify>ao Gabinete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273410,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/514176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao argumentar, pode o falante valer-se de estrat\u00e9gias variadas, tais como: I - apoiar-se na autoridade de institui\u00e7\u00f5es especializadas na mat\u00e9ria em discuss\u00e3o; II - ilustrar com narra\u00e7\u00e3o de fato, real ou n\u00e3o, para tornar mais convincente a proposi\u00e7\u00e3o que defende; III - apresentar dados estat\u00edsticos precisos, capazes de gerar convic\u00e7\u00e3o; IV - recorrer ao racioc\u00ednio indutivo ou a generaliza\u00e7\u00f5es a partir de fatos espec\u00edficos, concretos. No texto, o autor se vale das seguintes estrat\u00e9gias acima mencionadas:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514186,"hashId":"5f9bc7ad88c730769275d7659cef27f1","enunciado":"<P align=justify>Ao argumentar, pode o falante valer-se de estrat\u00e9gias variadas, tais como: <\/P>\r\n<P align=justify>I - apoiar-se na autoridade de institui\u00e7\u00f5es especializadas na mat\u00e9ria em discuss\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>II - ilustrar com narra\u00e7\u00e3o de fato, real ou n\u00e3o, para tornar mais convincente a proposi\u00e7\u00e3o que defende; <\/P>\r\n<P align=justify>III - apresentar dados estat\u00edsticos precisos, capazes de gerar convic\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - recorrer ao racioc\u00ednio indutivo ou a generaliza\u00e7\u00f5es a partir de fatos espec\u00edficos, concretos. <\/P>\r\n<P align=justify>No texto, o autor se vale das seguintes estrat\u00e9gias acima mencionadas:<\/P>","resposta":1876251,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III;","id":1876250,"corpo":"<p align=justify>I, II, III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV;","id":1876251,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV;","id":1876252,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II;","id":1876253,"corpo":"<p align=justify>I, II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas IV.","id":1876254,"corpo":"<p align=justify>apenas IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273411,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14205\/q1.gif><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/514186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o como tem o mesmo valor significativo que em: \u201cComo praticamente n\u00e3o existem est\u00edmulos para procurar essa carreira, o cen\u00e1rio poder\u00e1 ficar cr\u00edtico nos pr\u00f3ximos dez anos\u201d (3\u00ba \u00a7) \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514188,"hashId":"6c4fff2b5d1ad44ff51fc554bf0a09fb","enunciado":"<p align=justify>A alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o como tem o mesmo\r\nvalor significativo que em: \u201cComo praticamente n\u00e3o existem\r\nest\u00edmulos para procurar essa carreira, o cen\u00e1rio poder\u00e1\r\nficar cr\u00edtico nos pr\u00f3ximos dez anos\u201d (3\u00ba \u00a7) \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":1876262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como se ver\u00e1, nosso trabalho de tantos anos mostrouse inteiramente in\u00fatil.","id":1876260,"corpo":"<p align=justify>Como se ver\u00e1, nosso trabalho de tantos anos mostrouse\r\ninteiramente in\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O governo atual \u00e9 t\u00e3o bom ou ruim como os anteriores.","id":1876261,"corpo":"<p align=justify>O governo atual \u00e9 t\u00e3o bom ou ruim como os anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o sol da tarde lhe queimava o rosto, fechou rapidamente a janela.","id":1876262,"corpo":"<p align=justify>Como o sol da tarde lhe queimava o rosto, fechou\r\nrapidamente a janela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perguntei-lhe como faria para saldar aquela d\u00edvida.","id":1876263,"corpo":"<p align=justify>Perguntei-lhe como faria para saldar aquela d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como ter\u00e1 obtido sucesso na carreira, se era t\u00e3o med\u00edocre?","id":1876264,"corpo":"<p align=justify>Como ter\u00e1 obtido sucesso na carreira, se era t\u00e3o\r\nmed\u00edocre?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273411,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14205\/q1.gif><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/514188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 em conformidade com a norma preconizada pela gram\u00e1tica em:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514194,"hashId":"8cf4887e6f2cbeb2f52f2e4b95517f09","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 em conformidade com a\r\nnorma preconizada pela gram\u00e1tica em:<\/p>","resposta":1876294,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe atualmente no Brasil grandes projetos em curso na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.","id":1876290,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe atualmente no Brasil grandes projetos em\r\ncurso na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazem muitos anos que a educa\u00e7\u00e3o deixou de ser prioridade entre n\u00f3s.","id":1876291,"corpo":"<p align=justify>Fazem muitos anos que a educa\u00e7\u00e3o deixou de ser\r\nprioridade entre n\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os projetos que deveria estar em vota\u00e7\u00e3o no Congresso encontram-se arquivados.","id":1876292,"corpo":"<p align=justify>Os projetos que deveria estar em vota\u00e7\u00e3o no Congresso\r\nencontram-se arquivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antigamente haviam homens que se preocupavam com a educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.","id":1876293,"corpo":"<p align=justify>Antigamente haviam homens que se preocupavam com\r\na educa\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria dos projetos brasileiros pertencem a setores da educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":1876294,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos projetos brasileiros pertencem a setores\r\nda educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273411,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14205\/q1.gif><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/514194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que n\u00e3o influencia na velocidade de processamento do computador \u00e9:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514196,"hashId":"5b31b04047bb602cca76fc278bdcb53e","enunciado":"<p align=justify>Das op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que n\u00e3o influencia na\r\nvelocidade de processamento do computador \u00e9:<\/p>","resposta":1876304,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria RAM;","id":1876300,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria RAM;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"barramento;","id":1876301,"corpo":"<p align=justify>barramento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache;","id":1876302,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria cache;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"co-processador aritm\u00e9tico;","id":1876303,"corpo":"<p align=justify>co-processador aritm\u00e9tico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fonte estabilizadora.","id":1876304,"corpo":"<p align=justify>fonte estabilizadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273412,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/514196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na planilha eletr\u00f4nica Excel, o endere\u00e7o de um bloco retangular que pode conter muitas c\u00e9lulas diferentes \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514199,"hashId":"25cf388dc92f97d120d1237dcec5eb85","enunciado":"<p align=justify>Na planilha eletr\u00f4nica Excel, o endere\u00e7o de um bloco\r\nretangular que pode conter muitas c\u00e9lulas diferentes \u00e9\r\nconhecido como:<\/p>","resposta":1876318,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00f3rmula;","id":1876315,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3rmula;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas;","id":1876316,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00f3tulos;","id":1876317,"corpo":"<p align=justify>r\u00f3tulos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faixas ou refer\u00eancias de blocos;","id":1876318,"corpo":"<p align=justify>faixas ou refer\u00eancias de blocos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o.","id":1876319,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273412,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/514199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida mais eficaz para reduzir a incid\u00eancia de gastroenterites no Brasil \u00e9:","provas":[{"id":14205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2006-fjpf-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FJPF - DNIT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":514200,"hashId":"b5de5a01e2774ade7c44964818b14228","enunciado":"<p align=justify>A medida mais eficaz para reduzir a incid\u00eancia de\r\ngastroenterites no Brasil \u00e9:<\/p>","resposta":1876323,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento do per\u00edodo m\u00e9dio de aleitamento materno;","id":1876320,"corpo":"<p align=justify>o aumento do per\u00edodo m\u00e9dio de aleitamento materno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso generalizado da terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral;","id":1876321,"corpo":"<p align=justify>o uso generalizado da terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade das fam\u00edlias;","id":1876322,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade das fam\u00edlias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o da rede de saneamento b\u00e1sico;","id":1876323,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o da rede de saneamento b\u00e1sico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento da cobertura de programas de suplementa\u00e7\u00e3o alimentar das crian\u00e7as.","id":1876324,"corpo":"<p align=justify>o aumento da cobertura de programas de suplementa\u00e7\u00e3o\r\nalimentar das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273413,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/514200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase a seguir. O ciclo de melhoria de processo","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"},{"id":14233,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquiteto","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquiteto - 2006"},{"id":14234,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-spu","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"},{"id":14235,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-arquivista-srh-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Arquivista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":514344,"hashId":"d8527e2305978b42b350ec695af1e8e2","enunciado":"Selecione a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase a\r\nseguir. O ciclo de melhoria de processo","resposta":1877042,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem a sua origem na reengenharia.","id":1877040,"corpo":"<p align=justify>tem a sua origem na reengenharia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a implanta\u00e7\u00e3o de melhorias pontuais.","id":1877041,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e a implanta\u00e7\u00e3o de melhorias pontuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitue-se de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o.","id":1877042,"corpo":"<p align=justify>constitue-se de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 an\u00e1lise do ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1877043,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 an\u00e1lise do ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foca a manualiza\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional.","id":1877044,"corpo":"<p align=justify>foca a manualiza\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273424,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/514344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma IRQ (Linha de Solicita\u00e7\u00e3o de Interrup\u00e7\u00e3o) \u00e9 uma linha","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":514347,"hashId":"e0010ee86b8df98daadb12fc90ae1c81","enunciado":"<p align=justify>Uma IRQ (Linha de Solicita\u00e7\u00e3o de Interrup\u00e7\u00e3o) \u00e9 uma\r\nlinha<\/p>","resposta":1877056,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que estabelece o canal de comunica\u00e7\u00e3o entre um driver de protocolo e um adaptador de rede.","id":1877055,"corpo":"<p align=justify>que estabelece o canal de comunica\u00e7\u00e3o entre um\r\ndriver de protocolo e um adaptador de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de hardware, por meio da qual dispositivos podem enviar sinais para obter a prioridade do processador quando o dispositivo estiver pronto para receber ou enviar informa\u00e7\u00f5es.","id":1877056,"corpo":"<p align=justify>de hardware, por meio da qual dispositivos podem\r\nenviar sinais para obter a prioridade do processador\r\nquando o dispositivo estiver pronto para receber ou\r\nenviar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de comunica\u00e7\u00e3o para perif\u00e9ricos remov\u00edveis, que permite a liga\u00e7\u00e3o desses perif\u00e9ricos a um conector especial de 68 pinos existente em computadores port\u00e1teis.","id":1877057,"corpo":"<p align=justify>de comunica\u00e7\u00e3o para perif\u00e9ricos remov\u00edveis, que\r\npermite a liga\u00e7\u00e3o desses perif\u00e9ricos a um conector\r\nespecial de 68 pinos existente em computadores\r\nport\u00e1teis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que disponibiliza um recurso compartilhado por interm\u00e9dio da rede apenas para determinados usu\u00e1rios.","id":1877058,"corpo":"<p align=justify>que disponibiliza um recurso compartilhado por\r\ninterm\u00e9dio da rede apenas para determinados\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bidirecional para dados que entram e saem de computadores ligados em rede. \u00c9 muito utilizada por programadores que criam aplicativos sockets baseados em TCP\/IP.","id":1877059,"corpo":"<p align=justify>bidirecional para dados que entram e saem de\r\ncomputadores ligados em rede. \u00c9 muito utilizada por\r\nprogramadores que criam aplicativos sockets baseados\r\nem TCP\/IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273426,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/514347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de Hardware e Software. I. Uma CGI (Common Gateway Interface) \u00e9 uma interface padr\u00e3o usada para permitir a intera\u00e7\u00e3o entre o servidor WWW e outros programas executados no sistema. II. A Verifica\u00e7\u00e3o por Redund\u00e2ncia C\u00edclica (CRC) \u00e9 um procedimento usado nas unidades de disco de modo a garantir que os dados gravados em um setor sejam lidos de maneira correta posteriormente. Este procedimento tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para verificar erros na transmiss\u00e3o de dados. III. O BIOS est\u00e1 ligado diretamente ao processador e a partir dele faz: o acesso \u00e0s mem\u00f3rias e ao barramento AGP, a gera\u00e7\u00e3o dos sinais e o controle do barramento PCI e, al\u00e9m disso, seus diversos circuitos servem para realizar uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es como: Controle do barramento ISA; Controle e acesso a mem\u00f3ria, incluindo a cache L2; Controle dos sinais de interrup\u00e7\u00e3o IRQ, e DMA; Timer; Controle da Interface IDE e Controle da Interface USB. IV. O barramento ISA trabalha a 133 MHz, proporcionando uma velocidade 4 vezes maior que o PCI. Sua taxa de transfer\u00eancia pode chegar a 266 MB por segundo quando operando no esquema de velocidade X2. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":514355,"hashId":"9add4eb70c59a32184a5040804918425","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de Hardware e Software. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma CGI (Common Gateway Interface) \u00e9 uma interface padr\u00e3o usada para permitir a intera\u00e7\u00e3o entre o servidor WWW e outros programas executados no sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A Verifica\u00e7\u00e3o por Redund\u00e2ncia C\u00edclica (CRC) \u00e9 um procedimento usado nas unidades de disco de modo a garantir que os dados gravados em um setor sejam lidos de maneira correta posteriormente. Este procedimento tamb\u00e9m \u00e9 utilizado para verificar erros na transmiss\u00e3o de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O BIOS est\u00e1 ligado diretamente ao processador e a partir dele faz: o acesso \u00e0s mem\u00f3rias e ao barramento AGP, a gera\u00e7\u00e3o dos sinais e o controle do barramento PCI e, al\u00e9m disso, seus diversos circuitos servem para realizar uma s\u00e9rie de fun\u00e7\u00f5es como: Controle do barramento ISA; Controle e acesso a mem\u00f3ria, incluindo a cache L2; Controle dos sinais de interrup\u00e7\u00e3o IRQ, e DMA; Timer; Controle da Interface IDE e Controle da Interface USB.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. O barramento ISA trabalha a 133 MHz, proporcionando uma velocidade 4 vezes maior que o PCI. Sua taxa de transfer\u00eancia pode chegar a 266 MB por segundo quando operando no esquema de velocidade X2. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":1877090,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1877090,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1877091,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1877092,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1877093,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1877094,"corpo":"II e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273426,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/514355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de Hardware e Software. I. O NetBIOS forma um conjunto de rotinas que um programa aplicativo usa para solicitar e realizar servi\u00e7os de baixo n\u00edvel executados por um outro componente, como, por exemplo, o sistema operacional. II. O endere\u00e7o MAC \u00e9 um endere\u00e7o f\u00edsico, formado por um n\u00famero exclusivo de 48 bits, atribu\u00eddo pelo fabricante a uma placa de rede, que \u00e9 usado para mapeamento em comunica\u00e7\u00e3o de redes TCP\/IP. III. Um Kernel descreve um sistema conectado a v\u00e1rias redes f\u00edsicas TCP\/IP, sendo capaz de direcionar e transmitir pacotes IP entre essas redes. IV. Um driver de dispositivo \u00e9 um programa que permite que este dispositivo espec\u00edfico se comunique com o Sistema Operacional. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":514357,"hashId":"33fa689df44cc28c1703ce83eab41d80","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de Hardware e Software. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O NetBIOS forma um conjunto de rotinas que um programa aplicativo usa para solicitar e realizar servi\u00e7os de baixo n\u00edvel executados por um outro componente, como, por exemplo, o sistema operacional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O endere\u00e7o MAC \u00e9 um endere\u00e7o f\u00edsico, formado por um n\u00famero exclusivo de 48 bits, atribu\u00eddo pelo fabricante a uma placa de rede, que \u00e9 usado para mapeamento em comunica\u00e7\u00e3o de redes TCP\/IP. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Um Kernel descreve um sistema conectado a v\u00e1rias redes f\u00edsicas TCP\/IP, sendo capaz de direcionar e transmitir pacotes IP entre essas redes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Um driver de dispositivo \u00e9 um programa que permite que este dispositivo espec\u00edfico se comunique com o Sistema Operacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":1877109,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1877105,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1877106,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1877107,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1877108,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1877109,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273426,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/514357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a Redes de Computadores. I. Uma colis\u00e3o ocorre quando dois ou mais n\u00f3s em um meio n\u00e3o compartilhado, isto \u00e9, LANs separadas por roteadores, tentam enviar os dados ao mesmo tempo. II. Um Hub \u00e9 um dispositivo da camada 1 do modelo OSI, que pode conectar v\u00e1rias LANs para que elas atuem como uma s\u00f3. III. No Roteamento Determin\u00edstico executado por uma ponte (Bridge) operando na camada 2 do modelo OSI, sempre haver\u00e1 a tentativa de escolha de um novo caminho para a mensagem. IV. Na comuta\u00e7\u00e3o por pacotes, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas em pacotes, cada um com seu pr\u00f3prio endere\u00e7o de destino, que ser\u00e3o roteados independentemente. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":514395,"hashId":"8e0e87a89dcb63ef74b6d6430280c00c","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a Redes de Computadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma colis\u00e3o ocorre quando dois ou mais n\u00f3s em um meio n\u00e3o compartilhado, isto \u00e9, LANs separadas por roteadores, tentam enviar os dados ao mesmo tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um Hub \u00e9 um dispositivo da camada 1 do modelo OSI, que pode conectar v\u00e1rias LANs para que elas atuem como uma s\u00f3. <\/P>\r\n<P align=justify>III. No Roteamento Determin\u00edstico executado por uma ponte (Bridge) operando na camada 2 do modelo OSI, sempre haver\u00e1 a tentativa de escolha de um novo caminho para a mensagem. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Na comuta\u00e7\u00e3o por pacotes, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas em pacotes, cada um com seu pr\u00f3prio endere\u00e7o de destino, que ser\u00e3o roteados independentemente. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":1877299,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1877295,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1877296,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1877297,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1877298,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1877299,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/514395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a Protocolos e Redes de Computadores. I. Os servidores DNS s\u00e3o consultados por aplica\u00e7\u00f5es, clientes do servi\u00e7o DNS, que precisam converter nomes em endere\u00e7os. II. Uma rede ATM \u00e9 composta por um par de n\u00f3s que, sem a necessidade de conex\u00e3o, n\u00e3o dependem do servi\u00e7o de roteamento. Nesse modelo de rede, a transmiss\u00e3o \u00e9 formada por c\u00e9lulas compostas por 5 bytes de cabe\u00e7alho mais 4 bytes que determinam o tamanho do pacote de dados que ser\u00e3o transmitidos, o pacote de dados e, ao final, mais 5 bytes que encerram a transmiss\u00e3o. III. Os roteadores n\u00e3o s\u00e3o transparentes \u00e0s m\u00e1quinas nas redes interligadas. Para que um datagrama seja transferido entre m\u00e1quinas em redes distintas \u00e9 necess\u00e1rio que as m\u00e1quinas tenham o endere\u00e7o do roteador armazenado em sua tabela de roteamento. Dessa forma, a m\u00e1quina na origem envia o datagrama para o roteador que, por sua vez, envia-o para a m\u00e1quina no destino ou para o pr\u00f3ximo roteador na rota para o destino. IV. Associada a cada informa\u00e7\u00e3o obtida de um servidor DNS encontra-se um valor denominado TTL (Time To Live), que informa o tempo que o servidor DNS est\u00e1 ativo. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":14209,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","sigla":"ENAP","id":348,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"enap-2006-esaf-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - ENAP - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":514399,"hashId":"1426e0e1398fa24c7d274a6bce5d52fb","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a Protocolos e Redes de Computadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os servidores DNS s\u00e3o consultados por aplica\u00e7\u00f5es, clientes do servi\u00e7o DNS, que precisam converter nomes em endere\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma rede ATM \u00e9 composta por um par de n\u00f3s que, sem a necessidade de conex\u00e3o, n\u00e3o dependem do servi\u00e7o de roteamento. Nesse modelo de rede, a transmiss\u00e3o \u00e9 formada por c\u00e9lulas compostas por 5 bytes de cabe\u00e7alho mais 4 bytes que determinam o tamanho do pacote de dados que ser\u00e3o transmitidos, o pacote de dados e, ao final, mais 5 bytes que encerram a transmiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os roteadores n\u00e3o s\u00e3o transparentes \u00e0s m\u00e1quinas nas redes interligadas. Para que um datagrama seja transferido entre m\u00e1quinas em redes distintas \u00e9 necess\u00e1rio que as m\u00e1quinas tenham o endere\u00e7o do roteador armazenado em sua tabela de roteamento. Dessa forma, a m\u00e1quina na origem envia o datagrama para o roteador que, por sua vez, envia-o para a m\u00e1quina no destino ou para o pr\u00f3ximo roteador na rota para o destino. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Associada a cada informa\u00e7\u00e3o obtida de um servidor DNS encontra-se um valor denominado TTL (Time To Live), que informa o tempo que o servidor DNS est\u00e1 ativo. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":1877318,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1877315,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1877316,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1877317,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1877318,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1877319,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273428,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/514399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dota\u00e7\u00f5es consignadas aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios e adicionais apresentam autoriza\u00e7\u00f5es de despesas v\u00e1lidas para a utiliza\u00e7\u00e3o ao longo do per\u00edodo de vig\u00eancia da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual. Assim, o administrador deve precaverse, no que diz respeito a sincroniza\u00e7\u00e3o entre a entrada e a sa\u00edda de recursos, uma vez que n\u00e3o ocorre automaticamente o ajuste entre a receita e as necessidades de pagamento de despesas.","provas":[{"id":15482,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":556410,"hashId":"1d1e9b60823df5c17fbee064197b72f5","enunciado":"<p align=justify>As dota\u00e7\u00f5es consignadas aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios e\r\nadicionais apresentam autoriza\u00e7\u00f5es de despesas v\u00e1lidas para\r\na utiliza\u00e7\u00e3o ao longo do per\u00edodo de vig\u00eancia da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual. Assim, o administrador deve precaverse,\r\nno que diz respeito a sincroniza\u00e7\u00e3o entre a entrada e a\r\nsa\u00edda de recursos, uma vez que n\u00e3o ocorre automaticamente\r\no ajuste entre a receita e as necessidades de pagamento de\r\ndespesas.<\/p>","resposta":1987703,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico e suas especificidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282479,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico e suas especificidades, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/556410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anexo de metas fiscais conter\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido dos tr\u00eas \u00faltimos exerc\u00edcios, destacando a origem e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos.","provas":[{"id":15482,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":556412,"hashId":"7af49e67ea737a9be1150e410c9275fa","enunciado":"<p align=justify>O anexo de metas fiscais conter\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido dos tr\u00eas \u00faltimos exerc\u00edcios, destacando a origem e a\r\naplica\u00e7\u00e3o dos recursos obtidos com a aliena\u00e7\u00e3o de ativos.<\/p>","resposta":1987707,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico e suas especificidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282479,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o or\u00e7amento p\u00fablico e suas especificidades, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/556412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se estabelecer a servid\u00e3o, h\u00e1 a necessidade de fixar o tempo de vig\u00eancia. Dessa maneira, o contrato estabelecer\u00e1 o per\u00edodo e o registro da servid\u00e3o de bens im\u00f3veis ser\u00e1 efetuado no sistema de compensa\u00e7\u00e3o conforme a seguir. servid\u00f5es de bens im\u00f3veis a contrapartida de responsabilidade de terceiros","provas":[{"id":15482,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":556425,"hashId":"711266f9aaffa6d723ad9480797279de","enunciado":"<p align=justify>Ao se estabelecer a servid\u00e3o, h\u00e1 a necessidade de fixar o\r\ntempo de vig\u00eancia. Dessa maneira, o contrato estabelecer\u00e1 o\r\nper\u00edodo e o registro da servid\u00e3o de bens im\u00f3veis ser\u00e1\r\nefetuado no sistema de compensa\u00e7\u00e3o conforme a seguir.\r\nservid\u00f5es de bens im\u00f3veis\r\na contrapartida de responsabilidade de terceiros<\/p>","resposta":1987734,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No referente aos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e do registro de empr\u00e9stimo e cess\u00e3o de bens, julgue os itens a seguir.","id":282482,"enunciado":"<p align=justify>No referente aos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e do registro\r\nde empr\u00e9stimo e cess\u00e3o de bens, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"},{"nome_clean":"Contratos","oab":false,"nome":"Contratos","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412259,"slug":"contabilidade-publica-contratos"}],"slug":"contabilidade-publica\/556425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comodato corresponde a empr\u00e9stimo de uso e o bem deve ser restitu\u00eddo ao concedente. Assim, o comodato aplica-se, geralmente, a bens im\u00f3veis. O registro de bens recebidos em comodato ser\u00e1 no sistema de compensa\u00e7\u00e3o e o lan\u00e7amento \u00e9 o apresentado a seguir. contrapartida de responsabilidade do governo a bens recebidos em comodato","provas":[{"id":15482,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":556427,"hashId":"d81fabb971f4847336861148387714fe","enunciado":"<p align=justify>O comodato corresponde a empr\u00e9stimo de uso e o bem deve\r\nser restitu\u00eddo ao concedente. Assim, o comodato aplica-se,\r\ngeralmente, a bens im\u00f3veis. O registro de bens recebidos em\r\ncomodato ser\u00e1 no sistema de compensa\u00e7\u00e3o e o lan\u00e7amento\r\n\u00e9 o apresentado a seguir.\r\ncontrapartida de responsabilidade do governo\r\na bens recebidos em comodato<\/p>","resposta":1987737,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No referente aos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e do registro de empr\u00e9stimo e cess\u00e3o de bens, julgue os itens a seguir.","id":282482,"enunciado":"<p align=justify>No referente aos est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e do registro\r\nde empr\u00e9stimo e cess\u00e3o de bens, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412339,"slug":"contabilidade-publica-quadro-das-contas-de-compensacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/556427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do ressarcimento de valores recebidos indevidamente do contribuinte ser\u00e1 executado por meio de restitui\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o de receitas.","provas":[{"id":15482,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":556434,"hashId":"e5c71b4aaf9ce522b4345471500e1ddb","enunciado":"<p align=justify>O registro do ressarcimento de valores recebidos\r\nindevidamente do contribuinte ser\u00e1 executado por meio de\r\nrestitui\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o de receitas.<\/p>","resposta":1987751,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos registros da contabilidade p\u00fablica e suas especificidades, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282484,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos registros da contabilidade p\u00fablica e suas\r\nespecificidades, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00f5es da receita","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00f5es da receita","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412107,"slug":"contabilidade-publica-deducoes-da-receita"},{"nome_clean":"Restitui\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Restitui\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias","pai":412107,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412108,"slug":"contabilidade-publica-restituicao-de-receitas-orcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/556434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o dos custos dos tratamentos m\u00e9dicos, decorrente dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos nessa \u00e1rea, desloca a curva de oferta desses servi\u00e7os para cima e para a esquerda e, por isso, explica, em parte, os aumentos substanciais dos pre\u00e7os desses servi\u00e7os nos \u00faltimos anos.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556457,"hashId":"10e3eaf9e49ed342dd808c40faa62698","enunciado":"<p align=justify>A eleva\u00e7\u00e3o dos custos dos tratamentos m\u00e9dicos, decorrente\r\ndos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos nessa \u00e1rea, desloca a curva de\r\noferta desses servi\u00e7os para cima e para a esquerda e, por\r\nisso, explica, em parte, os aumentos substanciais dos pre\u00e7os\r\ndesses servi\u00e7os nos \u00faltimos anos.<\/p>","resposta":1987797,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise da oferta e da demanda e as intera\u00e7\u00f5es entre o governo e os mercados privados s\u00e3o t\u00f3picos relevantes para o estudo dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":282488,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da oferta e da demanda e as intera\u00e7\u00f5es entre o governo\r\ne os mercados privados s\u00e3o t\u00f3picos relevantes para o estudo dos\r\nfen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412742,"slug":"economia-e-financas-equilibrio"}],"slug":"economia-e-financas\/556457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o, o uso privado de \u00e1guas subterr\u00e2neas, tais como po\u00e7os artesianos, vertentes e fontes, sobreestima o consumo socialmente \u00f3timo e, portanto, n\u00e3o conduz a uma solu\u00e7\u00e3o eficiente no sentido de Pareto.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556459,"hashId":"fe5ef15739aa7f4f776d8f951e6c2e04","enunciado":"<p align=justify>Na aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o, o uso privado de \u00e1guas\r\nsubterr\u00e2neas, tais como po\u00e7os artesianos, vertentes e fontes,\r\nsobreestima o consumo socialmente \u00f3timo e, portanto, n\u00e3o\r\nconduz a uma solu\u00e7\u00e3o eficiente no sentido de Pareto.<\/p>","resposta":1987801,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise da oferta e da demanda e as intera\u00e7\u00f5es entre o governo e os mercados privados s\u00e3o t\u00f3picos relevantes para o estudo dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":282488,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da oferta e da demanda e as intera\u00e7\u00f5es entre o governo\r\ne os mercados privados s\u00e3o t\u00f3picos relevantes para o estudo dos\r\nfen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404188,"slug":"economia-e-financas-conceitos-de-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/556459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo-se que a renda dispon\u00edvel, em tr\u00eas anos sucessivos, seja igual a R$ 2.000,00, R$ 3.000,00 e R$ 4.000,00 e que, no mesmo per\u00edodo, o consumo eleve-se a R$ 2.000,00, R$ 2.800,00 e R$ 4.400,00, respectivamente, ent\u00e3o a propens\u00e3o marginal a consumir dessa economia \u00e9 igual a 0,8.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556462,"hashId":"efee7e6b102930915a6beea05adff8db","enunciado":"<p align=justify>Supondo-se que a renda dispon\u00edvel, em tr\u00eas anos sucessivos,\r\nseja igual a R$ 2.000,00, R$ 3.000,00 e R$ 4.000,00 e que,\r\nno mesmo per\u00edodo, o consumo eleve-se a R$ 2.000,00,\r\nR$ 2.800,00 e R$ 4.400,00, respectivamente, ent\u00e3o a\r\npropens\u00e3o marginal a consumir dessa economia \u00e9 igual a 0,8.<\/p>","resposta":1987807,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue itens que se seguem.","id":282489,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"},{"nome_clean":"Consumo (C)","oab":false,"nome":"Consumo (C)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413050,"slug":"economia-e-financas-consumo-c"}],"slug":"economia-e-financas\/556462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da produ\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do desemprego abaixo da taxa natural, decorrentes do fato de as expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de pre\u00e7os serem inferiores aos pre\u00e7os vigentes, n\u00e3o s\u00e3o sustent\u00e1veis no longo prazo.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556466,"hashId":"c23ec682c71f4d2acd27f5392f3bef41","enunciado":"<p align=justify>O aumento da produ\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do desemprego abaixo\r\nda taxa natural, decorrentes do fato de as expectativas em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de pre\u00e7os serem inferiores aos pre\u00e7os\r\nvigentes, n\u00e3o s\u00e3o sustent\u00e1veis no longo prazo.<\/p>","resposta":1987815,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue itens que se seguem.","id":282489,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/556466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da exist\u00eancia de importantes economias de escala, decorrente, em parte, da exist\u00eancia de elevados custos fixos, a monopoliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua pode aumentar a efici\u00eancia e reduzir os custos m\u00e9dios de produ\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o da \u00e1gua tratada, comercializada por esses sistemas.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556476,"hashId":"1ec101e134ecbbc2fae6bcc58814c0a6","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da exist\u00eancia de importantes economias de escala,\r\ndecorrente, em parte, da exist\u00eancia de elevados custos fixos,\r\na monopoliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de abastecimento de \u00e1gua\r\npode aumentar a efici\u00eancia e reduzir os custos m\u00e9dios de\r\nprodu\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o da \u00e1gua tratada, comercializada por\r\nesses sistemas.<\/p>","resposta":1987835,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0 an\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282490,"enunciado":"<p align=justify>A microeconomia estuda o comportamento individual dos agentes\r\necon\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um s\u00f3lido fundamento \u00e0\r\nan\u00e1lise dos agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economias e Deseconomias de Escala","oab":false,"nome":"Economias e Deseconomias de Escala","pai":412827,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412831,"slug":"economia-e-financas-economias-e-deseconomias-de-escala"}],"slug":"economia-e-financas\/556476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores que explicam o sucesso do Plano Real, em rela\u00e7\u00e3o aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o anteriores, destaca-se a superioridade da estrat\u00e9gia da URV (unidade real de valor) sobre a de desindexa\u00e7\u00e3o via congelamento de pre\u00e7os, j\u00e1 que este \u00faltimo gerava desajustes nos pre\u00e7os relativos, enquanto a URV previa um per\u00edodo para o realinhamento desses pre\u00e7os.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556483,"hashId":"1a643e433bd7a13208341421841c69e7","enunciado":"<p align=justify>Entre os fatores que explicam o sucesso do Plano Real, em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o anteriores, destaca-se a\r\nsuperioridade da estrat\u00e9gia da URV (unidade real de valor)\r\nsobre a de desindexa\u00e7\u00e3o via congelamento de pre\u00e7os, j\u00e1 que\r\neste \u00faltimo gerava desajustes nos pre\u00e7os relativos, enquanto\r\na URV previa um per\u00edodo para o realinhamento desses\r\npre\u00e7os.<\/p>","resposta":1987849,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia brasileira \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282492,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia brasileira \u00e9 importante para a compreens\u00e3o\r\nda situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. Acerca desse assunto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"}],"slug":"economia-e-financas\/556483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos oriundos de receitas do INSS, que incluem as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias e as parcelas sob a sistem\u00e1tica do SIMPLES, ingressam diretamente na conta \u00fanica do Tesouro Nacional sob a gest\u00e3o do INSS.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556487,"hashId":"2daea0c76f9a767aaf27715d9d7565f7","enunciado":"<p align=justify>Os recursos oriundos de receitas do INSS, que incluem as\r\ncontribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias e as parcelas sob a sistem\u00e1tica\r\ndo SIMPLES, ingressam diretamente na conta \u00fanica do\r\nTesouro Nacional sob a gest\u00e3o do INSS.<\/p>","resposta":1987857,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A conta \u00fanica do Tesouro Nacional, mantida pelo Banco Central do Brasil, acolhe as disponibilidades financeiras da Uni\u00e3o, na modalidade online. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282493,"enunciado":"<p align=justify>A conta \u00fanica do Tesouro Nacional, mantida pelo Banco Central\r\ndo Brasil, acolhe as disponibilidades financeiras da Uni\u00e3o, na\r\nmodalidade online. A esse respeito, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403974,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403978,"slug":"economia-e-financas-definicao-de-financas-publicas"},{"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/556487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o crit\u00e9rio do valor presente l\u00edquido (VPL) considerar implicitamente que as entradas de caixa geradas pelos investimentos s\u00e3o reinvestidas ao custo de capital da empresa constitui uma das vantagens de se utilizar esse crit\u00e9rio nas decis\u00f5es de aceitar ou rejeitar investimentos.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556496,"hashId":"014a5920c67d7308298645198a06a06b","enunciado":"O fato de o crit\u00e9rio do valor presente l\u00edquido (VPL)\r\nconsiderar implicitamente que as entradas de caixa geradas\r\npelos investimentos s\u00e3o reinvestidas ao custo de capital da\r\nempresa constitui uma das vantagens de se utilizar esse\r\ncrit\u00e9rio nas decis\u00f5es de aceitar ou rejeitar investimentos.","resposta":1987875,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de gest\u00e3o financeira empresarial, constitui instrumental importante para a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282495,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o financeira, que aborda t\u00e9cnicas e princ\u00edpios de\r\ngest\u00e3o financeira empresarial, constitui instrumental importante\r\npara a tomada de decis\u00f5es nas empresas. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/556496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que o ente da Federa\u00e7\u00e3o, por meio de atos contratuais, recebe equipamentos para usufruto, destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es. Assim, ter\u00e1 direito de utilizar o bem ou receber os benef\u00edcios vinculados a ele, caso uma parcela do bem esteja alugada a outrem. Dessa maneira, o registro do bem, no sistema de compensa\u00e7\u00e3o, pelo recebimento de bens em usufruto, ser\u00e1 a d\u00e9bito da conta de contrapartida de responsabilidade do governo e a cr\u00e9dito de bens recebidos em usufruto.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556498,"hashId":"a9363ff239368eb0350becd5b94f5b7d","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que o ente da Federa\u00e7\u00e3o, por meio de atos\r\ncontratuais, recebe equipamentos para usufruto, destinados\r\n\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es. Assim, ter\u00e1 direito de\r\nutilizar o bem ou receber os benef\u00edcios vinculados a ele, caso\r\numa parcela do bem esteja alugada a outrem. Dessa maneira,\r\no registro do bem, no sistema de compensa\u00e7\u00e3o, pelo\r\nrecebimento de bens em usufruto, ser\u00e1 a d\u00e9bito da conta de\r\ncontrapartida de responsabilidade do governo e a cr\u00e9dito de\r\nbens recebidos em usufruto.<\/p>","resposta":1987879,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da contabilidade p\u00fablica e seus reflexos.","id":282496,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da contabilidade p\u00fablica e seus\r\nreflexos.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"},{"nome_clean":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412339,"slug":"contabilidade-publica-quadro-das-contas-de-compensacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/556498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a licita\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os adote a empreitada por pre\u00e7o global, caber\u00e1 aos licitantes apresentar estimativa de gastos em fun\u00e7\u00e3o de sua experi\u00eancia na \u00e1rea. Ser\u00e1 vedada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a apresenta\u00e7\u00e3o de detalhamento da obra, sob pena de anula\u00e7\u00e3o do certame.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556506,"hashId":"f3998219a8f3bd80004498b953408693","enunciado":"<p align=justify>Caso a licita\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os adote a\r\nempreitada por pre\u00e7o global, caber\u00e1 aos licitantes apresentar\r\nestimativa de gastos em fun\u00e7\u00e3o de sua experi\u00eancia na \u00e1rea.\r\nSer\u00e1 vedada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a apresenta\u00e7\u00e3o de\r\ndetalhamento da obra, sob pena de anula\u00e7\u00e3o do certame.<\/p>","resposta":1987896,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos procedimentos vinculados a licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":282497,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos procedimentos vinculados a licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/556506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A numera\u00e7\u00e3o de classifica\u00e7\u00e3o funcional-program\u00e1tica obedecer\u00e1, respectivamente, a seguinte seq\u00fc\u00eancia: fun\u00e7\u00e3o, subfun\u00e7\u00e3o, programa, projeto e atividade. Assim, ao se efetuar o empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ser\u00e1 substitu\u00edda a categoria econ\u00f4mica pela categoria funcionalprogram\u00e1tica.","provas":[{"id":15483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":556513,"hashId":"3d95bd966d496b6cce513dd6fcc125df","enunciado":"<p align=justify>A numera\u00e7\u00e3o de classifica\u00e7\u00e3o funcional-program\u00e1tica\r\nobedecer\u00e1, respectivamente, a seguinte seq\u00fc\u00eancia: fun\u00e7\u00e3o,\r\nsubfun\u00e7\u00e3o, programa, projeto e atividade. Assim, ao se\r\nefetuar o empenho da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ser\u00e1 substitu\u00edda\r\na categoria econ\u00f4mica pela categoria funcionalprogram\u00e1tica.<\/p>","resposta":1987910,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as especificidades da classifica\u00e7\u00e3o funcionalprogram\u00e1tica e da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), julgue os itens seguintes.","id":282499,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as especificidades da classifica\u00e7\u00e3o funcionalprogram\u00e1tica\r\ne da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/556513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de licenciamento ambiental de loteamentos residenciais unifamiliares, sob forma de condom\u00ednio, no munic\u00edpio de Bel\u00e9m, o estudo de impacto de vizinhan\u00e7a pode substituir o estudo de impacto ambiental.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555397,"hashId":"c0d4cacb3b21e813acd856d0c66cdd0e","enunciado":"<p align=justify>Em casos de licenciamento ambiental de loteamentos\r\nresidenciais unifamiliares, sob forma de condom\u00ednio, no\r\nmunic\u00edpio de Bel\u00e9m, o estudo de impacto de vizinhan\u00e7a\r\npode substituir o estudo de impacto ambiental.<\/p>","resposta":1984766,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria instrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue os seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos instrumentos de gest\u00e3o urbana.","id":282296,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover\r\na fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue\r\nos seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/555397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social, a infra-estrutura m\u00ednima exigida para sua aprova\u00e7\u00e3o inclui a defini\u00e7\u00e3o das vias de circula\u00e7\u00e3o, a rede de drenagem pluvial, a rede de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, as solu\u00e7\u00f5es para o esgotamento sanit\u00e1rio e para a energia el\u00e9trica domiciliar.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555400,"hashId":"57016fce11a598c78f6088b3f2e6a14e","enunciado":"<p align=justify>Nos parcelamentos situados nas zonas habitacionais\r\ndeclaradas por lei como de interesse social, a infra-estrutura\r\nm\u00ednima exigida para sua aprova\u00e7\u00e3o inclui a defini\u00e7\u00e3o das\r\nvias de circula\u00e7\u00e3o, a rede de drenagem pluvial, a rede de\r\nabastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, as solu\u00e7\u00f5es para o\r\nesgotamento sanit\u00e1rio e para a energia el\u00e9trica domiciliar.<\/p>","resposta":1984771,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria instrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue os seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos instrumentos de gest\u00e3o urbana.","id":282296,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover\r\na fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue\r\nos seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/555400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00e1reas de nascentes, consideradas como \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o de fontes de \u00e1gua para abastecimento de p\u00fablico visitante.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555403,"hashId":"6cb8b089bb12ffb4535501c893b4f98b","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1reas de nascentes, consideradas como \u00e1reas de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente, \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o de fontes\r\nde \u00e1gua para abastecimento de p\u00fablico visitante.<\/p>","resposta":1984778,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental tem sido incorporada ao processo de gest\u00e3o urbana e vem demandando dos urbanistas a necessidade de conhecimento das normas e resolu\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os estaduais de meio ambiente e do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA). Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam da legisla\u00e7\u00e3o ambiental e urban\u00edstica.","id":282297,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental tem sido incorporada ao\r\nprocesso de gest\u00e3o urbana e vem demandando dos urbanistas a\r\nnecessidade de conhecimento das normas e resolu\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os\r\nestaduais de meio ambiente e do Conselho Nacional do Meio\r\nAmbiente (CONAMA). Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam\r\nda legisla\u00e7\u00e3o ambiental e urban\u00edstica.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/555403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 op\u00e7\u00e3o I, a op\u00e7\u00e3o II equivale a uma compra em que se cobra juros compostos mensais inferiores a 25%.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555415,"hashId":"34a96ff86f536d1143d734c59d850a26","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 op\u00e7\u00e3o I, a op\u00e7\u00e3o II equivale a uma compra\r\nem que se cobra juros compostos mensais inferiores a 25%.<\/p>","resposta":1984802,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":282301,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15465\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/555415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o capital \u00e9 aplicado por um semestre e rende R$ 303,01 de juros, ent\u00e3o a taxa nominal \u00e9 igual a 3,3%.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555420,"hashId":"b73c7e9ce35d1410b63a2d2d36d0f166","enunciado":"<p align=justify>Se o capital \u00e9 aplicado por um semestre e rende R$ 303,01\r\nde juros, ent\u00e3o a taxa nominal \u00e9 igual a 3,3%.<\/p>","resposta":1984812,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um investidor aplica R$ 10.000,00 \u00e0 taxa nominal de i% ao semestre. Considerando que a capitaliza\u00e7\u00e3o de juros seja composta e bimestral, julgue os itens que se seguem.","id":282303,"enunciado":"<p align=justify>Um investidor aplica R$ 10.000,00 \u00e0 taxa nominal de i% ao\r\nsemestre. Considerando que a capitaliza\u00e7\u00e3o de juros seja\r\ncomposta e bimestral, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"}],"slug":"matematica-financeira\/555420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o utilizado foi o de amortiza\u00e7\u00e3o constante, ent\u00e3o a primeira presta\u00e7\u00e3o paga por Sofia foi inferior a R$ 4.000,00.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555423,"hashId":"f40242fd3bc12c13b4aeec87f247475e","enunciado":"<p align=justify>Se o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o utilizado foi o de amortiza\u00e7\u00e3o\r\nconstante, ent\u00e3o a primeira presta\u00e7\u00e3o paga por Sofia foi\r\ninferior a R$ 4.000,00.<\/p>","resposta":1984818,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sofia contraiu uma s\u00e9rie de 6 empr\u00e9stimos mensais, consecutivos e iguais a R$ 3.750,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que cobra a taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. No momento do acordo, Sofia recebeu a quantia referente ao primeiro empr\u00e9stimo. No dia em que recebeu a quantia referente ao 6.\u00ba empr\u00e9stimo, Sofia firmou acordo com a institui\u00e7\u00e3o financeira de que pagaria o montante total do empr\u00e9stimo em 12 presta\u00e7\u00f5es, anuais e consecutivas, \u00e0 taxa de juros compostos de 8% ao ano, vencendo a primeira presta\u00e7\u00e3o um ano ap\u00f3s o acordo do pagamento da d\u00edvida. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e (1,05)4 = 1,22, (1,05)6 = 1,34 e (1,08) -12 = 0,40, julgue os itens a seguir.","id":282304,"enunciado":"<P align=justify>Sofia contraiu uma s\u00e9rie de 6 empr\u00e9stimos mensais, consecutivos e iguais a R$ 3.750,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que cobra a taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. No momento do acordo, Sofia recebeu a quantia referente ao primeiro empr\u00e9stimo. No dia em que recebeu a quantia referente ao 6.\u00ba empr\u00e9stimo, Sofia firmou acordo com a institui\u00e7\u00e3o financeira de que pagaria o montante total do empr\u00e9stimo em 12 presta\u00e7\u00f5es, anuais e consecutivas, \u00e0 taxa de juros compostos de 8% ao ano, vencendo a primeira presta\u00e7\u00e3o um ano ap\u00f3s o acordo do pagamento da d\u00edvida. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e (1,05)<SUP>4<\/SUP> = 1,22, (1,05)6 = 1,34 e (1,08)<SUP> -12<\/SUP> = 0,40, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/555423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos locais equipados com esta\u00e7\u00f5es fluviogr\u00e1ficas autom\u00e1ticas, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de uma curvachave.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556562,"hashId":"27d6a29ba1f24f5369727bb232166cd1","enunciado":"<p align=justify>Nos locais equipados com esta\u00e7\u00f5es fluviogr\u00e1ficas\r\nautom\u00e1ticas, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de uma curvachave.<\/p>","resposta":1988008,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um programa de monitoramento hidrol\u00f3gico de uma bacia hidrogr\u00e1fica prev\u00ea a instala\u00e7\u00e3o de diversas esta\u00e7\u00f5es pluviogr\u00e1ficas e fluviogr\u00e1ficas autom\u00e1ticas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282516,"enunciado":"<p align=justify>Um programa de monitoramento hidrol\u00f3gico de uma bacia\r\nhidrogr\u00e1fica prev\u00ea a instala\u00e7\u00e3o de diversas esta\u00e7\u00f5es\r\npluviogr\u00e1ficas e fluviogr\u00e1ficas autom\u00e1ticas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ninstala\u00e7\u00e3o e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/556562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"haver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes da compra dos materiais a serem utilizados nas obras ou nos servi\u00e7os.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556573,"hashId":"ceada781b606486e8cd19f85daf52569","enunciado":"<p align=justify>haver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o\r\npagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes da compra dos\r\nmateriais a serem utilizados nas obras ou nos servi\u00e7os.<\/p>","resposta":1988030,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que obras e servi\u00e7os possam ser licitados, deve","id":282520,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para\r\nlicita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que obras e\r\nservi\u00e7os possam ser licitados, deve<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/556573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"constar no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556574,"hashId":"569a2f6a01907b8adac7524f0d830991","enunciado":"<p align=justify>constar no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua\r\norigem, exceto nos casos de empreendimentos executados e\r\nexplorados sob o regime de concess\u00e3o.<\/p>","resposta":1988032,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que obras e servi\u00e7os possam ser licitados, deve","id":282520,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para\r\nlicita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, para que obras e\r\nservi\u00e7os possam ser licitados, deve<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/556574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faixa de tr\u00e2nsito \u00e9 a por\u00e7\u00e3o da pista cuja largura permite, com seguran\u00e7a, a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos em fila \u00fanica.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556575,"hashId":"7df2a70a4e156512b821042068322e09","enunciado":"<p align=justify>Faixa de tr\u00e2nsito \u00e9 a por\u00e7\u00e3o da pista cuja largura permite,\r\ncom seguran\u00e7a, a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos em fila \u00fanica.<\/p>","resposta":1988033,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do projeto geom\u00e9trico de uma estrada contempla a fixa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas da plataforma e, em particular, da pista de rolamento, em fun\u00e7\u00e3o da classe de rodovia e da regi\u00e3o por ela atravessada. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":282521,"enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do projeto geom\u00e9trico de uma estrada contempla a\r\nfixa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas da plataforma e, em\r\nparticular, da pista de rolamento, em fun\u00e7\u00e3o da classe de rodovia\r\ne da regi\u00e3o por ela atravessada. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/556575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supereleva\u00e7\u00e3o \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o longitudinal da pista em trechos retil\u00edneos.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556576,"hashId":"94dc8aca70725a27cb12e558217ffe08","enunciado":"<p align=justify>Supereleva\u00e7\u00e3o \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o longitudinal da pista em\r\ntrechos retil\u00edneos.<\/p>","resposta":1988036,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do projeto geom\u00e9trico de uma estrada contempla a fixa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas da plataforma e, em particular, da pista de rolamento, em fun\u00e7\u00e3o da classe de rodovia e da regi\u00e3o por ela atravessada. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":282521,"enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do projeto geom\u00e9trico de uma estrada contempla a\r\nfixa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas da plataforma e, em\r\nparticular, da pista de rolamento, em fun\u00e7\u00e3o da classe de rodovia\r\ne da regi\u00e3o por ela atravessada. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/556576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a exist\u00eancia dos seguintes saldos cont\u00e1beis, em reais, de um ente, ao final do exerc\u00edcio: receita arrecadada: R$ 170.000,00 despesa autorizada: R$ 150.000,00 despesa empenhada: R$ 125.000,00 despesa paga: R$ 110.000,00 despesa liquidada: R$ 115.000,00 Com base nesses dados, conclui-se que, segundo os crit\u00e9rios adotados pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN), o resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria foi igual a R$ 20.000,00 e R$ 60.000,00, respectivamente.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555465,"hashId":"20fc2bf3be3d833949dbe9b833f0c0af","enunciado":"<P align=justify>Considere a exist\u00eancia dos seguintes saldos cont\u00e1beis, em reais, de um ente, ao final do exerc\u00edcio: <\/P>\r\n<P align=justify>receita arrecadada: R$ 170.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>despesa autorizada: R$ 150.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>despesa empenhada: R$ 125.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>despesa paga: R$ 110.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>despesa liquidada: R$ 115.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesses dados, conclui-se que, segundo os crit\u00e9rios adotados pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN), o resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria foi igual a R$ 20.000,00 e R$ 60.000,00, respectivamente.<\/P>","resposta":1984902,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos preceitos e normas da administra\u00e7\u00e3o e da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":282310,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos preceitos e normas da administra\u00e7\u00e3o e da\r\ncontabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/555465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O v\u00ednculo empregat\u00edcio do auditor interno com a empresa deve ser meramente circunstancial, em virtude de seus servi\u00e7os serem prestados exclusivamente para a empresa, em tempo integral. A administra\u00e7\u00e3o, apesar de hierarquicamente superior, tamb\u00e9m deve sujeitar-se ao seu controle.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555476,"hashId":"c5ffa7e3bf4d860063ba4fd234b5f0fe","enunciado":"<p align=justify>O v\u00ednculo empregat\u00edcio do auditor interno com a empresa\r\ndeve ser meramente circunstancial, em virtude de seus\r\nservi\u00e7os serem prestados exclusivamente para a empresa, em\r\ntempo integral. A administra\u00e7\u00e3o, apesar de hierarquicamente\r\nsuperior, tamb\u00e9m deve sujeitar-se ao seu controle.<\/p>","resposta":1984923,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios, normas, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de controle e de auditoria, julgue os itens seguintes.","id":282312,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios, normas, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de\r\ncontrole e de auditoria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/555476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compreender como se articulam as caracter\u00edsticas estruturais de uma organiza\u00e7\u00e3o, o ambiente em que ela se insere e as estrat\u00e9gias para lidar com esse ambiente demanda an\u00e1lise organizacional nos n\u00edveis individual, grupal, organizacional e contextual.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556601,"hashId":"472aefb4f005c7fc50e904210e7b5097","enunciado":"Compreender como se articulam as caracter\u00edsticas estruturais\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o, o ambiente em que ela se insere e as\r\nestrat\u00e9gias para lidar com esse ambiente demanda an\u00e1lise\r\norganizacional nos n\u00edveis individual, grupal, organizacional\r\ne contextual.","resposta":1988085,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a desenvolvimento do trabalho e das organiza\u00e7\u00f5es.","id":282528,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a desenvolvimento do\r\ntrabalho e das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es modernas devem ser estruturadas como sistemas fechados, ou seja, devem ser independentes do ambiente em que se encontram.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556603,"hashId":"ef045a6d7529b6945a9a655b5356c6d7","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es modernas devem ser estruturadas como\r\nsistemas fechados, ou seja, devem ser independentes do\r\nambiente em que se encontram.<\/p>","resposta":1988090,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a desenvolvimento do trabalho e das organiza\u00e7\u00f5es.","id":282528,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a desenvolvimento do\r\ntrabalho e das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escala de 1:1.000.000, um mil\u00edmetro no mapa equivale a 10 km no terreno.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558405,"hashId":"f02108cf5cfbf9fb5590e1e479b9ba9a","enunciado":"<p align=justify>Na escala de 1:1.000.000, um mil\u00edmetro no mapa equivale a\r\n10 km no terreno.<\/p>","resposta":1992259,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cartografia \u00e9 um ramo da ci\u00eancia relacionado com representa\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie terrestre. Atualmente, mapas tem\u00e1ticos e cartas planialtim\u00e9tricas est\u00e3o sendo confeccionados com maior precis\u00e3o e confiabilidade devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas computacionais, de sat\u00e9lites artificiais de sensoriamento remoto e de sistemas de posicionamento global. No entanto, a transfer\u00eancia de fei\u00e7\u00f5es presentes em uma superf\u00edcie curva (superf\u00edcie terrestre) para uma superf\u00edcie plana (mapa) envolve distor\u00e7\u00f5es na \u00e1rea, na forma e no posicionamento. A escala \u00e9 outro conceito importante na cartografia, pois relaciona a dimens\u00e3o de um objeto representado no mapa com a sua dimens\u00e3o real no terreno. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 cartografia b\u00e1sica e digital.","id":282970,"enunciado":"<p align=justify>A cartografia \u00e9 um ramo da ci\u00eancia relacionado com\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie terrestre. Atualmente, mapas\r\ntem\u00e1ticos e cartas planialtim\u00e9tricas est\u00e3o sendo confeccionados\r\ncom maior precis\u00e3o e confiabilidade devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nferramentas computacionais, de sat\u00e9lites artificiais de\r\nsensoriamento remoto e de sistemas de posicionamento global.\r\nNo entanto, a transfer\u00eancia de fei\u00e7\u00f5es presentes em uma\r\nsuperf\u00edcie curva (superf\u00edcie terrestre) para uma superf\u00edcie plana\r\n(mapa) envolve distor\u00e7\u00f5es na \u00e1rea, na forma e no\r\nposicionamento. A escala \u00e9 outro conceito importante na\r\ncartografia, pois relaciona a dimens\u00e3o de um objeto representado\r\nno mapa com a sua dimens\u00e3o real no terreno. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 cartografia\r\nb\u00e1sica e digital.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/558405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados atuais de uso antr\u00f3pico e de cobertura vegetal natural podem ser obtidos a partir dos mapas fitoecol\u00f3gicos do projeto RADAMBRASIL.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558415,"hashId":"b7359acd92b14566bce6ac497c3946d8","enunciado":"<p align=justify>Dados atuais de uso antr\u00f3pico e de cobertura vegetal natural\r\npodem ser obtidos a partir dos mapas fitoecol\u00f3gicos do\r\nprojeto RADAMBRASIL.<\/p>","resposta":1992279,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea seja contratado para elaborar um zoneamento ambiental do bioma cerrado na escala de 1:250.000. Para isso, ser\u00e1 necess\u00e1rio produzir ou obter dados georreferenciados de uso antr\u00f3pico, al\u00e9m de topografia, vegeta\u00e7\u00e3o natural, solos e outros dados auxiliares, como hidrografia, sistema vi\u00e1rio e censo agropecu\u00e1rio. Considerando que o cerrado ocupa uma \u00e1rea de aproximadamente 208 milh\u00f5es de hectares na por\u00e7\u00e3o central do Brasil, julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a esse zoneamento ambiental.","id":282972,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que voc\u00ea seja contratado para elaborar um zoneamento\r\nambiental do bioma cerrado na escala de 1:250.000. Para isso,\r\nser\u00e1 necess\u00e1rio produzir ou obter dados georreferenciados de uso\r\nantr\u00f3pico, al\u00e9m de topografia, vegeta\u00e7\u00e3o natural, solos e outros\r\ndados auxiliares, como hidrografia, sistema vi\u00e1rio e censo\r\nagropecu\u00e1rio. Considerando que o cerrado ocupa uma \u00e1rea de\r\naproximadamente 208 milh\u00f5es de hectares na por\u00e7\u00e3o central do\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a esse\r\nzoneamento ambiental.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/558415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se a extens\u00e3o do cerrado e a extens\u00e3o ocupada por uma carta 1:250.000 no terreno, conclui-se que ser\u00e3o necess\u00e1rias mais de 300 cartas para cobrir todo o cerrado.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558417,"hashId":"033470c531abe748857220ff2d108fa5","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a extens\u00e3o do cerrado e a extens\u00e3o ocupada\r\npor uma carta 1:250.000 no terreno, conclui-se que ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias mais de 300 cartas para cobrir todo o cerrado.<\/p>","resposta":1992283,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea seja contratado para elaborar um zoneamento ambiental do bioma cerrado na escala de 1:250.000. Para isso, ser\u00e1 necess\u00e1rio produzir ou obter dados georreferenciados de uso antr\u00f3pico, al\u00e9m de topografia, vegeta\u00e7\u00e3o natural, solos e outros dados auxiliares, como hidrografia, sistema vi\u00e1rio e censo agropecu\u00e1rio. Considerando que o cerrado ocupa uma \u00e1rea de aproximadamente 208 milh\u00f5es de hectares na por\u00e7\u00e3o central do Brasil, julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a esse zoneamento ambiental.","id":282972,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que voc\u00ea seja contratado para elaborar um zoneamento\r\nambiental do bioma cerrado na escala de 1:250.000. Para isso,\r\nser\u00e1 necess\u00e1rio produzir ou obter dados georreferenciados de uso\r\nantr\u00f3pico, al\u00e9m de topografia, vegeta\u00e7\u00e3o natural, solos e outros\r\ndados auxiliares, como hidrografia, sistema vi\u00e1rio e censo\r\nagropecu\u00e1rio. Considerando que o cerrado ocupa uma \u00e1rea de\r\naproximadamente 208 milh\u00f5es de hectares na por\u00e7\u00e3o central do\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a esse\r\nzoneamento ambiental.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/558417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para identificar a referida faixa de 2.500 m2, um sistema sensor deve operar com uma resolu\u00e7\u00e3o espacial de, no m\u00ednimo, 0,25 ha.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558424,"hashId":"8ea59bee583217196e9608d76691c088","enunciado":"<p align=justify>Para identificar a referida faixa de 2.500 m2, um sistema\r\nsensor deve operar com uma resolu\u00e7\u00e3o espacial de, no\r\nm\u00ednimo, 0,25 ha.<\/p>","resposta":1992296,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca do desmatamento na Amaz\u00f4nia.","id":282974,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15504\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca do desmatamento na Amaz\u00f4nia.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um estudo de monitoramento ambiental que envolva, pelo menos, 30 anos de imagens orbitais de recursos naturais s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio de imagens do sat\u00e9lite Landsat.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558427,"hashId":"9961799f5387c01d400b97a654857240","enunciado":"<p align=justify>Um estudo de monitoramento ambiental que envolva, pelo\r\nmenos, 30 anos de imagens orbitais de recursos naturais s\u00f3\r\n\u00e9 poss\u00edvel por meio de imagens do sat\u00e9lite Landsat.<\/p>","resposta":1992302,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas norte-americanos Landsat, Aqua e Terra, o franc\u00eas SPOT, o sino-brasileiro CBERS-2 e o japon\u00eas ALOS s\u00e3o exemplos de plataformas orbitais de coleta de dados relativos a recursos naturais. Esses sistemas adquirem dados da superf\u00edcie terrestre com variadas resolu\u00e7\u00f5es temporais, espectrais, espaciais e radiom\u00e9tricas. Julgue os itens subseq\u00fcentes relativos a essas plataformas.","id":282975,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas norte-americanos Landsat, Aqua e Terra, o franc\u00eas\r\nSPOT, o sino-brasileiro CBERS-2 e o japon\u00eas ALOS s\u00e3o\r\nexemplos de plataformas orbitais de coleta de dados relativos a\r\nrecursos naturais. Esses sistemas adquirem dados da superf\u00edcie\r\nterrestre com variadas resolu\u00e7\u00f5es temporais, espectrais, espaciais\r\ne radiom\u00e9tricas. Julgue os itens subseq\u00fcentes relativos a essas\r\nplataformas.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura hier\u00e1rquica piramidal do tipo quadtree exige uma capacidade (volume) maior de armazenamento do que a estrutura matricial simples com m linhas e n colunas, por\u00e9m, o seu tempo de processamento de busca de um atributo \u00e9 menor do que o da estrutura matricial simples com m linhas e n colunas.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558448,"hashId":"ae424023212b76e2509d1d51004d89b6","enunciado":"<p align=justify>A estrutura hier\u00e1rquica piramidal do tipo quadtree exige uma\r\ncapacidade (volume) maior de armazenamento do que a\r\nestrutura matricial simples com m linhas e n colunas, por\u00e9m,\r\no seu tempo de processamento de busca de um atributo \u00e9\r\nmenor do que o da estrutura matricial simples com m linhas\r\ne n colunas.<\/p>","resposta":1992344,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.","id":282980,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15504\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura do tipo arco-n\u00f3 \u00e9 um exemplo de representa\u00e7\u00e3o de dados vetoriais. O processo de convers\u00e3o desses dados para a estrutura matricial \u00e9 chamado de rasteriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558450,"hashId":"5f8dd875e72c996c565331f03491531d","enunciado":"<p align=justify>A estrutura do tipo arco-n\u00f3 \u00e9 um exemplo de representa\u00e7\u00e3o\r\nde dados vetoriais. O processo de convers\u00e3o desses dados\r\npara a estrutura matricial \u00e9 chamado de rasteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1992348,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.","id":282980,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15504\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IDRISI e ENVI s\u00e3o exemplos de softwares de geoprocessamento que utilizam a estrutura matricial. Arc\/Info e MapInfo s\u00e3o exemplos de softwares de geoprocessamento que utilizam a estrutura vetorial.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558453,"hashId":"5b2f2dc86ebf642961cc02a92f67fc6d","enunciado":"<p align=justify>IDRISI e ENVI s\u00e3o exemplos de softwares de\r\ngeoprocessamento que utilizam a estrutura matricial.\r\nArc\/Info e MapInfo s\u00e3o exemplos de softwares de\r\ngeoprocessamento que utilizam a estrutura vetorial.<\/p>","resposta":1992354,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.","id":282980,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15504\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, no tocante \u00e0 estrutura de dados em um SIG.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Erros de posicionamento s\u00e3o normalmente indicados pelo erro quadr\u00e1tico m\u00e9dio.","provas":[{"id":15504,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geoprocessamento","id":8638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ana-2006-cespe-cebraspe-especialista-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANA - Especialista em Geoprocessamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":558455,"hashId":"548d14fdc371ab2f9145b042bfe6b7d3","enunciado":"<p align=justify>Erros de posicionamento s\u00e3o normalmente indicados pelo\r\nerro quadr\u00e1tico m\u00e9dio.<\/p>","resposta":1992358,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de dados georreferenciados em um sistema de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas deve ser feita tendo-se em mente que existem v\u00e1rias fontes de erros associados. Esses erros, incluem, por exemplo, os posicionais, os verticais, os erros de omiss\u00e3o e comiss\u00e3o e os inerentes \u00e0 idade dos dados. Com refer\u00eancia \u00e0 fonte de erros, julgue os itens a seguir.","id":282981,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A manipula\u00e7\u00e3o de dados georreferenciados em um sistema de\r\ninforma\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas deve ser feita tendo-se em mente que\r\nexistem v\u00e1rias fontes de erros associados. Esses erros, incluem,\r\npor exemplo, os posicionais, os verticais, os erros de omiss\u00e3o e\r\ncomiss\u00e3o e os inerentes \u00e0 idade dos dados. Com refer\u00eancia \u00e0 fonte\r\nde erros, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/558455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se desenhar um segmento de reta que liga dois pontos, utilizando-se o comando Line no AutoCAD, pode-se fornecer a posi\u00e7\u00e3o dos pontos por meio de cliques com o mouse, para marcar com o cursor a posi\u00e7\u00e3o dos pontos na tela, ou pela digita\u00e7\u00e3o de coordenadas absolutas, relativas ou polares, na linha de comando.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555357,"hashId":"6a8da43423bce6023f00dbc85159d525","enunciado":"<p align=justify>Para se desenhar um segmento de reta que liga dois pontos,\r\nutilizando-se o comando Line no AutoCAD, pode-se fornecer\r\na posi\u00e7\u00e3o dos pontos por meio de cliques com o mouse, para\r\nmarcar com o cursor a posi\u00e7\u00e3o dos pontos na tela, ou pela\r\ndigita\u00e7\u00e3o de coordenadas absolutas, relativas ou polares, na\r\nlinha de comando.<\/p>","resposta":1984685,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o aos recursos do AutoCAD.","id":282287,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o aos recursos do\r\nAutoCAD.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/555357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A planta baixa \u00e9, em ess\u00eancia, uma se\u00e7\u00e3o produzida por um corte com um plano horizontal, enquanto o que se chama genericamente de cortes s\u00e3o se\u00e7\u00f5es produzidas por planos verticais que costumam passar transversal e longitudinalmente ao longo da largura e do comprimento, respectivamente.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555362,"hashId":"d81309313accc86ea465b221631088fe","enunciado":"<p align=justify>A planta baixa \u00e9, em ess\u00eancia, uma se\u00e7\u00e3o produzida por\r\num corte com um plano horizontal, enquanto o que se\r\nchama genericamente de cortes s\u00e3o se\u00e7\u00f5es produzidas\r\npor planos verticais que costumam passar transversal e\r\nlongitudinalmente ao longo da largura e do comprimento,\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":1984695,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a linguagem e a representa\u00e7\u00e3o do projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282288,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a linguagem e a representa\u00e7\u00e3o do projeto\r\narquitet\u00f4nico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/555362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Afora os documentos legais necess\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os competentes, os documentos b\u00e1sicos de projeto arquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de uma obra s\u00e3o os desenhos de planta baixa, cortes e eleva\u00e7\u00f5es, o memorial descritivo e o levantamento planialtim\u00e9trico.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555363,"hashId":"a3652615ba20a45e03575b0487ee2767","enunciado":"<p align=justify>Afora os documentos legais necess\u00e1rios para aprova\u00e7\u00e3o nos\r\n\u00f3rg\u00e3os competentes, os documentos b\u00e1sicos de projeto\r\narquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de uma obra s\u00e3o os desenhos de\r\nplanta baixa, cortes e eleva\u00e7\u00f5es, o memorial descritivo e o\r\nlevantamento planialtim\u00e9trico.<\/p>","resposta":1984698,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a linguagem e a representa\u00e7\u00e3o do projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282288,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a linguagem e a representa\u00e7\u00e3o do projeto\r\narquitet\u00f4nico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/555363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O percentual de inclina\u00e7\u00e3o de uma rampa \u00e9 definido a partir da raz\u00e3o direta da altura do desn\u00edvel e da raz\u00e3o indireta do comprimento da rampa.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555373,"hashId":"c72ea2474866602c3370bccb101b539f","enunciado":"<p align=justify>O percentual de inclina\u00e7\u00e3o de uma rampa \u00e9 definido a partir\r\nda raz\u00e3o direta da altura do desn\u00edvel e da raz\u00e3o indireta do\r\ncomprimento da rampa.<\/p>","resposta":1984718,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A norma brasileira de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos visa proporcionar \u00e0 maior quantidade poss\u00edvel de pessoas, independentemente de idade, estatura ou limita\u00e7\u00e3o de mobilidade ou percep\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o de maneira aut\u00f4noma e segura do ambiente, edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, equipamentos urbanos e elementos. Julgue os itens a seguir, levando-se em considera\u00e7\u00e3o os termos dessa norma.","id":282292,"enunciado":"<p align=justify>A norma brasileira de acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio,\r\nespa\u00e7os e equipamentos urbanos visa proporcionar \u00e0 maior\r\nquantidade poss\u00edvel de pessoas, independentemente de idade,\r\nestatura ou limita\u00e7\u00e3o de mobilidade ou percep\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nmaneira aut\u00f4noma e segura do ambiente, edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio,\r\nequipamentos urbanos e elementos. Julgue os itens a seguir,\r\nlevando-se em considera\u00e7\u00e3o os termos dessa norma.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"ABNT","oab":false,"nome":"ABNT","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398803,"slug":"arquitetura-abnt"}],"slug":"arquitetura\/555373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No disciplinamento do uso do solo urbano, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental, deve-se pensar sob a perspectiva de bacias hidrogr\u00e1ficas, uma vez que os impactos ambientais das infra-estruturas de saneamento s\u00e3o, em sua maioria, detectados na bacia de drenagem de determinada por\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555381,"hashId":"be401d8bdd373c80a539a965be04e02f","enunciado":"<p align=justify>No disciplinamento do uso do solo urbano, visando \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o ambiental, deve-se pensar sob a perspectiva de\r\nbacias hidrogr\u00e1ficas, uma vez que os impactos ambientais\r\ndas infra-estruturas de saneamento s\u00e3o, em sua maioria,\r\ndetectados na bacia de drenagem de determinada por\u00e7\u00e3o do\r\nterrit\u00f3rio.<\/p>","resposta":1984733,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As confer\u00eancias das cidades, que t\u00eam sido realizadas nas capitais brasileiras, t\u00eam discutido aspectos da pol\u00edtica, da gest\u00e3o, da infraestrutura e da regula\u00e7\u00e3o ambiental e urbana das cidades. Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam da quest\u00e3o urbana.","id":282294,"enunciado":"<p align=justify>As confer\u00eancias das cidades, que t\u00eam sido realizadas nas capitais\r\nbrasileiras, t\u00eam discutido aspectos da pol\u00edtica, da gest\u00e3o, da infraestrutura\r\ne da regula\u00e7\u00e3o ambiental e urbana das cidades. Julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens, que tratam da quest\u00e3o urbana.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/555381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana. Uma das diretrizes que contribuem para esse objetivo \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o entre os governos, a iniciativa privada e os demais setores da sociedade no processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, em atendimento ao interesse social.","provas":[{"id":15464,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Arquiteto - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":555395,"hashId":"e19b00451006a9f991897042b360c1cd","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno\r\ndesenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da\r\npropriedade urbana. Uma das diretrizes que contribuem para\r\nesse objetivo \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o entre os governos, a iniciativa\r\nprivada e os demais setores da sociedade no processo de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o, em atendimento ao interesse social.<\/p>","resposta":1984761,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria instrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue os seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos instrumentos de gest\u00e3o urbana.","id":282296,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Cidade, promulgado em 2001, \u00e9 uma lei que cria\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana que auxiliam gestores a promover\r\na fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e cumprir o que estabelece a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, referente \u00e0 pol\u00edtica urbana do pa\u00eds. Julgue\r\nos seguintes itens, relativos ao Estatuto da Cidade e aos\r\ninstrumentos de gest\u00e3o urbana.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/555395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da quantifica\u00e7\u00e3o de insumos baseia-se no levantamento das quantidades relacionadas a m\u00e3o-de-obra, materiais e equipamentos.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556518,"hashId":"f6b85f52da4689e37e7b8d563967480f","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo da quantifica\u00e7\u00e3o de insumos baseia-se no\r\nlevantamento das quantidades relacionadas a m\u00e3o-de-obra,\r\nmateriais e equipamentos.<\/p>","resposta":1987919,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento implica ter \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento do projeto, para se poder relacionar a proposta de constru\u00e7\u00e3o e os custos associados. Sobre or\u00e7amento e m\u00e9todos para sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":282501,"enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento implica ter \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento do projeto, para se poder\r\nrelacionar a proposta de constru\u00e7\u00e3o e os custos associados. Sobre\r\nor\u00e7amento e m\u00e9todos para sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/556518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no cronograma f\u00edsico-financeiro, \u00e9 poss\u00edvel se tra\u00e7ar a curva S para acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o financeira.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556521,"hashId":"5ed335a6cd503c693e7008ee31220ab7","enunciado":"<p align=justify>Com base no cronograma f\u00edsico-financeiro, \u00e9 poss\u00edvel se\r\ntra\u00e7ar a curva S para acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","resposta":1987925,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No planejamento de uma obra, os cronogramas s\u00e3o ferramentas para acompanhamento do desenvolvimento das atividades e dos faturamentos relacionados \u00e0 obra. Acerca de cronogramas, julgue os itens que se seguem.","id":282502,"enunciado":"<p align=justify>No planejamento de uma obra, os cronogramas s\u00e3o ferramentas\r\npara acompanhamento do desenvolvimento das atividades e dos\r\nfaturamentos relacionados \u00e0 obra. Acerca de cronogramas, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/556521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da inclina\u00e7\u00e3o do telhado, telhas cer\u00e2micas devem ser imperme\u00e1veis para uma l\u00e2mina de \u00e1gua.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556532,"hashId":"03ec492fdbd34224523959eee27ed889","enunciado":"<p align=justify>Independentemente da inclina\u00e7\u00e3o do telhado, telhas\r\ncer\u00e2micas devem ser imperme\u00e1veis para uma l\u00e2mina de\r\n\u00e1gua.<\/p>","resposta":1987947,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em diversos materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, emprega-se a cer\u00e2mica como mat\u00e9ria-prima. Os diferentes processos de fabrica\u00e7\u00e3o, associados com componentes espec\u00edficos na mat\u00e9ria-prima, t\u00eam como resultado diferentes propriedades desses materiais. Com rela\u00e7\u00e3o a esses materiais, julgue os itens que se seguem.","id":282507,"enunciado":"<p align=justify>Em diversos materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, emprega-se a cer\u00e2mica\r\ncomo mat\u00e9ria-prima. Os diferentes processos de fabrica\u00e7\u00e3o,\r\nassociados com componentes espec\u00edficos na mat\u00e9ria-prima, t\u00eam\r\ncomo resultado diferentes propriedades desses materiais. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esses materiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/556532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais de gr\u00e9s cer\u00e2mico permitem fabrica\u00e7\u00e3o de produtos com alta capacidade de vitrifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556533,"hashId":"fddc7fbf7f02018786fb86de01925e41","enunciado":"<p align=justify>Materiais de gr\u00e9s cer\u00e2mico permitem fabrica\u00e7\u00e3o de produtos\r\ncom alta capacidade de vitrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1987949,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em diversos materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, emprega-se a cer\u00e2mica como mat\u00e9ria-prima. Os diferentes processos de fabrica\u00e7\u00e3o, associados com componentes espec\u00edficos na mat\u00e9ria-prima, t\u00eam como resultado diferentes propriedades desses materiais. Com rela\u00e7\u00e3o a esses materiais, julgue os itens que se seguem.","id":282507,"enunciado":"<p align=justify>Em diversos materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, emprega-se a cer\u00e2mica\r\ncomo mat\u00e9ria-prima. Os diferentes processos de fabrica\u00e7\u00e3o,\r\nassociados com componentes espec\u00edficos na mat\u00e9ria-prima, t\u00eam\r\ncomo resultado diferentes propriedades desses materiais. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esses materiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/556533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma amostra de solo, grau de satura\u00e7\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o entre o volume de \u00e1gua e o volume da amostra.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556536,"hashId":"fafb94826f4391032e1e03c41fb923eb","enunciado":"<p align=justify>Em uma amostra de solo, grau de satura\u00e7\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o entre\r\no volume de \u00e1gua e o volume da amostra.<\/p>","resposta":1987956,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os solos podem ser caracterizados por alguns \u00edndices f\u00edsicos, que s\u00e3o relevantes para a compreens\u00e3o de suas propriedades e para a utiliza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o. Acerca desses \u00edndices, julgue os itens a seguir.","id":282508,"enunciado":"<p align=justify>Os solos podem ser caracterizados por alguns \u00edndices f\u00edsicos, que\r\ns\u00e3o relevantes para a compreens\u00e3o de suas propriedades e para a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o. Acerca desses \u00edndices, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/556536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de Cross, inclu\u00eddo no m\u00e9todo das for\u00e7as, permite o c\u00e1lculo dos momentos de in\u00e9rcia das barras.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556541,"hashId":"6cf4f4cd5383c8a6cb014bf9109e9c25","enunciado":"<p align=justify>O processo de Cross, inclu\u00eddo no m\u00e9todo das for\u00e7as, permite\r\no c\u00e1lculo dos momentos de in\u00e9rcia das barras.<\/p>","resposta":1987966,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estrutural permite a identifica\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os atuantes em uma estrutura. Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00e1lculo de estruturas, julgue os itens seguintes.","id":282510,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estrutural permite a identifica\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os atuantes\r\nem uma estrutura. Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00e1lculo de estruturas, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/556541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ductilidade e heterogeneidade.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556549,"hashId":"6ca0afe77c3b6a5a418b625a3f1dafda","enunciado":"<p align=justify>ductilidade e heterogeneidade.<\/p>","resposta":1987982,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o, existem requisitos fundamentais aos quais os a\u00e7os microligados estruturais devem atender. Esses requisitos incluem","id":282513,"enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o, existem requisitos\r\nfundamentais aos quais os a\u00e7os microligados estruturais devem\r\natender. Esses requisitos incluem<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/556549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"reduzido valor da rela\u00e7\u00e3o entre limite de resist\u00eancia e limite de escoamento.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556550,"hashId":"4139b099f2bb55f70e28e7a19416ad3a","enunciado":"<p align=justify>reduzido valor da rela\u00e7\u00e3o entre limite de resist\u00eancia e limite\r\nde escoamento.<\/p>","resposta":1987984,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1987983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1987984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o, existem requisitos fundamentais aos quais os a\u00e7os microligados estruturais devem atender. Esses requisitos incluem","id":282513,"enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o, existem requisitos\r\nfundamentais aos quais os a\u00e7os microligados estruturais devem\r\natender. Esses requisitos incluem<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/556550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"adiantar servi\u00e7os e, conseq\u00fcentemente, fatur\u00e1-los.","provas":[{"id":15485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Engenheiro Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":556559,"hashId":"88bf85545ac0099500c26afc45d8a525","enunciado":"<p align=justify>adiantar servi\u00e7os e, conseq\u00fcentemente, fatur\u00e1-los.<\/p>","resposta":1988001,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois aspectos relevantes de qualquer obra s\u00e3o a medi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os executados e a emiss\u00e3o de fatura. Nesse sentido, \u00e9 correto","id":282515,"enunciado":"<p align=justify>Dois aspectos relevantes de qualquer obra s\u00e3o a medi\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os executados e a emiss\u00e3o de fatura. Nesse sentido, \u00e9\r\ncorreto<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/556559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se apurar o custo da mercadoria vendida, segundo o invent\u00e1rio peri\u00f3dico, a contabiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita apenas ao final do per\u00edodo estipulado como par\u00e2metro. Nesse caso, a contabilidade n\u00e3o possibilita ao gestor tempestividade na informa\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria vendida, o que pode provocar a pr\u00e1tica de margem bruta negativa.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555444,"hashId":"bec4619a3db25e4487ab301bca6144d7","enunciado":"<p align=justify>Ao se apurar o custo da mercadoria vendida, segundo o\r\ninvent\u00e1rio peri\u00f3dico, a contabiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita apenas ao\r\nfinal do per\u00edodo estipulado como par\u00e2metro. Nesse caso, a\r\ncontabilidade n\u00e3o possibilita ao gestor tempestividade na\r\ninforma\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria vendida, o que pode\r\nprovocar a pr\u00e1tica de margem bruta negativa.<\/p>","resposta":1984859,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das peculiaridades do sistema de invent\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":282308,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das peculiaridades do sistema de invent\u00e1rio, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/555444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias para revenda, segundo o invent\u00e1rio permanente, poder\u00e1 ser efetuado por meio de sistema informatizado de c\u00f3digo de barras. Assim, ao se efetuar a venda, a contabilidade proporcionar\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria concomitantemente com o valor da receita praticada na opera\u00e7\u00e3o. Ao adotar tal sistema de controle, a empresa possui ferramentas gerenciais capazes de coibir a comercializa\u00e7\u00e3o de itens por receitas que proporcionem margem bruta negativa.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555445,"hashId":"be0c5368140cf920381e28ee8da69187","enunciado":"<p align=justify>O registro da aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias para revenda,\r\nsegundo o invent\u00e1rio permanente, poder\u00e1 ser efetuado por\r\nmeio de sistema informatizado de c\u00f3digo de barras. Assim,\r\nao se efetuar a venda, a contabilidade proporcionar\u00e1 a\r\ninforma\u00e7\u00e3o do custo da mercadoria concomitantemente com\r\no valor da receita praticada na opera\u00e7\u00e3o. Ao adotar tal\r\nsistema de controle, a empresa possui ferramentas gerenciais\r\ncapazes de coibir a comercializa\u00e7\u00e3o de itens por receitas que\r\nproporcionem margem bruta negativa.<\/p>","resposta":1984861,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das peculiaridades do sistema de invent\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":282308,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das peculiaridades do sistema de invent\u00e1rio, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/555445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o exerc\u00edcio financeiro corresponde, no Brasil, ao ano-calend\u00e1rio, as receitas arrecadadas e as despesas pagas no ano-calend\u00e1rio subseq\u00fcente pertencem ao respectivo exerc\u00edcio financeiro, ainda que seus fatos geradores correspondam a anos-calend\u00e1rio anteriores.","provas":[{"id":15465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":555459,"hashId":"0f777aa4be66fd9f6489040823b1e7e8","enunciado":"<p align=justify>Como o exerc\u00edcio financeiro corresponde, no Brasil,\r\nao ano-calend\u00e1rio, as receitas arrecadadas e as despesas\r\npagas no ano-calend\u00e1rio subseq\u00fcente pertencem ao\r\nrespectivo exerc\u00edcio financeiro, ainda que seus fatos\r\ngeradores correspondam a anos-calend\u00e1rio anteriores.<\/p>","resposta":1984890,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1984889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1984890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos preceitos e normas da administra\u00e7\u00e3o e da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":282310,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos preceitos e normas da administra\u00e7\u00e3o e da\r\ncontabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/555459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O clima organizacional influencia negativamente e de maneira unidirecional o n\u00edvel de estresse no trabalho e causa preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556596,"hashId":"f8c985a58e9e2f6d47e714c5a0450dbe","enunciado":"<p align=justify>O clima organizacional influencia negativamente e de\r\nmaneira unidirecional o n\u00edvel de estresse no trabalho e causa\r\npreju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","resposta":1988076,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de cultura e clima organizacional.","id":282526,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de cultura e clima\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empowerment consiste em os gerentes centralizarem as decis\u00f5es e o poder, n\u00e3o compartilhando a lideran\u00e7a com nenhuma pessoa da sua equipe.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556599,"hashId":"d3d0fed828715aa99aad2f91ce8d4b67","enunciado":"<p align=justify>O empowerment consiste em os gerentes centralizarem as\r\ndecis\u00f5es e o poder, n\u00e3o compartilhando a lideran\u00e7a com\r\nnenhuma pessoa da sua equipe.<\/p>","resposta":1988082,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A lideran\u00e7a e o poder s\u00e3o vari\u00e1veis de \u00e2mbito grupal, cuja compreens\u00e3o \u00e9 relevante no mundo corporativo. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.","id":282527,"enunciado":"<p align=justify>A lideran\u00e7a e o poder s\u00e3o vari\u00e1veis de \u00e2mbito grupal, cuja\r\ncompreens\u00e3o \u00e9 relevante no mundo corporativo. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nessa tem\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo seletivo, o recrutamento \u00e9 uma etapa cuja fun\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e9 tornar p\u00fablica a necessidade da organiza\u00e7\u00e3o em contratar novos funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556606,"hashId":"ca44aefaa5e152b067abde5ef5d9392d","enunciado":"<p align=justify>No processo seletivo, o recrutamento \u00e9 uma etapa cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e9 tornar p\u00fablica a necessidade da organiza\u00e7\u00e3o\r\nem contratar novos funcion\u00e1rios.<\/p>","resposta":1988096,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1988095,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":1988096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa exigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como sele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse conhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282529,"enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa\r\nexigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e\r\navalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse\r\nconhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/556606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento, etapa essencial nas a\u00e7\u00f5es de T&D, tem como fun\u00e7\u00e3o mais relevante fornecer indicadores sobre a rea\u00e7\u00e3o dos treinandos \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, o que impossibilita a coleta de informa\u00e7\u00f5es que possam subsidiar decis\u00f5es de natureza estrat\u00e9gica.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556609,"hashId":"47a6ea6deb6b473a5a3f220fb7b8fe54","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento, etapa essencial nas a\u00e7\u00f5es de\r\nT&D, tem como fun\u00e7\u00e3o mais relevante fornecer indicadores\r\nsobre a rea\u00e7\u00e3o dos treinandos \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, o que\r\nimpossibilita a coleta de informa\u00e7\u00f5es que possam subsidiar\r\ndecis\u00f5es de natureza estrat\u00e9gica.<\/p>","resposta":1988102,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa exigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como sele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse conhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282529,"enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa\r\nexigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e\r\navalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse\r\nconhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/556609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, modalidade de capacita\u00e7\u00e3o em que o funcion\u00e1rio realiza parte do treinamento sem a necessidade de aulas presenciais, n\u00e3o requer planejamentos instrucionais e recursos did\u00e1ticos diferenciados, o que constitui sua principal vantagem.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556612,"hashId":"49d823062656db7af63ef404f91ab57b","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, modalidade de capacita\u00e7\u00e3o em que\r\no funcion\u00e1rio realiza parte do treinamento sem a necessidade\r\nde aulas presenciais, n\u00e3o requer planejamentos instrucionais\r\ne recursos did\u00e1ticos diferenciados, o que constitui sua\r\nprincipal vantagem.<\/p>","resposta":1988108,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa exigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como sele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse conhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282529,"enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es de um psic\u00f3logo que trabalha em uma empresa\r\nexigem que ele domine pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas, tais como\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal, treinamento e desenvolvimento (T&D) e\r\navalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Considerando o dom\u00ednio desse\r\nconhecimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, ao longo da hist\u00f3ria humana, acarretaram diferentes formas de subjetiva\u00e7\u00e3o (desenvolvimento emocional e cognitivo) e de constitui\u00e7\u00e3o da sociedade. Assim, as pessoas s\u00e3o influenciadas n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito profissional mas tamb\u00e9m em seus valores, auto-estima e projetos de vida.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556620,"hashId":"5635b4de23403bcfa55716a22bb04fc8","enunciado":"<p align=justify>As transforma\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, ao longo da\r\nhist\u00f3ria humana, acarretaram diferentes formas de\r\nsubjetiva\u00e7\u00e3o (desenvolvimento emocional e cognitivo) e de\r\nconstitui\u00e7\u00e3o da sociedade. Assim, as pessoas s\u00e3o\r\ninfluenciadas n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito profissional mas tamb\u00e9m em\r\nseus valores, auto-estima e projetos de vida.<\/p>","resposta":1988123,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evolu\u00e7\u00e3o do trabalho e suas conseq\u00fc\u00eancias para o ser humano, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282530,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da evolu\u00e7\u00e3o do trabalho e suas conseq\u00fc\u00eancias para o ser\r\nhumano, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pesquisas no campo da sa\u00fade do trabalhador sugerem que os fatores relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho atingem mais diretamente o funcionamento ps\u00edquico, ao passo que os fatores ligados ao processo de trabalho atingem mais o corpo.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556623,"hashId":"396d22913c42bf1b8b9222ebaf465dd8","enunciado":"<p align=justify>As pesquisas no campo da sa\u00fade do trabalhador sugerem que\r\nos fatores relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho atingem\r\nmais diretamente o funcionamento ps\u00edquico, ao passo que\r\nos fatores ligados ao processo de trabalho atingem mais\r\no corpo.<\/p>","resposta":1988129,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a e a higiene no trabalho tem ganhado cada vez mais espa\u00e7o. Acerca desse contexto, julgue os itens seguintes.","id":282531,"enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a e a higiene no trabalho tem\r\nganhado cada vez mais espa\u00e7o. Acerca desse contexto, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) substituiu o termo dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) porque adequadamente indica uma \u00fanica causa para a origem das les\u00f5es, e assim facilita a compreens\u00e3o do fen\u00f4meno e a escolha de interven\u00e7\u00f5es para combat\u00ea-las.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556626,"hashId":"1b0b264f8969146e3198eeb2ba88951b","enunciado":"<p align=justify>O termo les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) substituiu o\r\ntermo dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho\r\n(DORT) porque adequadamente indica uma \u00fanica causa para\r\na origem das les\u00f5es, e assim facilita a compreens\u00e3o do\r\nfen\u00f4meno e a escolha de interven\u00e7\u00f5es para combat\u00ea-las.<\/p>","resposta":1988136,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a e a higiene no trabalho tem ganhado cada vez mais espa\u00e7o. Acerca desse contexto, julgue os itens seguintes.","id":282531,"enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a e a higiene no trabalho tem\r\nganhado cada vez mais espa\u00e7o. Acerca desse contexto, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa \u2014 vista, hoje, nas organiza\u00e7\u00f5es, como uma pr\u00e1tica indispens\u00e1vel \u2014 auxilia a fundamentar a\u00e7\u00f5es organizacionais, propicia conhecimento da realidade da empresa e constitui estrat\u00e9gia de participa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556629,"hashId":"09c37618cbab6a331779837ec4c64e34","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa \u2014 vista, hoje, nas organiza\u00e7\u00f5es, como uma\r\npr\u00e1tica indispens\u00e1vel \u2014 auxilia a fundamentar a\u00e7\u00f5es\r\norganizacionais, propicia conhecimento da realidade da\r\nempresa e constitui estrat\u00e9gia de participa\u00e7\u00e3o dos\r\nfuncion\u00e1rios.<\/p>","resposta":1988141,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compet\u00eancia em realizar pesquisas permite a compreens\u00e3o de diferentes fen\u00f4menos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa no contexto organizacional, julgue os itens a seguir.","id":282532,"enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia em realizar pesquisas permite a compreens\u00e3o de\r\ndiferentes fen\u00f4menos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa no contexto\r\norganizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e2mbito individual est\u00e1 relacionado \u00e0s caracter\u00edsticas que diferenciam as pessoas com rela\u00e7\u00e3o a personalidade, atitudes, valores, cren\u00e7as, aptid\u00f5es, habilidades e compet\u00eancias.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556634,"hashId":"133e200be4e72f1b4f11f23d42797aa1","enunciado":"<p align=justify>O \u00e2mbito individual est\u00e1 relacionado \u00e0s caracter\u00edsticas que\r\ndiferenciam as pessoas com rela\u00e7\u00e3o a personalidade,\r\natitudes, valores, cren\u00e7as, aptid\u00f5es, habilidades e\r\ncompet\u00eancias.<\/p>","resposta":1988151,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de ampla abrang\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o e com diferentes n\u00edveis de complexidade. Os produtos ou resultados organizacionais podem ser investigados e avaliados considerando-se os processos que se desenvolvem nos \u00e2mbitos individual, grupal, organizacional e contextual. Considerando as caracter\u00edsticas desses processos, julgue os itens a seguir.","id":282533,"enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de ampla abrang\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o\r\ne com diferentes n\u00edveis de complexidade. Os produtos ou\r\nresultados organizacionais podem ser investigados e avaliados\r\nconsiderando-se os processos que se desenvolvem nos \u00e2mbitos\r\nindividual, grupal, organizacional e contextual. Considerando as\r\ncaracter\u00edsticas desses processos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento das pessoas em grupo \u00e9 coerente com seu comportamento individual, o que significa que o comportamento grupal equivale \u00e0 soma dos comportamentos dos seus componentes. Na pr\u00e1tica, as pessoas agem da mesma maneira quando se encontram sozinhas em uma determinada situa\u00e7\u00e3o ou quando est\u00e3o em grupo.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556638,"hashId":"26149035bb87e3362d2db9e312a20247","enunciado":"<p align=justify>O comportamento das pessoas em grupo \u00e9 coerente com seu\r\ncomportamento individual, o que significa que o\r\ncomportamento grupal equivale \u00e0 soma dos comportamentos\r\ndos seus componentes. Na pr\u00e1tica, as pessoas agem da\r\nmesma maneira quando se encontram sozinhas em uma\r\ndeterminada situa\u00e7\u00e3o ou quando est\u00e3o em grupo.<\/p>","resposta":1988160,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do desempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a grupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282534,"enunciado":"<p align=justify>O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do\r\ndesempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\ngrupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de grupos segue um modelo padronizado de seq\u00fc\u00eancias espec\u00edficas no seu processo evolutivo, em que se verificam cinco est\u00e1gios: forma\u00e7\u00e3o, tempestade, normatiza\u00e7\u00e3o, desempenho e suspens\u00e3o.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556639,"hashId":"54cbd7e392928b3c10bf8a1c5d9b4a15","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento de grupos segue um modelo padronizado\r\nde seq\u00fc\u00eancias espec\u00edficas no seu processo evolutivo, em\r\nque se verificam cinco est\u00e1gios: forma\u00e7\u00e3o, tempestade,\r\nnormatiza\u00e7\u00e3o, desempenho e suspens\u00e3o.<\/p>","resposta":1988162,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do desempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a grupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282534,"enunciado":"<p align=justify>O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do\r\ndesempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\ngrupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um desempenho \u00f3timo de uma equipe, a confian\u00e7a entre seus membros no tocante \u00e0 compet\u00eancia \u00e9 o aspecto mais importante. Outros elementos, como confian\u00e7a na integridade, na lealdade e na abertura para compartilhar id\u00e9ias, n\u00e3o s\u00e3o vistos como impactantes no desempenho.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556641,"hashId":"74c7b7348b00e4cefd1cfb9a4a206aa1","enunciado":"<p align=justify>Para um desempenho \u00f3timo de uma equipe, a confian\u00e7a entre\r\nseus membros no tocante \u00e0 compet\u00eancia \u00e9 o aspecto mais\r\nimportante. Outros elementos, como confian\u00e7a na\r\nintegridade, na lealdade e na abertura para compartilhar\r\nid\u00e9ias, n\u00e3o s\u00e3o vistos como impactantes no desempenho.<\/p>","resposta":1988166,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do desempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a grupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":282534,"enunciado":"<p align=justify>O desempenho das organiza\u00e7\u00f5es depende, entre outros fatores, do\r\ndesempenho de grupos e equipes de trabalho. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\ngrupos e equipes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/556641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pressupostos da OCT, no \u00e2mbito de gest\u00e3o do trabalho, n\u00e3o est\u00e3o presentes em institui\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas (p\u00fablicas ou privadas), haja vista sua circunscri\u00e7\u00e3o temporal e sua substitui\u00e7\u00e3o por novas formas de gest\u00e3o mais preocupadas com a sa\u00fade e o bem-estar do trabalhador.","provas":[{"id":15486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":556644,"hashId":"0b030376348b7e3f1e2e528424546c64","enunciado":"<p align=justify>Os pressupostos da OCT, no \u00e2mbito de gest\u00e3o do trabalho,\r\nn\u00e3o est\u00e3o presentes em institui\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas\r\n(p\u00fablicas ou privadas), haja vista sua circunscri\u00e7\u00e3o temporal\r\ne sua substitui\u00e7\u00e3o por novas formas de gest\u00e3o mais\r\npreocupadas com a sa\u00fade e o bem-estar do trabalhador.<\/p>","resposta":1988172,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a organiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":282535,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a organiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/556644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de estar empregado no singular, subentende-se do desenvolvimento do texto que o termo \u201cterra natal\u201d (l.7) refere-se a \u201cpa\u00edses desenvolvidos\u201d (l.5).","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556660,"hashId":"076437e7003dd413922c764d718e85a9","enunciado":"<p align=justify>Apesar de estar empregado no singular, subentende-se do\r\ndesenvolvimento do texto que o termo \u201cterra natal\u201d (l.7)\r\nrefere-se a \u201cpa\u00edses desenvolvidos\u201d (l.5).<\/p>","resposta":1988204,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":282538,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/556660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \u201cisso\u201d (l.10) retoma, no texto, a id\u00e9ia de \u201caumento desordenado da popula\u00e7\u00e3o\u201d (l.8-9), com \u201cconseq\u00fc\u00eancias negativas para o planeta\u201d (l.9).","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556661,"hashId":"3b27d02592a5d6e473215643c63b4ea8","enunciado":"<p align=justify>O pronome \u201cisso\u201d (l.10) retoma, no texto, a id\u00e9ia de \u201caumento\r\ndesordenado da popula\u00e7\u00e3o\u201d (l.8-9), com \u201cconseq\u00fc\u00eancias\r\nnegativas para o planeta\u201d (l.9).<\/p>","resposta":1988205,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":282538,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias e nas estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/556661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que as regras do padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa e as\nnormas de reda\u00e7\u00e3o oficial sejam respeitadas, a preposi\u00e7\u00e3o\n\u201csob\u201d (l.4) deve ser mudada para sobre.","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556671,"hashId":"76f63d76d0ffb0ed20c10262411ca53c","enunciado":"<p align=\"justify\">Para que as regras do padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa e as\nnormas de reda\u00e7\u00e3o oficial sejam respeitadas, a preposi\u00e7\u00e3o\n\u201csob\u201d (l.4) deve ser mudada para <strong>sobre<\/strong>.<\/p>","resposta":1988226,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de um of\u00edcio.\n1 Em atendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o constante do Of\u00edcio 3344\/SG\/2006, respondemos a Vossa Senhoria ser de nossa opini\u00e3o que o relat\u00f3rio sobre o impacto ambiental (RIMA) do\n4 loteamento registrado sob o n\u00famero 111\/5, no Cart\u00f3rio XYZ, \u00e9 requisito fundamental para sua aprova\u00e7\u00e3o.Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse trecho.","id":282541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho de um of\u00edcio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em>                     Em atendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o constante do Of\u00edcio\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     3344\/SG\/2006, respondemos a Vossa Senhoria ser de nossa\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     opini\u00e3o que o relat\u00f3rio sobre o impacto ambiental (RIMA) do\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em>   loteamento registrado sob o n\u00famero 111\/5, no Cart\u00f3rio XYZ,\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     \u00e9 requisito fundamental para sua aprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse trecho.<\/span><\/p>","rotulo":15,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_282541.gif","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Sintaxe","oab":false,"nome":"Sintaxe","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411254,"slug":"redacao-oficial-sintaxe"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/556671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 8, o verbo auxiliar em \u201cdever\u00e1 cair\u201d est\u00e1 empregado no singular para concordar com \u201ca popula\u00e7\u00e3o\u201d, mas tamb\u00e9m seria coerente sua concord\u00e2ncia no plural, ou seja, com os numerais da ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556674,"hashId":"96b189d430b9234976b28513d1a395ca","enunciado":"<p align=justify>Na linha 8, o verbo auxiliar em \u201cdever\u00e1 cair\u201d est\u00e1 empregado\r\nno singular para concordar com \u201ca popula\u00e7\u00e3o\u201d, mas tamb\u00e9m\r\nseria coerente sua concord\u00e2ncia no plural, ou seja, com os\r\nnumerais da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1988232,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.","id":282542,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/556674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556678,"hashId":"1c5b38e8f905df27a363376b3eb3c030","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/9.gif><\/P>","resposta":1988239,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do Word 2002, julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra uma janela desse aplicativo.","id":282543,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do Word 2002, julgue os itens a seguir, considerando a figura acima, que ilustra uma janela desse aplicativo.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/556678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa \u00e9 uma janela do pacote de programas denominado OpenOffice, que pode ser obtido gratuitamente na Internet.","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556686,"hashId":"9488b7f5671ddd06f1fc2b796fdda9e1","enunciado":"<p align=justify>Essa \u00e9 uma janela do pacote de programas denominado\r\nOpenOffice, que pode ser obtido gratuitamente na Internet.<\/p>","resposta":1988256,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela de um aplicativo executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao referido aplicativo, julgue os itens que se seguem.","id":282546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15487\/18.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela de um aplicativo executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao referido aplicativo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/556686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}