{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19867,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Avalie as seguintes considera\u00e7\u00f5es sobre a Internet, suas aplica\u00e7\u00f5es e aspectos de seguran\u00e7a. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123087,"hashId":"85f1b7f3403f12fd73f86690d427edfa","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Avalie as seguintes considera\u00e7\u00f5es sobre a Internet, suas aplica\u00e7\u00f5es e aspectos de seguran\u00e7a.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG height=209 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3566\/Imagem_09.gif\" width=356><\/P>Est\u00e3o corretas:\r\n<P><\/P>","resposta":571694,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas","id":571693,"corpo":"<p align=justify>1 e 2 apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3 apenas","id":571694,"corpo":"<p align=justify>1 e 3 apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas","id":571695,"corpo":"<p align=justify>3 e 4 apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas","id":571696,"corpo":"<p align=justify>1 e 4 apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 , 3 e 4","id":571697,"corpo":"<p align=justify>1, 2 , 3 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/123087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As religi\u00f5es tiveram grande influ\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o dos povos da Antig\u00fcidade. O Cristianismo abalou as estruturas do Imp\u00e9rio Romano com id\u00e9ias renovadoras, pois, na \u00e9poca do seu surgimento, defendia:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123088,"hashId":"b20f7bbef64618935ee428d123d42f61","enunciado":"<p align=justify>As religi\u00f5es tiveram grande influ\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o dos\r\npovos da Antig\u00fcidade. O Cristianismo abalou as\r\nestruturas do Imp\u00e9rio Romano com id\u00e9ias\r\nrenovadoras, pois, na \u00e9poca do seu surgimento,\r\ndefendia:<\/p>","resposta":571698,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma sociedade mais justa, sem a viol\u00eancia existente na sociedade romana da \u00e9poca.","id":571698,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade mais justa, sem a viol\u00eancia\r\nexistente na sociedade romana da \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma religi\u00e3o \u00e9tica, com a ado\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios das religi\u00f5es judaica e eg\u00edpcia.","id":571699,"corpo":"<p align=justify>uma religi\u00e3o \u00e9tica, com a ado\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios\r\ndas religi\u00f5es judaica e eg\u00edpcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma sociedade sem hierarquias, na qual o chefe religioso fosse tamb\u00e9m o chefe pol\u00edtico.","id":571700,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade sem hierarquias, na qual o chefe\r\nreligioso fosse tamb\u00e9m o chefe pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma religi\u00e3o baseada na f\u00e9, sem influ\u00eancias de princ\u00edpios \u00e9ticos das religi\u00f5es anteriores.","id":571701,"corpo":"<p align=justify>uma religi\u00e3o baseada na f\u00e9, sem influ\u00eancias de\r\nprinc\u00edpios \u00e9ticos das religi\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma sociedade democr\u00e1tica, sem reis nem escravid\u00e3o, como na Gr\u00e9cia da \u00e9poca de Cl\u00edstenes.","id":571702,"corpo":"<p align=justify>uma sociedade democr\u00e1tica, sem reis nem\r\nescravid\u00e3o, como na Gr\u00e9cia da \u00e9poca de\r\nCl\u00edstenes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/123088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reforma Protestante trouxe renova\u00e7\u00e3o no cotidiano da Europa Ocidental. Lutero, grande respons\u00e1vel pela sua realiza\u00e7\u00e3o, acreditava:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123089,"hashId":"a0b0c76fe8c33db385d691deda63c1cf","enunciado":"<p align=justify>A Reforma Protestante trouxe renova\u00e7\u00e3o no cotidiano\r\nda Europa Ocidental. Lutero, grande respons\u00e1vel pela\r\nsua realiza\u00e7\u00e3o, acreditava:<\/p>","resposta":571703,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na possibilidade de salva\u00e7\u00e3o pela f\u00e9.","id":571703,"corpo":"na possibilidade de salva\u00e7\u00e3o pela f\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas id\u00e9ias definidas pelo fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles","id":571704,"corpo":"nas id\u00e9ias definidas pelo fil\u00f3sofo Arist\u00f3teles","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na supremacia da raz\u00e3o na escolha do Bem.","id":571705,"corpo":"na supremacia da raz\u00e3o na escolha do Bem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no poder de uma Igreja Cat\u00f3lica sem hierarquias","id":571706,"corpo":"no poder de uma Igreja Cat\u00f3lica sem hierarquias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas id\u00e9ias de Tom\u00e1s de Aquino, pensador cat\u00f3lico da modernidade.","id":571707,"corpo":"nas id\u00e9ias de Tom\u00e1s de Aquino, pensador\r\ncat\u00f3lico da modernidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/123089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo de Juscelino Kubitschek trouxe propostas de moderniza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, muitas delas, efetivadas, uma vez que, na \u00e9poca de J. K., houve:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123095,"hashId":"870680a5a9591c530c54b0a7312a72e2","enunciado":"<p align=justify>O governo de Juscelino Kubitschek trouxe propostas\r\nde moderniza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, muitas\r\ndelas, efetivadas, uma vez que, na \u00e9poca de J. K.,\r\nhouve:<\/p>","resposta":571736,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um grande crescimento industrial, sem ajuda do capital estrangeiro.","id":571733,"corpo":"<p align=justify>um grande crescimento industrial, sem ajuda do\r\ncapital estrangeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um controle da infla\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o do FMI.","id":571734,"corpo":"<p align=justify>um controle da infla\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o do\r\nFMI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma din\u00e2mica pol\u00edtico-cultural, com o surgimento do movimento tropicalista.","id":571735,"corpo":"<p align=justify>uma din\u00e2mica pol\u00edtico-cultural, com o surgimento\r\ndo movimento tropicalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica de incentivo ao desenvolvimento do Nordeste, com a funda\u00e7\u00e3o da SUDENE.","id":571736,"corpo":"<p align=justify>uma pol\u00edtica de incentivo ao desenvolvimento do\r\nNordeste, com a funda\u00e7\u00e3o da SUDENE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma reforma agr\u00e1ria na regi\u00e3o sudeste, evitandose a preval\u00eancia dos latif\u00fandios.","id":571737,"corpo":"<p align=justify>uma reforma agr\u00e1ria na regi\u00e3o sudeste, evitandose\r\na preval\u00eancia dos latif\u00fandios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/123095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos marcos da luta contra a explora\u00e7\u00e3o no Brasil col\u00f4nia foi o Quilombo de Palmares. Na constru\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica sobre a escravid\u00e3o, esse Quilombo tem lugar especial, pois:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123100,"hashId":"e971b356ecc1907952ce78b3b2f62f00","enunciado":"<p align=justify>Um dos marcos da luta contra a explora\u00e7\u00e3o no Brasil\r\ncol\u00f4nia foi o Quilombo de Palmares. Na constru\u00e7\u00e3o da\r\nmem\u00f3ria hist\u00f3rica sobre a escravid\u00e3o, esse Quilombo\r\ntem lugar especial, pois:<\/p>","resposta":571754,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganhou destaque no quadro das lutas sociais no Imp\u00e9rio.","id":571753,"corpo":"<p align=justify>ganhou destaque no quadro das lutas sociais no\r\nImp\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representou espa\u00e7o importante na luta contra a escravid\u00e3o, mostrando o poder de resist\u00eancia dos oprimidos.","id":571754,"corpo":"<p align=justify>representou espa\u00e7o importante na luta contra a\r\nescravid\u00e3o, mostrando o poder de resist\u00eancia dos\r\noprimidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi o \u00fanico quilombo existente no Brasil do s\u00e9culo XVII, em regi\u00e3o pr\u00f3xima aos engenhos de a\u00e7\u00facar.","id":571755,"corpo":"<p align=justify>foi o \u00fanico quilombo existente no Brasil do s\u00e9culo\r\nXVII, em regi\u00e3o pr\u00f3xima aos engenhos de\r\na\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi um exemplo na luta contra a aristocracia a\u00e7ucareira do s\u00e9culo XVIII","id":571756,"corpo":"<p align=justify>foi um exemplo na luta contra a aristocracia\r\na\u00e7ucareira do s\u00e9culo XVIII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organizou internamente uma sociedade mais justa, embora sem lideran\u00e7as expressivas.","id":571757,"corpo":"<p align=justify>organizou internamente uma sociedade mais\r\njusta, embora sem lideran\u00e7as expressivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/123100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o de 1817, em Pernambuco, conseguiu repercutir em outras regi\u00f5es da col\u00f4nia, amea\u00e7ando o poder da metr\u00f3pole. Em Alagoas, houve:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123103,"hashId":"da863df957ceaf4e7349efced42c206a","enunciado":"<p align=justify>A Revolu\u00e7\u00e3o de 1817, em Pernambuco, conseguiu\r\nrepercutir em outras regi\u00f5es da col\u00f4nia, amea\u00e7ando o\r\npoder da metr\u00f3pole. Em Alagoas, houve:<\/p>","resposta":571770,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o de tropas, com a finalidade de auxiliar os rebeldes pernambucanos.","id":571768,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o de tropas, com a finalidade de\r\nauxiliar os rebeldes pernambucanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es liberais do clero, com o lan\u00e7amento de um manifesto contra o governo portugu\u00eas.","id":571769,"corpo":"<p align=justify>manifesta\u00e7\u00f5es liberais do clero, com o\r\nlan\u00e7amento de um manifesto contra o governo\r\nportugu\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ades\u00f5es ao movimento de protesto, conseguidas pelo padre Roma, rebelde pernambucano.","id":571770,"corpo":"<p align=justify>ades\u00f5es ao movimento de protesto, conseguidas\r\npelo padre Roma, rebelde pernambucano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mobiliza\u00e7\u00e3o de tropas para enfrentar o ex\u00e9rcito portugu\u00eas, presente na Bahia e em Pernambuco.","id":571771,"corpo":"<p align=justify>mobiliza\u00e7\u00e3o de tropas para enfrentar o ex\u00e9rcito\r\nportugu\u00eas, presente na Bahia e em Pernambuco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es de intelectuais liberais de Alagoas, todos antigos estudantes de universidades europ\u00e9ias.","id":571772,"corpo":"<p align=justify>manifesta\u00e7\u00f5es de intelectuais liberais de Alagoas,\r\ntodos antigos estudantes de universidades\r\neurop\u00e9ias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/123103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas grandes \u00e1reas metropolitanas, \u00e9 comum um fluxo de pessoas que saem de seus munic\u00edpios e v\u00e3o trabalhar na capital e, \u00e0 noite, voltam para as suas casas. Essa \u00e9 uma migra\u00e7\u00e3o de causa econ\u00f4mica que foi denominada de:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123118,"hashId":"5dc1ae5e57ba251bcd2b910e3754c46a","enunciado":"<p align=justify>Nas grandes \u00e1reas metropolitanas, \u00e9 comum um fluxo\r\nde pessoas que saem de seus munic\u00edpios e v\u00e3o\r\ntrabalhar na capital e, \u00e0 noite, voltam para as suas\r\ncasas. Essa \u00e9 uma migra\u00e7\u00e3o de causa econ\u00f4mica que\r\nfoi denominada de:<\/p>","resposta":571844,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transum\u00e2ncia.","id":571843,"corpo":"<p align=justify>Transum\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Pendular.","id":571844,"corpo":"<p align=justify>Migra\u00e7\u00e3o Pendular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Sazonal.","id":571845,"corpo":"<p align=justify>Migra\u00e7\u00e3o Sazonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00caxodo Rural-Urbano.","id":571846,"corpo":"<p align=justify>\u00caxodo Rural-Urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o Inter-regional.","id":571847,"corpo":"<p align=justify>Migra\u00e7\u00e3o Inter-regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397303,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":"geografia\/123118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tabuleiros costeiros de Alagoas, um tipo importante de relevo do Estado, desenvolvem-se em terrenos:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123120,"hashId":"146402fd84ebccf0cc0f31b34439b063","enunciado":"<p align=justify>Os tabuleiros costeiros de Alagoas, um tipo importante\r\nde relevo do Estado, desenvolvem-se em terrenos:<\/p>","resposta":571854,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deprimidos cristalinos","id":571853,"corpo":"<p align=justify>deprimidos cristalinos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sedimentares.","id":571854,"corpo":"<p align=justify>sedimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metam\u00f3rficos","id":571855,"corpo":"<p align=justify>metam\u00f3rficos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magm\u00e1ticos elevados.","id":571856,"corpo":"<p align=justify>magm\u00e1ticos elevados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vulc\u00e2nicos antigos.","id":571857,"corpo":"<p align=justify>vulc\u00e2nicos antigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397344,"slug":"geografia-alagoas-al"}],"slug":"geografia\/123120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agricultura alagoana participa, de forma consider\u00e1vel, da pauta de exporta\u00e7\u00f5es do Estado. Dentre os produtos oriundos desse setor da economia, ocupam, em ordem decrescente, os tr\u00eas primeiros lugares na pauta de exporta\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123123,"hashId":"0b97e985315df7b6cc15529fd6cdf8ec","enunciado":"<p align=justify>A agricultura alagoana participa, de forma\r\nconsider\u00e1vel, da pauta de exporta\u00e7\u00f5es do Estado.\r\nDentre os produtos oriundos desse setor da economia,\r\nocupam, em ordem decrescente, os tr\u00eas primeiros\r\nlugares na pauta de exporta\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":571872,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fumos n\u00e3o-manufaturados, algod\u00e3o e a\u00e7\u00facar de cana.","id":571868,"corpo":"<p align=justify>fumos n\u00e3o-manufaturados, algod\u00e3o e a\u00e7\u00facar de\r\ncana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facar de cana, milho e petr\u00f3leo.","id":571869,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00facar de cana, milho e petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derivados de a\u00e7\u00facar, fumos manufaturados e algod\u00e3o.","id":571870,"corpo":"<p align=justify>derivados de a\u00e7\u00facar, fumos manufaturados e\r\nalgod\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sal-gema, alcoolqu\u00edmica e milho.","id":571871,"corpo":"<p align=justify>sal-gema, alcoolqu\u00edmica e milho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facar de cana, derivados de a\u00e7\u00facar e fumos n\u00e3o-manufaturados.","id":571872,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00facar de cana, derivados de a\u00e7\u00facar e fumos\r\nn\u00e3o-manufaturados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397344,"slug":"geografia-alagoas-al"}],"slug":"geografia\/123123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chuvas de inverno, que atingem a parte oriental do Estado de Alagoas, s\u00e3o produzidas, basicamente, pela a\u00e7\u00e3o de dois sistemas atmosf\u00e9ricos, mencionados a seguir. Assinale a alternativa que os contempla.","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123128,"hashId":"d6ef01a9f8691d77881c577bfedb2227","enunciado":"<p align=justify>As chuvas de inverno, que atingem a parte oriental do\r\nEstado de Alagoas, s\u00e3o produzidas, basicamente, pela\r\na\u00e7\u00e3o de dois sistemas atmosf\u00e9ricos, mencionados a\r\nseguir. Assinale a alternativa que os contempla.<\/p>","resposta":571897,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Massa Equatorial Continental e Frente Quente.","id":571893,"corpo":"<p align=justify>Massa Equatorial Continental e Frente Quente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frente Polar Atl\u00e2ntica e Massa Tropical Atl\u00e2ntica.","id":571894,"corpo":"<p align=justify>Frente Polar Atl\u00e2ntica e Massa Tropical Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Massa Equatorial Continental e Ondas de Leste.","id":571895,"corpo":"<p align=justify>Massa Equatorial Continental e Ondas de Leste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa Tropical Atl\u00e2ntica e Zona de Converg\u00eancia Intertropical","id":571896,"corpo":"<p align=justify>Massa Tropical Atl\u00e2ntica e Zona de Converg\u00eancia\r\nIntertropical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ondas de Leste e Frente Polar Atl\u00e2ntica.","id":571897,"corpo":"<p align=justify>Ondas de Leste e Frente Polar Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397344,"slug":"geografia-alagoas-al"}],"slug":"geografia\/123128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do trabalho do preso, \u00e9 correto afirmar o que segue","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123135,"hashId":"3a3defc45cbd051cf0cef00463f90174","enunciado":"<p align=justify>Acerca do trabalho do preso, \u00e9 correto afirmar o que\r\nsegue<\/p>","resposta":571931,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho do preso est\u00e1 sujeito ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":571928,"corpo":"<p align=justify>O trabalho do preso est\u00e1 sujeito ao regime da\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho do preso ser\u00e1 remunerado em valor nunca inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":571929,"corpo":"<p align=justify>O trabalho do preso ser\u00e1 remunerado em valor\r\nnunca inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O condenado \u00e0 pena privativa de liberdade e o preso provis\u00f3rio est\u00e3o obrigados ao trabalho na medida de suas aptid\u00f5es e capacidades.","id":571930,"corpo":"<p align=justify>O condenado \u00e0 pena privativa de liberdade e o\r\npreso provis\u00f3rio est\u00e3o obrigados ao trabalho na\r\nmedida de suas aptid\u00f5es e capacidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser limitado, tanto quanto poss\u00edvel, o artesanato sem express\u00e3o econ\u00f4mica, salvo nas regi\u00f5es de turismo.","id":571931,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser limitado, tanto quanto poss\u00edvel, o\r\nartesanato sem express\u00e3o econ\u00f4mica, salvo nas\r\nregi\u00f5es de turismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta da Uni\u00e3o, Estados, Territ\u00f3rios, Distrito Federal e dos Munic\u00edpios poder\u00e3o adquirir, mediante licita\u00e7\u00e3o, os bens ou produtos do trabalho prisional.","id":571932,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta ou Indireta da\r\nUni\u00e3o, Estados, Territ\u00f3rios, Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios poder\u00e3o adquirir, mediante licita\u00e7\u00e3o,\r\nos bens ou produtos do trabalho prisional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/123135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio foi condenado a cumprir uma pena em regime semi-aberto. Neste caso, poder\u00e1 ser deferida sa\u00edda tempor\u00e1ria:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123139,"hashId":"9331252b6477b759210a9ddaa57a0fb9","enunciado":"<p align=justify>Caio foi condenado a cumprir uma pena em regime\r\nsemi-aberto. Neste caso, poder\u00e1 ser deferida sa\u00edda\r\ntempor\u00e1ria:<\/p>","resposta":571952,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pela administra\u00e7\u00e3o do pres\u00eddio, somente ap\u00f3s um ano do in\u00edcio do cumprimento da pena.","id":571948,"corpo":"<p align=justify>para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o do pres\u00eddio, somente ap\u00f3s um ano\r\ndo in\u00edcio do cumprimento da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pela administra\u00e7\u00e3o do pres\u00eddio, somente ap\u00f3s dois anos do in\u00edcio do cumprimento da pena.","id":571949,"corpo":"<p align=justify>para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o do pres\u00eddio, somente ap\u00f3s dois\r\nanos do in\u00edcio do cumprimento da pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para realiza\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, a qualquer tempo.","id":571950,"corpo":"<p align=justify>para realiza\u00e7\u00e3o de tratamento m\u00e9dico, a qualquer\r\ntempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pelo Juiz da execu\u00e7\u00e3o e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, somente ap\u00f3s dois anos do in\u00edcio do cumprimento da pena.","id":571951,"corpo":"<p align=justify>para visita \u00e0 fam\u00edlia, autorizada pelo Juiz da\r\nexecu\u00e7\u00e3o e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, somente\r\nap\u00f3s dois anos do in\u00edcio do cumprimento da\r\npena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para garantir a freq\u00fc\u00eancia a curso supletivo profissionalizante, bem como de instru\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau ou superior.","id":571952,"corpo":"<p align=justify>para garantir a freq\u00fc\u00eancia a curso supletivo\r\nprofissionalizante, bem como de instru\u00e7\u00e3o do 2\u00ba\r\ngrau ou superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/123139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123147,"hashId":"2dc18b5f87eb3f89182d14b40d300bf3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos\r\nServidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas:<\/p>","resposta":571989,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 admiss\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o dos adicionais de insalubridade e periculosidade.","id":571988,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 admiss\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o dos adicionais de\r\ninsalubridade e periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder ser prestada simultaneamente ao exerc\u00edcio do cargo.","id":571989,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia\r\ndireta do servidor for indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder\r\nser prestada simultaneamente ao exerc\u00edcio do\r\ncargo.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor nomeado para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o que implique mudan\u00e7a de domic\u00edlio, n\u00e3o faz jus ao recebimento de ajuda de custo.","id":571990,"corpo":"<p align=justify>o servidor nomeado para o exerc\u00edcio de cargo em\r\ncomiss\u00e3o que implique mudan\u00e7a de domic\u00edlio,\r\nn\u00e3o faz jus ao recebimento de ajuda de custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor poder\u00e1 converter 1\/3 (um ter\u00e7o) das f\u00e9rias em abono pecuni\u00e1rio.","id":571991,"corpo":"<p align=justify>o servidor poder\u00e1 converter 1\/3 (um ter\u00e7o) das\r\nf\u00e9rias em abono pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao servidor afastado por licen\u00e7a \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de atividade remunerada.","id":571992,"corpo":"<p align=justify>ao servidor afastado por licen\u00e7a \u00e9 vedado o\r\nexerc\u00edcio de atividade remunerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/123147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao servidor \u00e9 proibido, exceto:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123149,"hashId":"869525126cff6a8a361b1e5875b2f2f7","enunciado":"<p align=justify>Ao servidor \u00e9 proibido, exceto:<\/p>","resposta":571998,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de empresa privada, de sociedade civil, ou exercer o com\u00e9rcio, na qualidade de acionista, quotista ou comandit\u00e1rio.","id":571998,"corpo":"<p align=justify>participar de empresa privada, de sociedade civil,\r\nou exercer o com\u00e9rcio, na qualidade de acionista,\r\nquotista ou comandit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar comiss\u00e3o, emprego ou fun\u00e7\u00e3o de Estado estrangeiro.","id":571999,"corpo":"<p align=justify>aceitar comiss\u00e3o, emprego ou fun\u00e7\u00e3o de Estado\r\nestrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":572000,"corpo":"<p align=justify>promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o\r\nno recinto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticar usura.","id":572001,"corpo":"<p align=justify>praticar usura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proceder de forma desidiosa.","id":572002,"corpo":"<p align=justify>proceder de forma desidiosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/123149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o penalidades disciplinares, segundo o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas, exceto:","provas":[{"id":3566,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SSP","id":1057,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-al-2006-covest-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"COVEST - SSP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":123151,"hashId":"3d28b240c881dd2ed2e99a0381f40245","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o penalidades disciplinares, segundo o Regime\r\nJur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do\r\nEstado de Alagoas, exceto:<\/p>","resposta":572010,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":572008,"corpo":"<p align=justify>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":572009,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multa.","id":572010,"corpo":"<p align=justify>Multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":572011,"corpo":"<p align=justify>Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade.","id":572012,"corpo":"<p align=justify>Cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/123151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, a palavra \"pioneiro\", significa:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127597,"hashId":"3ab99c9be83e597642e9fc3a2be35096","enunciado":"No texto, a palavra \"pioneiro\", significa:","resposta":589369,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de excelente qualidade.","id":589368,"corpo":"de excelente qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precursor de um novo sistema.","id":589369,"corpo":"precursor de um novo sistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elogiado por todos.","id":589370,"corpo":"elogiado por todos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecido em todo o pa\u00eds.","id":589371,"corpo":"conhecido em todo o pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organizado e eficiente.","id":589372,"corpo":"organizado e eficiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109086,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3670\/1.GIF>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as figuras abaixo. Os instrumentos I e II est\u00e3o indicando, respectivamente, ","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127653,"hashId":"3723c8fd2e43b48b1e599de2f325e703","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Considere as figuras abaixo. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3661\/Imagem_87.gif><\/P>\r\n<P>Os instrumentos I e II est\u00e3o indicando, respectivamente,<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":589594,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"127 V e 5,0 A.","id":589590,"corpo":"<p align=justify>127 V e 5,0 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"140 V e 2,6 A.","id":589591,"corpo":"<p align=justify>140 V e 2,6 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280 V e 6,8 A.","id":589592,"corpo":"<p align=justify>280 V e 6,8 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"340 V e 4,8 A.","id":589593,"corpo":"<p align=justify>340 V e 4,8 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"380 V e 5,6 A.","id":589594,"corpo":"<p align=justify>380 V e 5,6 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exemplo seguinte, considere a concord\u00e2ncia correta do verbo com o sujeito: \"Pedestres e ciclistas ocupam a faixa delimitada.\" Nos exemplos seguintes, preencha os espa\u00e7os em branco fazendo a correta concord\u00e2ncia entre o verbo seguir e o sujeito: 1 &#8211; Na rua, o pedestre e o ciclista _________________ calmamente. 2 &#8211; Eu e o outro pedestre ________________ pela cal\u00e7ada. \u00a03 &#8211; N\u00f3s, os pedestres, n\u00e3o _______________ pela faixa delimitada. 4 &#8211; Como os pedestres, ____________ tu tamb\u00e9m pela cal\u00e7ada! A alternativa que cont\u00e9m as formas verbais que preenchem corretamente os espa\u00e7os em branco \u00e9:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127654,"hashId":"a23beeb93a216fbc28f92a9bfe5d7e63","enunciado":"<P align=justify>No exemplo seguinte, considere a concord\u00e2ncia correta do verbo com o sujeito: <\/P>\r\n<P align=justify>\"Pedestres e ciclistas ocupam a faixa delimitada.\" Nos exemplos seguintes, preencha os espa\u00e7os em branco fazendo a correta concord\u00e2ncia entre o verbo <STRONG><U>seguir<\/U><\/STRONG> e o sujeito: <\/P>\r\n<P align=justify>1 &#8211; Na rua, o pedestre e o ciclista _________________ calmamente. <\/P>\r\n<P align=justify>2 &#8211; Eu e o outro pedestre ________________ pela cal\u00e7ada.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a03 &#8211; N\u00f3s, os pedestres, n\u00e3o _______________ pela faixa delimitada. <\/P>\r\n<P align=justify>4 &#8211; Como os pedestres, ____________ tu tamb\u00e9m pela cal\u00e7ada! <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que cont\u00e9m as formas verbais que preenchem corretamente os espa\u00e7os em branco \u00e9:<\/P>","resposta":589599,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segues &#8211; segue &#8211; seguem - sigas","id":589595,"corpo":"segues &#8211; segue &#8211; seguem - sigas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segue &#8211; segue &#8211; seguem &#8211; seguem","id":589596,"corpo":"segue &#8211; segue &#8211; seguem &#8211; seguem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguem &#8211; segue &#8211; seguimos &#8211; segue","id":589597,"corpo":"seguem &#8211; segue &#8211; seguimos &#8211; segue","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segue &#8211; seguimos &#8211; seguimos &#8211; seguem","id":589598,"corpo":"segue &#8211; seguimos &#8211; seguimos &#8211; seguem","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguem %u2013 seguimos %u2013 seguimos %u2013 segue","id":589599,"corpo":"seguem %u2013 seguimos %u2013 seguimos %u2013 segue","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109086,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3670\/1.GIF>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grau de prote\u00e7\u00e3o de motores el\u00e9tricos \u00e9 dado pelas letras IP seguidas por dois algarismos. O segundo algarismo indica o grau de prote\u00e7\u00e3o contra","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127706,"hashId":"2f397cd2300cd6c684f0f881b15571aa","enunciado":"<p align=justify>O grau de prote\u00e7\u00e3o de motores el\u00e9tricos \u00e9 dado pelas\r\nletras IP seguidas por dois algarismos. O segundo algarismo\r\nindica o grau de prote\u00e7\u00e3o contra<\/p>","resposta":589826,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a perda de fluxo magn\u00e9tico dos enrolamentos do motor.","id":589822,"corpo":"<p align=justify>a perda de fluxo magn\u00e9tico dos enrolamentos do\r\nmotor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o vazamento de \u00f3leo dos mancais do rotor.","id":589823,"corpo":"<p align=justify>o vazamento de \u00f3leo dos mancais do rotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contato acidental de dedos ou m\u00e3os no interior do motor.","id":589824,"corpo":"<p align=justify>o contato acidental de dedos ou m\u00e3os no interior do\r\nmotor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a penetra\u00e7\u00e3o de corpos s\u00f3lidos estranhos no interior do motor.","id":589825,"corpo":"<p align=justify>a penetra\u00e7\u00e3o de corpos s\u00f3lidos estranhos no interior\r\ndo motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a penetra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no interior do motor.","id":589826,"corpo":"<p align=justify>a penetra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no interior do motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os exemplos: 1\u00ba - \"As ciclovias s\u00e3o reservadas \u00e0s bicicletas\". 2\u00ba - \"Comprei as bicicletas\". No primeiro exemplo, a palavra \u00e0s aparece com crase e, no segundo, a palavra as est\u00e1 sem crase. Preencha os espa\u00e7os em branco com a ou as, craseado ou n\u00e3o, conforme for o correto: - \"Os \u00f4nibus percorrem ___ canaletas\". - \"Visitei ___ cidade pioneira em urbanismo\". - \"Hoje, n\u00e3o iremos ___ cidade\". - \"\u00c9 preciso dar valor ___ estat\u00edsticas de acidentes\". Os espa\u00e7os em branco foram corretamente preenchidos, na seq\u00fc\u00eancia, com:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127707,"hashId":"f766f6694fc88110314355dcc9fb90b1","enunciado":"<P>Observe os exemplos: <\/P>\n<P>1\u00ba - \"As ciclovias s\u00e3o reservadas \u00e0s bicicletas\". <\/P>\n<P>2\u00ba - \"Comprei as bicicletas\". <\/P>\n<P>No primeiro exemplo, a palavra <STRONG><U>\u00e0s<\/U><\/STRONG> aparece com crase e, no segundo, a palavra <U><STRONG>as <\/STRONG><\/U>est\u00e1 sem crase. <\/P>\n<P>Preencha os espa\u00e7os em branco com <STRONG><U>a<\/U><\/STRONG> ou <STRONG><U>as<\/U><\/STRONG>, craseado ou n\u00e3o, conforme for o correto: <\/P>\n<P>- \"Os \u00f4nibus percorrem ___ canaletas\". <\/P>\n<P>- \"Visitei ___ cidade pioneira em urbanismo\". <\/P>\n<P>- \"Hoje, n\u00e3o iremos ___ cidade\". <\/P>\n<P>- \"\u00c9 preciso dar valor ___ estat\u00edsticas de acidentes\". <\/P>\n<P>Os espa\u00e7os em branco foram corretamente preenchidos, na seq\u00fc\u00eancia, com:<\/P>","resposta":589829,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as, a, \u00e0, as","id":589827,"corpo":"as, a, \u00e0, as","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s, \u00e0, a, as","id":589828,"corpo":"\u00e0s, \u00e0, a, as","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as, a, \u00e0, \u00e0s ","id":589829,"corpo":"as, a, \u00e0, \u00e0s ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s, \u00e0, a, \u00e0s","id":589830,"corpo":"\u00e0s, \u00e0, a, \u00e0s","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as, \u00e0, \u00e0, as","id":589831,"corpo":"as, \u00e0, \u00e0, as","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109086,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3670\/1.GIF>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/127707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo Y representa","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127711,"hashId":"9233d741dbcddfe4e67ee466a9e8dc9a","enunciado":"<p align=justify>O dispositivo Y representa<\/p>","resposta":589850,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma campainha.","id":589847,"corpo":"<p align=justify>uma campainha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma minuteria.","id":589848,"corpo":"<p align=justify>uma minuteria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um soquete.","id":589849,"corpo":"<p align=justify>um soquete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um reator.","id":589850,"corpo":"<p align=justify>um reator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um starter.","id":589851,"corpo":"<P align=justify>um <EM>starter.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50. ","id":109183,"enunciado":"<P align=justify>Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3661\/Imagem_100.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os esquemas abaixo representam a opera\u00e7\u00e3o de um dispositivo acionado por uma chave S e comandando uma l\u00e2mpada L. A chave S aberta \u00e9 representada por um n\u00edvel baixo e fechada por um n\u00edvel alto; a l\u00e2mpada L apagada \u00e9 representada por um n\u00edvel baixo e fechada por um n\u00edvel alto. Trata-se de ","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127726,"hashId":"90f33d1e25a8ddda46d65cd7be8faf9d","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Os esquemas abaixo representam a opera\u00e7\u00e3o de um dispositivo acionado por uma chave S e comandando uma l\u00e2mpada L. A chave S aberta \u00e9 representada por um n\u00edvel baixo e fechada por um n\u00edvel alto; a l\u00e2mpada L apagada \u00e9 representada por um n\u00edvel baixo e fechada por um n\u00edvel alto.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3661\/Imagem_102.gif><\/P>\r\n<P>Trata-se de<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":589902,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dispositivo de sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":589898,"corpo":"<p align=justify>um dispositivo de sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma c\u00e9lula fotoel\u00e9trica.","id":589899,"corpo":"<p align=justify>uma c\u00e9lula fotoel\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um contador de impulsos el\u00e9tricos.","id":589900,"corpo":"<p align=justify>um contador de impulsos el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um rel\u00e9 de tempo com retardo na liga\u00e7\u00e3o.","id":589901,"corpo":"<p align=justify>um rel\u00e9 de tempo com retardo na liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um rel\u00e9 de tempo com retardo no desligamento.","id":589902,"corpo":"<p align=justify>um rel\u00e9 de tempo com retardo no desligamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de 6 alunos est\u00e1 terminando o trabalho de conclus\u00e3o de curso e eles programaram trabalhar 2 horas por dia durante 10 dias seguidos. Mas, na equipe, h\u00e1 2 colegas que n\u00e3o produzem nada, e a equipe reduzida ter\u00e1 apenas 6 dias para concluir o trabalho em fun\u00e7\u00e3o de incompatibilidade de hor\u00e1rios de todos.Determine quantas horas por dia os 4 colegas restantes ter\u00e3o que trabalhar para concluir o trabalho de fim do curso.","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127761,"hashId":"7bfd37aa5dd6fe02032f0374443185dc","enunciado":"<p align=justify>Uma equipe de 6 alunos est\u00e1 terminando o trabalho\r\nde conclus\u00e3o de curso e eles programaram trabalhar\r\n2 horas por dia durante 10 dias seguidos. Mas, na\r\nequipe, h\u00e1 2 colegas que n\u00e3o produzem nada, e a\r\nequipe reduzida ter\u00e1 apenas 6 dias para concluir o\r\ntrabalho em fun\u00e7\u00e3o de incompatibilidade de hor\u00e1rios\r\nde todos.Determine quantas horas por dia os 4\r\ncolegas restantes ter\u00e3o que trabalhar para concluir o\r\ntrabalho de fim do curso.<\/p>","resposta":590034,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas","id":590033,"corpo":"4 horas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas","id":590034,"corpo":"5 horas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5 horas","id":590035,"corpo":"4,5 horas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,5 horas","id":590036,"corpo":"5,5 horas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 horas","id":590037,"corpo":"6 horas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Regras de tr\u00eas composta","oab":false,"nome":"Regras de tr\u00eas composta","pai":403798,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425366,"slug":"matematica-financeira-regras-de-tres-composta"}],"slug":"matematica-financeira\/127761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na palavra fotografia (L.29), h\u00e1 dois radicais: \"luz\" + \"escrever\". Assinale a alternativa em que tenha havido erro na indica\u00e7\u00e3o do sentido do primeiro radical.","provas":[{"id":3703,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2006-fgv-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":129824,"hashId":"74aff04cb153d37ae1b8e28f0c9027a5","enunciado":"<P align=justify>Na palavra <EM>fotografia<\/EM> (L.29), h\u00e1 dois radicais: \"luz\" + \"escrever\". <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa em que tenha havido <STRONG>erro<\/STRONG> na indica\u00e7\u00e3o do sentido do primeiro radical.<\/P>","resposta":597157,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antropografia - corpo humano","id":597153,"corpo":"<p align=justify>antropografia - corpo humano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bibliografia - livro","id":597154,"corpo":"<p align=justify>bibliografia - livro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"braquigrafia - redu\u00e7\u00e3o","id":597155,"corpo":"<p align=justify>braquigrafia - redu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinegrafia - movimento","id":597156,"corpo":"<p align=justify>cinegrafia - movimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"datilografia - m\u00e3o","id":597157,"corpo":"<p align=justify>datilografia - m\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110346,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3703\/9.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/129824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, no texto I, o termo n\u00e3o tenha valor adjetivo.","provas":[{"id":3703,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2006-fgv-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":129839,"hashId":"7692bbd64de0b406d7cc697a56f419b8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que, no texto I, o termo <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> tenha valor adjetivo.<\/p>","resposta":597219,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nesse (L.4)","id":597215,"corpo":"<p align=justify>nesse (L.4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nova-iorquina (L.7)","id":597216,"corpo":"<p align=justify>nova-iorquina (L.7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cotidiano (L.10)","id":597217,"corpo":"<p align=justify>cotidiano (L.10)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de infra-estrutura (L.13)","id":597218,"corpo":"<p align=justify>de infra-estrutura (L.13)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"latino-americanos (L.33)","id":597219,"corpo":"<p align=justify>latino-americanos (L.33)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":110346,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3703\/9.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/129839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o espeleotemas:","provas":[{"id":3151,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":96315,"hashId":"59de2345be3bead0aeebc3120fa387f5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o espeleotemas:<\/p>","resposta":455130,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estalactile, esp\u00edcula e colunas. ","id":455128,"corpo":"Estalactile, esp\u00edcula e colunas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estalagmite, espor\u00e3o e cortina carbon\u00e1tica.","id":455129,"corpo":"Estalagmite, espor\u00e3o e cortina carbon\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coluna, estactite e estalagmite.","id":455130,"corpo":"Coluna, estactite e estalagmite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rudito, arenito e lutito.","id":455131,"corpo":"Rudito, arenito e lutito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esp\u00edcula, espor\u00e3o e caverna.","id":455132,"corpo":"Esp\u00edcula, espor\u00e3o e caverna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/96315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rochas sedimentares, em termos superficiais, cobrem um percentual da crosta terrestre de","provas":[{"id":3151,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":96357,"hashId":"48cb94c00ca5c69eb30fee3140913756","enunciado":"<p align=justify>As rochas sedimentares, em termos superficiais, cobrem\r\num percentual da crosta terrestre de<\/p>","resposta":455323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% ","id":455319,"corpo":"10%\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":455320,"corpo":"20%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40%","id":455321,"corpo":"40%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%","id":455322,"corpo":"60%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75%","id":455323,"corpo":"75%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/96357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecendo-se os males que a poeira contendo s\u00edlica pode causar ao ser humano somadas \u00e0s restri\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o ambiental vigente com respeito \u00e0 emiss\u00f5es e ru\u00eddos \u00e9 poss\u00edvel explorar uma pedreira de granito, ou gnaisse, para produ\u00e7\u00e3o de brita sem acarretar inc\u00f4modo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de seu entorno (&gt;200m). \u00c9 poss\u00edvel esse procedimento, com as tecnologias modernas em uso atualmente?","provas":[{"id":3151,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":96369,"hashId":"23270d5b1138a0a0dcbfdf4230a0edf7","enunciado":"<p align=justify>Conhecendo-se os males que a poeira contendo s\u00edlica\r\npode causar ao ser humano somadas \u00e0s restri\u00e7\u00f5es da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o ambiental vigente com respeito \u00e0 emiss\u00f5es e\r\nru\u00eddos \u00e9 poss\u00edvel explorar uma pedreira de granito, ou\r\ngnaisse, para produ\u00e7\u00e3o de brita sem acarretar inc\u00f4modo \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o de seu entorno (&gt;200m). \u00c9 poss\u00edvel esse\r\nprocedimento, com as tecnologias modernas em uso\r\natualmente?<\/p>","resposta":455384,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois acarretaria um elevado n\u00edvel de vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos nocivos \u00e0 vizinhan\u00e7a.","id":455381,"corpo":"N\u00e3o, pois acarretaria um elevado n\u00edvel de vibra\u00e7\u00f5es\r\ne ru\u00eddos nocivos \u00e0 vizinhan\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois haveria a gera\u00e7\u00e3o de elevada quantidade de material particulado (poeira) acima do que preconiza a legisla\u00e7\u00e3o.","id":455382,"corpo":"N\u00e3o, pois haveria a gera\u00e7\u00e3o de elevada quantidade\r\nde material particulado (poeira) acima do que\r\npreconiza a legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois haveria o risco de ultralan\u00e7amentos de rocha que poderiam atingir a popula\u00e7\u00e3o do bairro.","id":455383,"corpo":"N\u00e3o, pois haveria o risco de ultralan\u00e7amentos de\r\nrocha que poderiam atingir a popula\u00e7\u00e3o do bairro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim, em fun\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e uso de desmonte silencioso e filtros de poeira a partir de microasperss\u00e3o d&#39;\u00e1gua nos pontos cr\u00edticos.","id":455384,"corpo":"Sim, em fun\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e uso de desmonte\r\nsilencioso e filtros de poeira a partir de microasperss\u00e3o\r\nd&#39;\u00e1gua nos pontos cr\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim, pois lavras situadas h\u00e1 mais de duzentos metros dos n\u00facleos urbanos tem permiss\u00e3o para produzir vibra\u00e7\u00f5es, ru\u00eddos e poeira fugidia acima da norma brasileira (ABNT).","id":455385,"corpo":"Sim, pois lavras situadas h\u00e1 mais de duzentos\r\nmetros dos n\u00facleos urbanos tem permiss\u00e3o para\r\nproduzir vibra\u00e7\u00f5es, ru\u00eddos e poeira fugidia acima da\r\nnorma brasileira (ABNT).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/96369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bo\u00e7orocas (ou vo\u00e7orocas), muito comuns em todo o Brasil, tem sua origem em sulcos ou ravinas formados a partir da a\u00e7\u00e3o erosiva. Seu desenvolvimento em termos de aprofundamento e alargamento se devem a a\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3151,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia","id":2748},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-geologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Geologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":96413,"hashId":"a67534153844e28752296172afd2f8f0","enunciado":"<p align=justify>As bo\u00e7orocas (ou vo\u00e7orocas), muito comuns em todo o\r\nBrasil, tem sua origem em sulcos ou ravinas formados a\r\npartir da a\u00e7\u00e3o erosiva. Seu desenvolvimento em termos de\r\naprofundamento e alargamento se devem a a\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":455593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do vento. ","id":455591,"corpo":"do vento.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de dissolventes como \u00e1cidos org\u00e2nicos.","id":455592,"corpo":"de dissolventes como \u00e1cidos org\u00e2nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provocada pelo afloramento do fluxo subterr\u00e2neo.","id":455593,"corpo":"provocada pelo afloramento do fluxo subterr\u00e2neo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de agentes intemp\u00e9rios como chuva e calor do sol.","id":455594,"corpo":"de agentes intemp\u00e9rios como chuva e calor do sol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provocada pela vegeta\u00e7\u00e3o florestal.","id":455595,"corpo":"provocada pela vegeta\u00e7\u00e3o florestal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/96413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria nacional:","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95860,"hashId":"ffb195e94800da841f587a27c2a98019","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria nacional:<\/p>","resposta":452987,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliomielite, Botulismo, Lupus.","id":452986,"corpo":"Poliomielite, Botulismo, Lupus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tularemia, Febre do Nilo, C\u00f3lera.","id":452987,"corpo":"Tularemia, Febre do Nilo, C\u00f3lera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varicela, Dengue, Febre Amarela.","id":452988,"corpo":"Varicela, Dengue, Febre Amarela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola, Febre Maculosa, Filariose. ","id":452989,"corpo":"Rub\u00e9ola, Febre Maculosa, Filariose.\n\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/95860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de uma curva epid\u00eamica de determinada doen\u00e7a. Podemos classific\u00e1-lo como: ","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95867,"hashId":"51678662545071fdf9dff66781adeeb1","enunciado":"<P>O gr\u00e1fico a seguir \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de uma curva epid\u00eamica de determinada doen\u00e7a. Podemos classific\u00e1-lo como:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3138\/021.JPG><\/P>","resposta":453027,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum prolongada.","id":453024,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum prolongada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o m\u00faltipla &#8211; epidemia prolongada.","id":453025,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o m\u00faltipla &#8211; epidemia prolongada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":453026,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum de curta dura\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1rios.","id":453027,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o maci\u00e7a comum seguida de casos secund\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/95867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 instrumento essencial para a tomada de decis\u00f5es. O sistema nacional de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade relacionado \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de agravos de notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o: ","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95875,"hashId":"ea8882ca32d64964dbf7d383ee8a47a4","enunciado":"<p align=justify>\r\nA informa\u00e7\u00e3o \u00e9 instrumento essencial para a tomada de decis\u00f5es. O sistema nacional de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade relacionado \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica de agravos de notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o:\r\n<\/p>","resposta":453066,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SINAN","id":453066,"corpo":"SINAN","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SINASC","id":453067,"corpo":"SINASC","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIM","id":453068,"corpo":"SIM","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SISVAN ","id":453069,"corpo":"SISVAN ","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/95875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os acidentes de animais pe\u00e7onhentos pertencentes \u00e0 ordem Lepid\u00f3ptera, na sua forma larv\u00e1ria, o de maior import\u00e2ncia para notifica\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 do g\u00eanero:","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95883,"hashId":"7cf278ae32973bbb6beb423bfee66b24","enunciado":"<p align=justify>Entre os acidentes de animais pe\u00e7onhentos pertencentes \u00e0 ordem Lepid\u00f3ptera, na sua forma larv\u00e1ria, o de maior import\u00e2ncia para notifica\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 do g\u00eanero:<\/p>","resposta":453094,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lonomia","id":453094,"corpo":"Lonomia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Loxoscelos","id":453095,"corpo":"Loxoscelos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Phoneutria","id":453096,"corpo":"Phoneutria","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bothropsis ","id":453097,"corpo":"Bothropsis\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"},{"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403529,"slug":"biologia-toxicologia"}],"slug":"biologia\/95883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais severas em pacientes com infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus Nilo Ocidental s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95910,"hashId":"881c9cc01e1472d334bab894bb172bcf","enunciado":"<P align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais severas em pacientes com infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus Nilo Ocidental s\u00e3o, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":453230,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polirradiculite.","id":453229,"corpo":"Polirradiculite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edema periganglionar.","id":453230,"corpo":"Edema periganglionar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ataxia e sinais extrapiramidais.","id":453231,"corpo":"Ataxia e sinais extrapiramidais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o no \"padr\u00e3o mental\". ","id":453232,"corpo":"Altera\u00e7\u00e3o no \"padr\u00e3o mental\".\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/95910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com Esquistossomose mans\u00f4nica em fase cr\u00f4nica podem apresentar um quadro cl\u00ednico chamado ascite. Esse quadro \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia de:","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":95995,"hashId":"97a70b75f3e066d05fc81ff9bdaf3423","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com Esquistossomose mans\u00f4nica em fase cr\u00f4nica podem apresentar um quadro cl\u00ednico chamado ascite. Esse quadro \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia de:<\/p>","resposta":453608,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea no f\u00edgado.","id":453608,"corpo":"aumento da press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea no f\u00edgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de volume card\u00edaco.","id":453609,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o de volume card\u00edaco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sang\u00fc\u00edneas.","id":453610,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas sang\u00fc\u00edneas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea no f\u00edgado.","id":453611,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea no f\u00edgado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/95995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os triatom\u00edneos, vetores de doen\u00e7a de Chagas, s\u00e3o identificados morfologicamente atrav\u00e9s:","provas":[{"id":3138,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":96068,"hashId":"493a9b702dd094f40b5ed5590a420112","enunciado":"Os triatom\u00edneos, vetores de doen\u00e7a de Chagas, s\u00e3o identificados morfologicamente atrav\u00e9s:","resposta":453967,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da forma do aparelho bucal, somente.","id":453965,"corpo":"da forma do aparelho bucal, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da localiza\u00e7\u00e3o do tub\u00e9rculo anten\u00edfero.","id":453966,"corpo":"da localiza\u00e7\u00e3o do tub\u00e9rculo anten\u00edfero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do tamanho e da forma do aparelho bucal.","id":453967,"corpo":"do tamanho e da forma do aparelho bucal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tamanho do aparelho bucal, somente.","id":453968,"corpo":"do tamanho do aparelho bucal, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/96068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o Europ\u00e9ia re\u00fane hoje 25 pa\u00edses. Com aproximadamente 400 milh\u00f5es de habitantes e um PIB de 12 trilh\u00f5es de d\u00f3lares ela pode ser vista como a principal pot\u00eancia econ\u00f4mica mundial. No entanto, a proposta de admiss\u00e3o de um novo membro, em 2005, deu origem a um acalorado debate: se ela n\u00e3o estaria perdendo sua identidade. Esse novo membro \u00e9:","provas":[{"id":3778,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":136804,"hashId":"83471c6d5ad704828650d7e20ff0003a","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o Europ\u00e9ia re\u00fane hoje 25 pa\u00edses. Com\r\naproximadamente 400 milh\u00f5es de habitantes e um PIB de 12\r\ntrilh\u00f5es de d\u00f3lares ela pode ser vista como a principal pot\u00eancia\r\necon\u00f4mica mundial. No entanto, a proposta de admiss\u00e3o de um\r\nnovo membro, em 2005, deu origem a um acalorado debate: se\r\nela n\u00e3o estaria perdendo sua identidade. Esse novo membro \u00e9:<\/p>","resposta":621569,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turquia;","id":621569,"corpo":"<p align=justify>Turquia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00fassia;","id":621570,"corpo":"<p align=justify>R\u00fassia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Israel;","id":621571,"corpo":"<p align=justify>Israel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Su\u00ed\u00e7a;","id":621572,"corpo":"<p align=justify>Su\u00ed\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iugosl\u00e1via.","id":621573,"corpo":"<p align=justify>Iugosl\u00e1via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/136804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Na extraordin\u00e1ria obra-prima Grande Sert\u00e3o: veredas h\u00e1 de tudo para quem souber ler, e nela tudo \u00e9 forte, belo, impecavelmente realizado. Cada um poder\u00e1 abord\u00e1-la a seu gosto, conforme o seu of\u00edcio; mas em cada aspecto aparecer\u00e1 o tra\u00e7o fundamental do autor, a absoluta liberdade de inventar\". Ant\u00f4nio C\u00e2ndido O autor da obra prima citada no texto \u00e9:","provas":[{"id":3778,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":136833,"hashId":"2eeb96d0ab855eb96a5548b9624fd0ab","enunciado":"<P align=justify>\"Na extraordin\u00e1ria obra-prima <STRONG>Grande Sert\u00e3o<\/STRONG>: veredas h\u00e1 de tudo para quem souber ler, e nela tudo \u00e9 forte, belo, impecavelmente realizado. Cada um poder\u00e1 abord\u00e1-la a seu gosto, conforme o seu of\u00edcio; mas em cada aspecto aparecer\u00e1 o tra\u00e7o fundamental do autor, a absoluta liberdade de inventar\". Ant\u00f4nio C\u00e2ndido O autor da obra prima citada no texto \u00e9:<\/P>","resposta":621676,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Machado de Assis;","id":621674,"corpo":"<p align=justify>Machado de Assis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Graciliano Ramos;","id":621675,"corpo":"<p align=justify>Graciliano Ramos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guimar\u00e3es Rosa;","id":621676,"corpo":"<p align=justify>Guimar\u00e3es Rosa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jorge Amado;","id":621677,"corpo":"<p align=justify>Jorge Amado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Euclides da Cunha.","id":621678,"corpo":"<p align=justify>Euclides da Cunha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/136833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos \u00faltimos gr\u00e1ficos de desenvolvimento do CDC (Centers for disease control and prevention), todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":3455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":115180,"hashId":"e0ec3a8dc6da65aff7370e546e19dd1e","enunciado":"<P align=justify>Quanto aos \u00faltimos gr\u00e1ficos de desenvolvimento do CDC (Centers for disease control and prevention), todas as afirmativas est\u00e3o <STRONG>corretas, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":540688,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve um grande aumento da estatura m\u00e9dia nas \u00faltimas 2,5 d\u00e9cadas.","id":540688,"corpo":"Houve um grande aumento da estatura m\u00e9dia nas \u00faltimas 2,5 d\u00e9cadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tOcorre uma desacelera\u00e7\u00e3o normal do crescimento no per\u00edodo pr\u00e9-puberal.","id":540689,"corpo":"\tOcorre uma desacelera\u00e7\u00e3o normal do crescimento no per\u00edodo pr\u00e9-puberal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tCrian\u00e7as abaixo do percentil 3, equivalente ao score Z de aproximadamente \u2013 2, t\u00eam baixa estatura","id":540690,"corpo":"\tCrian\u00e7as abaixo do percentil 3, equivalente ao score Z de aproximadamente \u2013 2, t\u00eam baixa estatura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tMedidas do IMC acima do percentil 85 em crian\u00e7as e adolescentes definem a necessidade de interven\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de peso.","id":540691,"corpo":"\tMedidas do IMC acima do percentil 85 em crian\u00e7as e adolescentes definem a necessidade de interven\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de peso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/115180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 hiperplasia adrenal cong\u00eanita (HAC) por defici\u00eancia de 21-hidroxilase, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":115189,"hashId":"2a21eb31894f3f59d542fe9936a28dce","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 hiperplasia adrenal cong\u00eanita (HAC) por defici\u00eancia de 21-hidroxilase, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":540710,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o hormonal quase sempre conduz a uma estatura normal.","id":540707,"corpo":"Reposi\u00e7\u00e3o hormonal quase sempre conduz a uma estatura normal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tForma cl\u00e1ssica severa se acompanha de perda salina em quase todos os casos.","id":540708,"corpo":"\tForma cl\u00e1ssica severa se acompanha de perda salina em quase todos os casos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tTeste de est\u00edmulo com ACTH geralmente \u00e9 desnecess\u00e1rio na forma n\u00e3o-cl\u00e1ssica.","id":540709,"corpo":"\tTeste de est\u00edmulo com ACTH geralmente \u00e9 desnecess\u00e1rio na forma n\u00e3o-cl\u00e1ssica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tDefici\u00eancia de epinefrina se correlaciona com severidade da HAC e agrava hipoglicemia.","id":540710,"corpo":"\tDefici\u00eancia de epinefrina se correlaciona com severidade da HAC e agrava hipoglicemia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/115189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de precocidade sexual incompleta (pseudopuberdade precoce), EXCETO:","provas":[{"id":3455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":115276,"hashId":"0e0a2206c709f2b1f1ac3948e4fe57c7","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o causas de precocidade sexual incompleta (pseudopuberdade precoce), <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":540984,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tSarcoidose.","id":540984,"corpo":"\tSarcoidose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tTestotoxicose.","id":540985,"corpo":"\tTestotoxicose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tCisto ovariano.","id":540986,"corpo":"\tCisto ovariano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tS\u00edndrome de MacCune Albright. ","id":540987,"corpo":"\tS\u00edndrome de MacCune Albright.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/115276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2561},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo eletr\u00f4nico que modula um sinal digital em uma onda anal\u00f3gica, pronta a ser transmitida pela linha telef\u00f4nica, e que demodula o sinal anal\u00f3gico e o reconverte para o formato digital original","provas":[{"id":3436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2561},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2006"},{"id":3449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":113514,"hashId":"c2a0ab592992005eb3d0941a6f19c1ef","enunciado":"<p align=justify>O dispositivo eletr\u00f4nico que modula um sinal digital em\r\numa onda anal\u00f3gica, pronta a ser transmitida pela linha\r\ntelef\u00f4nica, e que demodula o sinal anal\u00f3gico e o\r\nreconverte para o formato digital original<\/p>","resposta":534530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modem.","id":534530,"corpo":"<p align=justify>o modem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o browser.","id":534531,"corpo":"<P align=justify>o <EM>browser.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a USB.","id":534532,"corpo":"<p align=justify>a USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pen drive.","id":534533,"corpo":"<P align=justify>o <EM>pen drive.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o slot.","id":534534,"corpo":"<P align=justify>o <EM>slot.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/113514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira: Despesa Empenhada em 2005.............................. $ 1.600 Despesa Liquidada em 2005.................................. $ 1.200 Despesa Paga em 2005......................................... $ 900 No encerramento do exerc\u00edcio de 2005, o montante de Restos a Pagar Processados (em R$) \u00e9","provas":[{"id":3428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":113531,"hashId":"2ce811ca0708b885f3ed8eec6d48216f","enunciado":"Considere os seguintes dados de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira: <\/P>\n<P>Despesa Empenhada em 2005.............................. $ 1.600 Despesa Liquidada em 2005.................................. $ 1.200 Despesa Paga em 2005......................................... $ 900 <\/P>\n<P>No encerramento do exerc\u00edcio de 2005, o montante de Restos a Pagar Processados (em R$) \u00e9<\/P><\/p>","resposta":534581,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700","id":534580,"corpo":"<p align=justify>700<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300","id":534581,"corpo":"<p align=justify>300<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400","id":534582,"corpo":"<p align=justify>400<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.100","id":534583,"corpo":"<p align=justify>2.100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.800","id":534584,"corpo":"<p align=justify>2.800<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/113531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas representativas de d\u00edvida ativa, bens de natureza industrial, bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, d\u00edvida fundada interna e externa, entre outras, pertencem ao sistema","provas":[{"id":3428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":113567,"hashId":"c4024267a0866eec526024052c0ba33c","enunciado":"<p align=justify>As contas representativas de d\u00edvida ativa, bens de\r\nnatureza industrial, bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, d\u00edvida fundada\r\ninterna e externa, entre outras, pertencem ao sistema<\/p>","resposta":534725,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrimonial.","id":534725,"corpo":"<p align=justify>patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio.","id":534726,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rio.","id":534727,"corpo":"<p align=justify>extraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro.","id":534728,"corpo":"<p align=justify>financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensado.","id":534729,"corpo":"<p align=justify>compensado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/113567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":119565,"hashId":"8473933030c5b0bc27cf8ad3e5120768","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":558449,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, mas, havendo cumula\u00e7\u00e3o, as san\u00e7\u00f5es ser\u00e3o dependentes umas das outras.","id":558447,"corpo":"<p align=justify>As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o\r\ncumular-se, mas, havendo cumula\u00e7\u00e3o, as san\u00e7\u00f5es\r\nser\u00e3o dependentes umas das outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade penal n\u00e3o abrange as contraven\u00e7\u00f5es penais imputadas ao servidor, nessa qualidade.","id":558448,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade penal n\u00e3o abrange as contraven\u00e7\u00f5es\r\npenais imputadas ao servidor, nessa qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 civilmente o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":558449,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1\r\ncivilmente o servidor perante a Fazenda P\u00fablica,\r\nem a\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade administrativa do servidor, em regra, n\u00e3o ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a sua autoria.","id":558450,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade administrativa do servidor, em\r\nregra, n\u00e3o ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o\r\ncriminal que negue a sua autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade administrativa de ato omissivo praticado pelo servidor no desempenho do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":558451,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade administrativa de ato omissivo\r\npraticado pelo servidor no desempenho do\r\ncargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/119565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.112\/90, entende-se por inassiduidade habitual a","provas":[{"id":3528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":119569,"hashId":"f60d31a099957f6e1d2a80086261119b","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>De acordo com a Lei n\u00b0 8.112\/90, entende-se por inassiduidade habitual a<\/P><\/p>","resposta":558470,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por quarenta e cinco dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses.","id":558467,"corpo":"<p align=justify>falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por quarenta\r\ne cinco dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de\r\ndoze meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de trinta dias consecutivos.","id":558468,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais\r\nde trinta dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de sessenta dias consecutivos.","id":558469,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais\r\nde sessenta dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses.","id":558470,"corpo":"<p align=justify>falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta\r\ndias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze\r\nmeses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por vinte dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de seis meses.","id":558471,"corpo":"<p align=justify>falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por vinte\r\ndias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de seis\r\nmeses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/119569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo exibida pelo Windows XP, ap\u00f3s a tentativa de abertura de um arquivo. Se o usu\u00e1rio escolher a op\u00e7\u00e3o Selecionar o programa em uma lista, o Windows XP exibir\u00e1","provas":[{"id":3528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":119610,"hashId":"8a8c71c7ba6b9a95c6e144e0adf4c11f","enunciado":"<P align=justify>Considere a figura abaixo exibida pelo Windows XP, ap\u00f3s a tentativa de abertura de um arquivo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3528\/50.JPG><\/P>\r\n<P>Se o usu\u00e1rio escolher a op\u00e7\u00e3o <EM>Selecionar o programa em uma lista<\/EM>, o Windows XP exibir\u00e1<\/P>","resposta":558663,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a lista de programas recomendados.","id":558662,"corpo":"<p align=justify>apenas a lista de programas recomendados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lista de programas recomendados e a lista de outros programas, nessa ordem.","id":558663,"corpo":"<p align=justify>a lista de programas recomendados e a lista de outros\r\nprogramas, nessa ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a lista de outros programas.","id":558664,"corpo":"<p align=justify>apenas a lista de outros programas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado da pasta de Arquivos de Programas.","id":558665,"corpo":"<p align=justify>o conte\u00fado da pasta de Arquivos de Programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado da pasta de Dados de Aplicativos.","id":558666,"corpo":"<p align=justify>o conte\u00fado da pasta de Dados de Aplicativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/119610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assuntos Culturais","id":2291},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas figuras a seguir foram extra\u00eddas do MS-Excel 2000 em portugu\u00eas:\nA express\u00e3o \"=soma(Abacate; Abacaxi)\" (sem as aspas) ter\u00e1 como resultado:\n","provas":[{"id":4270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2006"},{"id":4268,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2006"},{"id":4336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Contador - 2006"},{"id":4342,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-quimico","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Qu\u00edmico - 2006"},{"id":4339,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-medicina","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Medicina - 2006"},{"id":4334,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-bibliotecario","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Bibliotec\u00e1rio - 2006"},{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"},{"id":4330,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Arquivologista - 2006"},{"id":4329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Administrador - 2006"},{"id":4344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assuntos Culturais","id":2291},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-tecnico-area-assuntos-culturais","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Assuntos Culturais - 2006"},{"id":4345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":176773,"hashId":"de82cbf7f4ab2beced0e812c9ce8811e","enunciado":"As duas figuras a seguir foram extra\u00eddas do MS-Excel 2000 em portugu\u00eas:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4329\/24.JPG><\/P>A express\u00e3o \"=soma(Abacate; Abacaxi)\" (sem as aspas) ter\u00e1 como resultado:\n<P><\/P>","resposta":758601,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17","id":758601,"corpo":"17","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34","id":758602,"corpo":"34","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46","id":758603,"corpo":"46","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"73","id":758604,"corpo":"73","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"136","id":758605,"corpo":"136","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 26 at\u00e9 35, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":136301,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00famero <STRONG>26<\/STRONG> at\u00e9 <STRONG>35<\/STRONG>, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/176773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o modelo explicativo da lideran\u00e7a atribu\u00eddo a Blake e Mouton, o \"l\u00edder-tarefa\" orientado para pessoas, posiciona-se na grade gerencial como:","provas":[{"id":4329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":176783,"hashId":"c101b43ab95d6039f643cc1bb140b47b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o modelo explicativo da lideran\u00e7a atribu\u00eddo\r\na Blake e Mouton, o \"l\u00edder-tarefa\" orientado para pessoas,\r\nposiciona-se na grade gerencial como:<\/p>","resposta":758652,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1,1);","id":758651,"corpo":"(1,1);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1,9);","id":758652,"corpo":"(1,9);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(5,5);","id":758653,"corpo":"(5,5);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(9,1);","id":758654,"corpo":"(9,1);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(9,9).","id":758655,"corpo":"(9,9).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/176783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e abreviada da estrutura organizacional de uma empresa, representando seus \u00f3rg\u00e3os, fun\u00e7\u00f5es e n\u00edveis administrativos, \u00e9 feita atrav\u00e9s do:","provas":[{"id":4329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":176785,"hashId":"b32806b8b123d5312e882893ef7ab5d1","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e abreviada da estrutura\r\norganizacional de uma empresa, representando seus \u00f3rg\u00e3os,\r\nfun\u00e7\u00f5es e n\u00edveis administrativos, \u00e9 feita atrav\u00e9s do:<\/p>","resposta":758665,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mapograma;","id":758661,"corpo":"mapograma;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxograma;","id":758662,"corpo":"fluxograma;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cronograma;","id":758663,"corpo":"cronograma;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionograma;","id":758664,"corpo":"funcionograma;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organograma.","id":758665,"corpo":"organograma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/176785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica preconiza que o governo n\u00e3o absorva da coletividade mais que o necess\u00e1rio para o financiamento das atividades a seu cargo \u00e9 o:","provas":[{"id":4329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":176796,"hashId":"a7ed0b71ae345235c0f4fe84355962df","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\npreconiza que o governo n\u00e3o absorva da coletividade mais que o\r\nnecess\u00e1rio para o financiamento das atividades a seu cargo \u00e9 o:<\/p>","resposta":758717,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da clareza;","id":758716,"corpo":"da clareza;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do equil\u00edbrio;","id":758717,"corpo":"do equil\u00edbrio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da anualidade;","id":758718,"corpo":"da anualidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da publicidade;","id":758719,"corpo":"da publicidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da universalidade.","id":758720,"corpo":"da universalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/176796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos itens relacionados como receitas imobili\u00e1rias na discrimina\u00e7\u00e3o da Receita da Uni\u00e3o s\u00e3o os\/as:","provas":[{"id":4329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":176799,"hashId":"5bce26478d69d7fe98e5ab684421db56","enunciado":"<p align=justify>Um dos itens relacionados como receitas imobili\u00e1rias na\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o da Receita da Uni\u00e3o s\u00e3o os\/as:<\/p>","resposta":758733,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividendos;","id":758731,"corpo":"dividendos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00f5es;","id":758732,"corpo":"participa\u00e7\u00f5es;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrendamentos;","id":758733,"corpo":"arrendamentos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"juros de t\u00edtulos de renda;","id":758734,"corpo":"juros de t\u00edtulos de renda;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios.","id":758735,"corpo":"remunera\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sitos banc\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/176799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de pesquisa que tem por finalidade fornecer uma vis\u00e3o do conjunto dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, de modo a permitir aos usu\u00e1rios saber quais s\u00e3o seus recursos e a natureza dos fundos que est\u00e3o sob sua guarda, entre outras informa\u00e7\u00f5es denomina-se, segundo a terminologia da \u00e1rea:","provas":[{"id":4330,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Arquivologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":176844,"hashId":"0dedfd4d75c9fbea38f0d334ff837117","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de pesquisa que tem por finalidade fornecer\r\numa vis\u00e3o do conjunto dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o\r\narquiv\u00edstica, de modo a permitir aos usu\u00e1rios saber quais s\u00e3o\r\nseus recursos e a natureza dos fundos que est\u00e3o sob sua guarda,\r\nentre outras informa\u00e7\u00f5es denomina-se, segundo a terminologia\r\nda \u00e1rea:<\/p>","resposta":758960,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia de fonte;","id":758956,"corpo":"guia de fonte;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de fontes;","id":758957,"corpo":"edi\u00e7\u00e3o de fontes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte;","id":758958,"corpo":"fonte;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice;","id":758959,"corpo":"\u00edndice;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guia.","id":758960,"corpo":"guia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/176844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a unidade de descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentar um t\u00edtulo este dever\u00e1 ser acrescido pelo descritor. Este campo denomina-se t\u00edtulo:","provas":[{"id":4330,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Arquivologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":176858,"hashId":"c25f5ee5ff897071841604198aa6af99","enunciado":"<p align=justify>Quando a unidade de descri\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresentar um t\u00edtulo\r\neste dever\u00e1 ser acrescido pelo descritor. Este campo\r\ndenomina-se t\u00edtulo:<\/p>","resposta":759028,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de descri\u00e7\u00e3o;","id":759026,"corpo":"de descri\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provis\u00f3rio;","id":759027,"corpo":"provis\u00f3rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribu\u00eddo;","id":759028,"corpo":"atribu\u00eddo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de refer\u00eancia;","id":759029,"corpo":"de refer\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formal.","id":759030,"corpo":"formal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/176858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui expressamente a gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o governamental:","provas":[{"id":4330,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-arquivologista","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Arquivologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":176865,"hashId":"3a1a18ca5dc4247a4ded99d3cd1dc6cd","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui expressamente a gest\u00e3o da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o governamental:<\/p>","resposta":759061,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","id":759061,"corpo":"\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Poder Judici\u00e1rio;","id":759062,"corpo":"ao Poder Judici\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":759063,"corpo":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos secret\u00e1rios estaduais;","id":759064,"corpo":"aos secret\u00e1rios estaduais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":759065,"corpo":"\u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/176865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura dedicada a elucidar a trajet\u00f3ria da assist\u00eancia social no pa\u00eds mostra que s\u00f3 recentemente ocorreu uma mudan\u00e7a de status formal da assist\u00eancia no sentido de sua transforma\u00e7\u00e3o em uma pol\u00edtica p\u00fablica. Tal mudan\u00e7a acontece quando ela passa a diferenciar-se da\/do:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176916,"hashId":"c825ac8fc0807e778214096440b1d50d","enunciado":"<P align=justify>A literatura dedicada a elucidar a trajet\u00f3ria da assist\u00eancia social no pa\u00eds mostra que s\u00f3 recentemente ocorreu uma mudan\u00e7a de <EM>status<\/EM> formal da assist\u00eancia no sentido de sua transforma\u00e7\u00e3o em uma pol\u00edtica p\u00fablica. Tal mudan\u00e7a acontece quando ela passa a diferenciar-se da\/do:<\/P>","resposta":759299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ideologia;","id":759296,"corpo":"ideologia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania;","id":759297,"corpo":"cidadania;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado;","id":759298,"corpo":"Estado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filantropia;","id":759299,"corpo":"filantropia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberalismo.","id":759300,"corpo":"liberalismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demandas apresentadas aos assistentes sociais a partir das novas configura\u00e7\u00f5es da pobreza, da exclus\u00e3o social e dos altos n\u00edveis de desemprego t\u00eam sido compreendidas na literatura profissional como express\u00f5es da:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176932,"hashId":"1404a707b0b9ba7241cd34421d751058","enunciado":"<p align=justify>As demandas apresentadas aos assistentes sociais a partir\r\ndas novas configura\u00e7\u00f5es da pobreza, da exclus\u00e3o social e dos\r\naltos n\u00edveis de desemprego t\u00eam sido compreendidas na literatura\r\nprofissional como express\u00f5es da:<\/p>","resposta":759380,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nova problem\u00e1tica social;","id":759376,"corpo":"nova problem\u00e1tica social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crise de sociabilidade do capital;","id":759377,"corpo":"crise de sociabilidade do capital;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nova situa\u00e7\u00e3o existencial problema;","id":759378,"corpo":"nova situa\u00e7\u00e3o existencial problema;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra-reforma do Estado;","id":759379,"corpo":"contra-reforma do Estado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nova quest\u00e3o social.","id":759380,"corpo":"nova quest\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social:","provas":[{"id":4331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arquivo-nacional-2006-nce-assistente-social","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":176949,"hashId":"9169bc38a38e5ee47efac2f1d03eb09d","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o do projeto\r\n\u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social:<\/p>","resposta":759463,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Assistentes Sociais;","id":759461,"corpo":"<p align=justify>o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Assistentes Sociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as diretrizes para a Forma\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais;","id":759462,"corpo":"<p align=justify>as diretrizes para a Forma\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Projeto Societ\u00e1rio Hegem\u00f4nico;","id":759463,"corpo":"<p align=justify>o Projeto Societ\u00e1rio Hegem\u00f4nico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o;","id":759464,"corpo":"<p align=justify>a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a democracia e liberdade como valores fundamentais.","id":759465,"corpo":"<p align=justify>a democracia e liberdade como valores fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/176949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que na estima\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro unidimensional voc\u00ea esteja pensando em usar um certo estimador T; voc\u00ea percebe que esse estimador \u00e9 n\u00e3o viesado para e que sua vari\u00e2ncia coincide com o limite inferior de Cram\u00e9r-Rao. Nesse caso, avalie as seguintes afirmativas acerca desse estimador T: I &#8211; Nenhum outro estimador de tem vari\u00e2ncia menor que a de T. II &#8211; T \u00e9 um estimador n\u00e3o viesado de vari\u00e2ncia uniformemente m\u00ednima para . III &#8211; A densidade populacional parametrizada por pertence \u00e0 classe exponencial. A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176956,"hashId":"9196ab63b698faf47424fbb08aae0ca4","enunciado":"<P align=justify>Suponha que na estima\u00e7\u00e3o de um par\u00e2metro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> unidimensional voc\u00ea esteja pensando em usar um certo estimador T; voc\u00ea percebe que esse estimador \u00e9 n\u00e3o viesado para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> e que sua vari\u00e2ncia coincide com o limite inferior de Cram\u00e9r-Rao. Nesse caso, avalie as seguintes afirmativas acerca desse estimador T: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; Nenhum outro estimador de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> tem vari\u00e2ncia menor que a de T. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; T \u00e9 um estimador n\u00e3o viesado de vari\u00e2ncia uniformemente m\u00ednima para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG>. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; A densidade populacional parametrizada por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> pertence \u00e0 classe exponencial. <\/P>\r\n<P align=justify>A(s) afirmativa(s) correta(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/P>","resposta":759499,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":759496,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II;","id":759497,"corpo":"I e II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III;","id":759498,"corpo":"I e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":759499,"corpo":"II e III;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":759500,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimadores","oab":false,"nome":"Estimadores","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426609,"slug":"estatistica-estimadores"}],"slug":"estatistica\/176956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se X1, X2, ..., Xn representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia 1\/ &gt; 0, ent\u00e3o o estimador de pelo m\u00e9todo dos momentos \u00e9:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176957,"hashId":"9133910af8f809d9c5e4975ffeaf6a0e","enunciado":"<P align=justify>Se X<SUB>1<\/SUB>, X<SUB>2<\/SUB>, ..., X<SUB>n<\/SUB> representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de uma distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia 1\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> &gt; 0, ent\u00e3o o estimador de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/81.JPG> pelo m\u00e9todo dos momentos \u00e9:<\/P>","resposta":759505,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":759501,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/82.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":759502,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/83.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":759503,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/84.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":759504,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/85.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":759505,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/86.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de Momentos","oab":false,"nome":"Estimador de Momentos","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7261,"slug":"estatistica-estimador-de-momentos"},{"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/176957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para testar H0: \u00b5 5 versus H1: \u00b5 &gt; 5, em que \u00b5 representa a m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o normal com par\u00e2metros desconhecidos, foi usada uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 16, que forneceu as seguintes estat\u00edsticas:\nO p-valor associado \u00e0 estat\u00edstica de teste usual, que tem distribui\u00e7\u00e3o t-Student quando \u00b5 = 5, \u00e9 tal que: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176961,"hashId":"824f074bf145d0eefb81f74416ff2683","enunciado":"Para testar H<SUB>0<\/SUB>: \u00b5 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/96.JPG>5 <EM>versus<\/EM> H<SUB>1<\/SUB>: \u00b5 &gt; 5, em que \u00b5 representa a m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o normal com par\u00e2metros desconhecidos, foi usada uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho 16, que forneceu as seguintes estat\u00edsticas:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/95.JPG><\/P>O p-valor associado \u00e0 estat\u00edstica de teste usual, que tem distribui\u00e7\u00e3o t-Student quando \u00b5 = 5, \u00e9 tal que: \n<P><\/P>","resposta":759523,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p &lt; 0,001;","id":759521,"corpo":"p &lt; 0,001;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,001 &lt; p &lt; 0,025;","id":759522,"corpo":"0,001 &lt; p &lt; 0,025;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,025 &lt; p &lt; 0,05;","id":759523,"corpo":"0,025 &lt; p &lt; 0,05;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,05 &lt; p &lt; 0,10;","id":759524,"corpo":"0,05 &lt; p &lt; 0,10;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p &gt; 0,10.","id":759525,"corpo":"p &gt; 0,10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"P-Valor","oab":false,"nome":"P-Valor","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7306,"slug":"estatistica-p-valor"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/176961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para testar a ader\u00eancia de conjunto de observa\u00e7\u00f5es a uma densidade normal, os dados foram distribu\u00eddos em 10 classes e as freq\u00fc\u00eancias observadas foram obtidas. As estimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a da m\u00e9dia e da vari\u00e2ncia populacionais foram calculadas e seus valores foram usados para calcular as freq\u00fc\u00eancias esperadas nas 10 classes. Em seguida, a estat\u00edstica qui-quadrado usual foi calculada. Sob a hip\u00f3tese nula de ader\u00eancia, essa estat\u00edstica tem distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado aproximada com o seguinte n\u00famero de graus de liberdade:","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176962,"hashId":"e4520ffe3775457c78b3f6949c645f28","enunciado":"<p align=justify>Para testar a ader\u00eancia de conjunto de observa\u00e7\u00f5es a\r\numa densidade normal, os dados foram distribu\u00eddos em\r\n10 classes e as freq\u00fc\u00eancias observadas foram obtidas. As\r\nestimativas de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a da m\u00e9dia e da\r\nvari\u00e2ncia populacionais foram calculadas e seus valores\r\nforam usados para calcular as freq\u00fc\u00eancias esperadas nas\r\n10 classes. Em seguida, a estat\u00edstica qui-quadrado usual\r\nfoi calculada. Sob a hip\u00f3tese nula de ader\u00eancia, essa\r\nestat\u00edstica tem distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado aproximada com\r\no seguinte n\u00famero de graus de liberdade:<\/p>","resposta":759527,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":759526,"corpo":"6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":759527,"corpo":"7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":759528,"corpo":"8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":759529,"corpo":"9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":759530,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/176962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os dados a seguir s\u00e3o pares conjugados de pesos (em kg) de indiv\u00edduos, obtidos antes ( X ) e depois ( Y ) da aplica\u00e7\u00e3o de um certo tratamento: A estat\u00edstica de teste dos postos com sinal de Wilcoxon para esses dados, associada \u00e0s diferen\u00e7as Y &#8211; X, \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176966,"hashId":"b27d2273f448dc5d9996a3e0f1f61856","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Os dados a seguir s\u00e3o pares conjugados de pesos (em kg) de indiv\u00edduos, obtidos antes ( X ) e depois ( Y ) da aplica\u00e7\u00e3o de um certo tratamento:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/109.JPG><\/P>A estat\u00edstica de teste dos postos com sinal de Wilcoxon para esses dados, associada \u00e0s diferen\u00e7as Y &#8211; X, \u00e9 igual a:\r\n<P><\/P>","resposta":759549,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":759546,"corpo":"21","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":759547,"corpo":"23","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":759548,"corpo":"25","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27","id":759549,"corpo":"27","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"29","id":759550,"corpo":"29","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos","pai":416529,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416530,"slug":"estatistica-testes-nao-parametricos"},{"nome_clean":"Teste da Soma das Ordens (Wilcoxon)","oab":false,"nome":"Teste da Soma das Ordens (Wilcoxon)","pai":416530,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416531,"slug":"estatistica-teste-da-soma-das-ordens-wilcoxon"}],"slug":"estatistica\/176966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No ajuste de um modelo de regress\u00e3o linear simples com independentes, i = 1,2,..., n , o gr\u00e1fico de res\u00edduos versus os valores ajustados de Y a seguir foi obtido: Tal resultado revela: ","provas":[{"id":4325,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"agu-2006-nce-estatistica","tipo":1,"nome":"NCE - AGU - Estat\u00edstica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":176969,"hashId":"f4ca5eaeb4a42d89f46d9eee5b7971f6","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>No ajuste de um modelo de regress\u00e3o linear simples <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/119.JPG> com  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/120.JPG> independentes, i = 1,2,..., n , o gr\u00e1fico de res\u00edduos <EM>versus<\/EM> os valores ajustados de Y a seguir foi obtido:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4325\/121.JPG><\/P>Tal resultado revela: \r\n<P><\/P>","resposta":759562,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o do modelo ajustado;","id":759561,"corpo":"a adequa\u00e7\u00e3o do modelo ajustado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falha na especifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o;","id":759562,"corpo":"falha na especifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de normalidade dos erros;","id":759563,"corpo":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de normalidade dos erros;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de vari\u00e2ncia constante dos erros;","id":759564,"corpo":"<p align=justify>viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de vari\u00e2ncia constante dos\r\nerros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de independ\u00eancia dos erros.","id":759565,"corpo":"viola\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese de independ\u00eancia dos erros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Res\u00edduos","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7169,"slug":"estatistica-analise-de-residuos"}],"slug":"estatistica\/176969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um canal telef\u00f4nico comum, para fazer uma chamada telef\u00f4nica e simultaneamente navegar pela Internet \u00e9 uma caracter\u00edstica da tecnologia","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":125947,"hashId":"c4d89694ab9b04511dd58b1d7b4089bb","enunciado":"<P align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de um canal telef\u00f4nico comum, para fazer uma chamada telef\u00f4nica e simultaneamente navegar pela <EM>Internet<\/EM> \u00e9 uma caracter\u00edstica da tecnologia<\/P>","resposta":583003,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UTP.","id":582999,"corpo":"<p align=justify>UTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CDPD.","id":583000,"corpo":"<p align=justify>CDPD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISDN.","id":583001,"corpo":"<p align=justify>ISDN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HFC.","id":583002,"corpo":"<p align=justify>HFC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ADSL.","id":583003,"corpo":"<p align=justify>ADSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419900,"slug":"informatica-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","oab":false,"nome":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","pai":419900,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419903,"slug":"informatica-adsl-asymmetric-digital-subscriber-line"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429323,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","oab":false,"nome":"ADSL (Asymmetric Digital Subscriber Line)","pai":429323,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429326,"slug":"tecnologia-da-informacao-adsl-asymmetric-digital-subscriber-line"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/125947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor proxy, ou um Web cache, \u00e9 uma entidade da rede que executa a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":125952,"hashId":"781b82ec4016047eca06083a81defb7d","enunciado":"<P align=justify>Um servidor <EM>proxy<\/EM>, ou um <EM>Web<\/EM> cache, \u00e9 uma entidade da rede que executa a fun\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":583031,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de um servidor, apenas.","id":583029,"corpo":"<p align=justify>de um servidor, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de um cliente, apenas.","id":583030,"corpo":"<p align=justify>de um cliente, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto de um servidor como de um cliente.","id":583031,"corpo":"<p align=justify>tanto de um servidor como de um cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas de receber requisi\u00e7\u00f5es HTTP.","id":583032,"corpo":"<p align=justify>apenas de receber requisi\u00e7\u00f5es HTTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas de responder requisi\u00e7\u00f5es HTTP.","id":583033,"corpo":"<p align=justify>apenas de responder requisi\u00e7\u00f5es HTTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Proxy Web","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Proxy Web","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429172,"slug":"tecnologia-da-informacao-servico-de-proxy-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/125952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem ...... especifica a utiliza\u00e7\u00e3o de um documento ...... , utilizando a linguagem ...... para descrever como o documento ser\u00e1 transformado em outro documento ...... . As lacunas acima ser\u00e3o corretamente preenchidas por, respectivamente,","provas":[{"id":3629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":126034,"hashId":"16c06e7ac8748e2f21a7a18d71e0c1a2","enunciado":"<p align=justify><P>A linguagem ...... especifica a utiliza\u00e7\u00e3o de um documento ...... , utilizando a linguagem ...... para descrever como o documento ser\u00e1 transformado em outro documento ...... . <\/P>\r\n<P>As lacunas acima ser\u00e3o corretamente preenchidas por, respectivamente,<\/P><\/p>","resposta":583338,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XML, XML, XSLT e XSL.","id":583336,"corpo":"<p align=justify>XML, XML, XSLT e XSL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XML, XML, XSL e XSLT.","id":583337,"corpo":"<p align=justify>XML, XML, XSL e XSLT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XSL, XML, XSLT e XML.","id":583338,"corpo":"<p align=justify>XSL, XML, XSLT e XML.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XSLT, XML, XSL e XML.","id":583339,"corpo":"<p align=justify>XSLT, XML, XSL e XML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XSL, XML, XSLT e XSL.","id":583340,"corpo":"<p align=justify>XSL, XML, XSLT e XSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/126034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo que representam a(s) finalidade(s) da t\u00e9cnica do Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o do Trabalho (QDT). ( ) Relacionar todas as atividades desenvolvidas pela \u00e1rea em estudo, observando a ordem crescente de import\u00e2ncia. ( ) Apontar imediatamente desequil\u00edbrios na distribui\u00e7\u00e3o das tarefas, entendimento e uso, havendo desvantagem apenas no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais ( ) Estabelecer as tarefas efetuadas dentro de uma determinada \u00e1rea, especificando quanto tempo \u00e9 gasto por cada funcion\u00e1rios individualmente e na atividade total. ( ) Reduzir o quadro de pessoal, levando a demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, o que, normalmente, \u00e9 feito de forma emp\u00edrica, e gera perdas de bons colaboradores. A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":3476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-administrativo-iii-301-e-ii-302","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116651,"hashId":"06441764ec3217222e9abf585d2390d9","enunciado":"<P align=justify>Assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo que representam a(s) finalidade(s) da t\u00e9cnica do Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o do Trabalho (QDT). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Relacionar todas as atividades desenvolvidas pela \u00e1rea em estudo, observando a ordem crescente de import\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Apontar imediatamente desequil\u00edbrios na distribui\u00e7\u00e3o das tarefas, entendimento e uso, havendo desvantagem apenas no que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Estabelecer as tarefas efetuadas dentro de uma determinada \u00e1rea, especificando quanto tempo \u00e9 gasto por cada funcion\u00e1rios individualmente e na atividade total. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Reduzir o quadro de pessoal, levando a demiss\u00e3o de funcion\u00e1rios, o que, normalmente, \u00e9 feito de forma emp\u00edrica, e gera perdas de bons colaboradores. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":545628,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":545626,"corpo":"V, F, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":545627,"corpo":"V, V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":545628,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":545629,"corpo":"F, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":545630,"corpo":"F, F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/116651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o probabilidades de um teste diagn\u00f3stico, EXCETO:","provas":[{"id":3477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":116662,"hashId":"c64887d0180910312cf55f7ace155124","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o probabilidades de um teste diagn\u00f3stico, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":545668,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tespecificidade.","id":545666,"corpo":"\tespecificidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tsensibilidade.","id":545667,"corpo":"\tsensibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tirritabilidade.","id":545668,"corpo":"\tirritabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tvalor preditivo positivo.","id":545669,"corpo":"\tvalor preditivo positivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/116662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":3477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia","id":1552},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-epidemiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Epidemiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":365,"descricao":"Medicina - Epidemiologia"}],"id":116674,"hashId":"5639a913743db33beb4f1f54c6a6046d","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":545710,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o de Poisson \u00e9 empregada para modelar a ocorr\u00eancia de even-tos raros.","id":545709,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o de Poisson \u00e9 empregada para modelar a ocorr\u00eancia de even-tos raros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o possui m\u00e9dia \"&#956;\" igual a um e desvio-padr\u00e3o \"&#963;\" tamb\u00e9m igual a um.","id":545710,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o possui m\u00e9dia \"&#956;\" igual a um e desvio-padr\u00e3o \"&#963;\" tamb\u00e9m igual a um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o binomial tem por base o ensaio de Bernoulli e expressa ape-nas dois resultados poss\u00edveis.","id":545711,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o binomial tem por base o ensaio de Bernoulli e expressa ape-nas dois resultados poss\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal (ou gaussiana) tamb\u00e9m \u00e9 associada \u00e0s medidas biol\u00f3gicas e \u00e0s medidas de produtos fabricados em s\u00e9rie. ","id":545712,"corpo":"\tA distribui\u00e7\u00e3o normal (ou gaussiana) tamb\u00e9m \u00e9 associada \u00e0s medidas biol\u00f3gicas e \u00e0s medidas de produtos fabricados em s\u00e9rie.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/116674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o emprego da express\u00e3o sublinhada na frase:","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"},{"id":3495,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116678,"hashId":"f680497312e592774cb7f59b028f8c8c","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correto o emprego da express\u00e3o sublinhada na frase:<\/p>","resposta":545747,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 nociva a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s cenas de viol\u00eancia a que est\u00e3o sujeitas as crian\u00e7as.","id":545747,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nociva a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s cenas de viol\u00eancia <U>a que<\/U> est\u00e3o sujeitas as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos violentos de que se deparam as crian\u00e7as multiplicam-se dia a dia.","id":545748,"corpo":"<p align=justify>Os fatos violentos <U>de que<\/U> se deparam as crian\u00e7as multiplicam-se dia a dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor refere-se a um tempo em cujo os \u00edndices de viol\u00eancia eram bem menores.","id":545749,"corpo":"<p align=justify>O autor refere-se a um tempo <U>em cujo<\/U> os \u00edndices de viol\u00eancia eram bem menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As tens\u00f5es urbanas \u00e0 que se refere o autor j\u00e1 est\u00e3o banalizadas.","id":545750,"corpo":"<p align=justify>As tens\u00f5es urbanas <U>\u00e0 que<\/U> se refere o autor j\u00e1 est\u00e3o banalizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as sociais de cujas o autor est\u00e1 tratando pioraram a qualidade de vida.","id":545751,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as sociais <U>de cujas<\/U> o autor est\u00e1 tratando pioraram a qualidade de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":101481,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/73.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/116678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Ponto de Equil\u00edbrio, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":3476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-administrativo-iii-301-e-ii-302","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116691,"hashId":"928ad19c30647d47c6351d8986f119e3","enunciado":"<p align=justify>Sobre Ponto de Equil\u00edbrio, a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":545784,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceito utilizado por Marshal, onde os custos n\u00e3o devem ser considerados como absolutos, mas iguais a uma segunda oportunidade de benef\u00edcios n\u00e3o aproveitada.","id":545781,"corpo":"<p align=justify>Conceito utilizado por Marshal, onde os custos n\u00e3o devem ser considerados como absolutos, mas iguais a uma\r\nsegunda oportunidade de benef\u00edcios n\u00e3o aproveitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corresponde ao ato de estabelecer, mediante crit\u00e9rios variados, o pre\u00e7o pelo qual se pode comprar ou vender um t\u00edtulo.","id":545782,"corpo":"<p align=justify>Corresponde ao ato de estabelecer, mediante crit\u00e9rios variados, o pre\u00e7o pelo qual se pode comprar ou vender\r\num t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parte do custo total, que varia conforme o grau de ocupa\u00e7\u00e3o da capacidade da empresa.","id":545783,"corpo":"<p align=justify>Parte do custo total, que varia conforme o grau de ocupa\u00e7\u00e3o da capacidade da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acima deste ponto, a empresa come\u00e7a a apresentar lucros; abaixo, sofre perdas.","id":545784,"corpo":"<p align=justify>Acima deste ponto, a empresa come\u00e7a a apresentar lucros; abaixo, sofre perdas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a diferen\u00e7a entre o Pre\u00e7o de Venda de um produto e seu custo vari\u00e1vel.","id":545785,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a diferen\u00e7a entre o Pre\u00e7o de Venda de um produto e seu custo vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/116691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa semana, uma equipe foi incumbida de fazer determinada tarefa. Na segunda-feira, foi executada a ter\u00e7a parte da tarefa e, a cada dia subseq\u00fcente, a metade da realizada no dia anterior. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, ao final da sexta-feira,","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116722,"hashId":"32b3f398daf775555c1dc1acd302c011","enunciado":"<p align=justify>Certa semana, uma equipe foi incumbida de fazer\r\ndeterminada tarefa. Na segunda-feira, foi executada a\r\nter\u00e7a parte da tarefa e, a cada dia subseq\u00fcente, a metade\r\nda realizada no dia anterior. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto\r\nafirmar que, ao final da sexta-feira,<\/p>","resposta":545910,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi conclu\u00edda a tarefa.","id":545909,"corpo":"<p align=justify>foi conclu\u00edda a tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da tarefa havia deixado de ser executada.","id":545910,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/74.JPG>da tarefa havia deixado de ser executada.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da tarefa havia deixado de ser executada.","id":545911,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/75.JPG> da tarefa havia deixado de ser executada.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da tarefa havia sido executada.","id":545912,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/76.JPG> da tarefa havia sido executada.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" da tarefa havia sido executada.","id":545913,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/77.JPG> da tarefa havia sido executada.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/116722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sejam x e y n\u00fameros tais que A raz\u00e3o \u00e9 igual a ","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116730,"hashId":"7351b9b9090330495185f6a3c5f5abe9","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Sejam x e y n\u00fameros tais que <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/78.JPG><\/P>\r\n<P>A raz\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/79.JPG> \u00e9 igual a<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":545946,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/9","id":545946,"corpo":"<p align=justify>4\/9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/10","id":545947,"corpo":"<p align=justify>3\/10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/9","id":545948,"corpo":"<p align=justify>2\/9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/5","id":545949,"corpo":"<p align=justify>1\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/3","id":545950,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/116730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas soldados compraram um presente de anivers\u00e1rio para um colega. Para tal, contribu\u00edram com quantias inversamente proporcionais aos seus respectivos tempos de servi\u00e7o na corpora\u00e7\u00e3o: 2 anos, 5 anos e 8 anos. Se o presente custou R$ 66,00, um deles desembolsou","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116734,"hashId":"003a154df67f592380b6e021bbe17d27","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas soldados compraram um presente de anivers\u00e1rio para\r\num colega. Para tal, contribu\u00edram com quantias inversamente\r\nproporcionais aos seus respectivos tempos de\r\nservi\u00e7o na corpora\u00e7\u00e3o: 2 anos, 5 anos e 8 anos. Se o presente\r\ncustou R$ 66,00, um deles desembolsou<\/p>","resposta":545963,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 38,00","id":545960,"corpo":"<p align=justify>R$ 38,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24,00","id":545961,"corpo":"<p align=justify>R$ 24,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 18,00","id":545962,"corpo":"<p align=justify>R$ 18,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 10,00","id":545963,"corpo":"<p align=justify>R$ 10,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9,60","id":545964,"corpo":"<p align=justify>R$ 9,60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/116734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um capital de R$ 10 000,00 v\u00e3o ser aplicados, a juro simples, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas e outros \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas. Para se obter o rendimento total de R$ 176,00 por m\u00eas, o restante do capital deve ser aplicado \u00e0 taxa mensal de","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116748,"hashId":"b7e149061909786d95f50c579b7a2e8a","enunciado":"<P align=justify>De um capital de R$ 10 000,00 v\u00e3o ser aplicados, a juro simples, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/83.JPG>\u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas e outros <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/83.JPG> \u00e0 taxa de 1,5% ao m\u00eas. Para se obter o rendimento total de R$ 176,00 por m\u00eas, o restante do capital deve ser aplicado \u00e0 taxa mensal de<\/P>","resposta":546032,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,75%","id":546031,"corpo":"<p align=justify>1,75%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8%","id":546032,"corpo":"<p align=justify>1,8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,9%","id":546033,"corpo":"<p align=justify>1,9%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2%","id":546034,"corpo":"<p align=justify>2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,25%","id":546035,"corpo":"<p align=justify>2,25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":"matematica-financeira\/116748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do final da d\u00e9cada de 1970, o regime militar come\u00e7ava a apresentar sinais de desgaste em raz\u00e3o das press\u00f5es da sociedade brasileira. Contribu\u00edram para esse desgaste","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116817,"hashId":"68b1be3f017c03f0e53dd15ad8848a15","enunciado":"<p align=justify>A partir do final da d\u00e9cada de 1970, o regime militar\r\ncome\u00e7ava a apresentar sinais de desgaste em raz\u00e3o das\r\npress\u00f5es da sociedade brasileira. Contribu\u00edram para esse\r\ndesgaste<\/p>","resposta":546353,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a queda progressiva dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o e as vit\u00f3rias sucessivas da ARENA nas elei\u00e7\u00f5es parlamentares.","id":546350,"corpo":"<p align=justify>a queda progressiva dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o e as\r\nvit\u00f3rias sucessivas da ARENA nas elei\u00e7\u00f5es parlamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia Ampla, Geral e Irrestrita e a queda dos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de primeira necessidade.","id":546351,"corpo":"<p align=justify>a aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Anistia Ampla, Geral e Irrestrita\r\ne a queda dos pre\u00e7os dos g\u00eaneros de primeira\r\nnecessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crise do petr\u00f3leo e os elevados \u00edndices de popularidade dos partidos pol\u00edticos que davam sustenta\u00e7\u00e3o ao governo.","id":546352,"corpo":"<p align=justify>a crise do petr\u00f3leo e os elevados \u00edndices de popularidade\r\ndos partidos pol\u00edticos que davam sustenta\u00e7\u00e3o\r\nao governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vit\u00f3rias sucessivas do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro nas elei\u00e7\u00f5es e o crescimento do movimento sindical no ABC paulista.","id":546353,"corpo":"<p align=justify>as vit\u00f3rias sucessivas do Movimento Democr\u00e1tico\r\nBrasileiro nas elei\u00e7\u00f5es e o crescimento do movimento\r\nsindical no ABC paulista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as privatiza\u00e7\u00f5es realizadas pelo governo e as manifesta\u00e7\u00f5es populares contra os efeitos do Plano Cruzado.","id":546354,"corpo":"<p align=justify>as privatiza\u00e7\u00f5es realizadas pelo governo e as manifesta\u00e7\u00f5es\r\npopulares contra os efeitos do Plano\r\nCruzado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/116817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Balaiada foi uma revolta que ocorreu na prov\u00edncia do Maranh\u00e3o, no per\u00edodo regencial (1831-1840). Ela estava inserida no contexto hist\u00f3rico de grande efervesc\u00eancia pol\u00edtica nas prov\u00edncias do Brasil. Identifique as afirma\u00e7\u00f5es que estejam associadas corretamente ao contexto socioecon\u00f4mico e pol\u00edtico na qual emergiu essa revolta. I. Como outras revoltas do per\u00edodo, a Balaiada limitou-se a uma disputa pol\u00edtica entre membros das elites locais, de um lado os conservadores e do outro os liberais. II. As diverg\u00eancias pol\u00edticas entre l\u00edderes e \u00e0 falta de unidade entre os rebeldes acarretaram o decl\u00ednio do movimento, facilitando sua derrota pelas tropas do governo. III. Os l\u00edderes populares da revolta eram liberais e tinham como objetivos principais a proclama\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica democr\u00e1tica e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria da terra. IV. A revolta aglutinou imensa massa de exclu\u00eddos, que acabou atemorizando os grandes propriet\u00e1rios e mobilizando as autoridades regenciais contra os insurrectos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116837,"hashId":"172884bd65bb84b73cb20545543dfa23","enunciado":"<P align=justify>A Balaiada foi uma revolta que ocorreu na prov\u00edncia do Maranh\u00e3o, no per\u00edodo regencial (1831-1840). Ela estava inserida no contexto hist\u00f3rico de grande efervesc\u00eancia pol\u00edtica nas prov\u00edncias do Brasil. Identifique as afirma\u00e7\u00f5es que estejam associadas corretamente ao contexto socioecon\u00f4mico e pol\u00edtico na qual emergiu essa revolta.<\/P>\r\n<P>I. Como outras revoltas do per\u00edodo, a Balaiada limitou-se a uma disputa pol\u00edtica entre membros das elites locais, de um lado os conservadores e do outro os liberais.<\/P>\r\n<P> II. As diverg\u00eancias pol\u00edticas entre l\u00edderes e \u00e0 falta de unidade entre os rebeldes acarretaram o decl\u00ednio do movimento, facilitando sua derrota pelas tropas do governo.<\/P>\r\n<P> III. Os l\u00edderes populares da revolta eram liberais e tinham como objetivos principais a proclama\u00e7\u00e3o de uma Rep\u00fablica democr\u00e1tica e a distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria da terra.<\/P>\r\n<P> IV. A revolta aglutinou imensa massa de exclu\u00eddos, que acabou atemorizando os grandes propriet\u00e1rios e mobilizando as autoridades regenciais contra os insurrectos. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":546445,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":546442,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":546443,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":546444,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":546445,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":546446,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400639,"slug":"historia-maranhao-ma"}],"slug":"historia\/116837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Nos \u00faltimos 50 anos houve uma sens\u00edvel queda na taxa de natalidade da popula\u00e7\u00e3o. II. As migra\u00e7\u00f5es internas da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam forte influ\u00eancia sobre a propor\u00e7\u00e3o de adultos. III. A expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o tem aumentado nessas \u00faltimas d\u00e9cadas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116855,"hashId":"ad15700fe74c0de23c6fb477c5d3ba68","enunciado":"<P align=justify>Considere o gr\u00e1fico e as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/90.JPG><\/P>\r\n<P>I. Nos \u00faltimos 50 anos houve uma sens\u00edvel queda na taxa de natalidade da popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. As migra\u00e7\u00f5es internas da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam forte influ\u00eancia sobre a propor\u00e7\u00e3o de adultos. <\/P>\r\n<P>III. A expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o tem aumentado nessas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/P>\r\n<P> Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":546523,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":546521,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":546522,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":546523,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":546524,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":546525,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/116855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a 2a coluna de acordo com a 1a, associando os cinco modos de se lidar com conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es. (1) Evitar (2) Competir (3) Cooperar (4) Acomodar (5) Comprometer-se ( ) Desvio da quest\u00e3o ou adiamento do conflito. ( )Cada grupo tenta atingir suas pr\u00f3prias metas \u00e0s custas do outro. ( )Satisfa\u00e7\u00e3o m\u00fatua que envolve concord\u00e2ncia em se enfrentar o conflito. ( )Um grupo procura resolver os problemas do outro, negligenciando suas pr\u00f3prias metas. ( )Situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, na qual se busca uma satisfa\u00e7\u00e3o parcial atrav\u00e9s de uma posi\u00e7\u00e3o neutra. A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, na 2a coluna da p\u00e1gina anterior, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":3485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-103-e-i-104","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":116862,"hashId":"ad22756a41e51311a065d53e3bc92f54","enunciado":"<P align=justify>Numere a 2a coluna de acordo com a 1a, associando os cinco modos de se lidar com conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es. \r\n<P align=justify>(1) Evitar \r\n<P align=justify>(2) Competir \r\n<P align=justify>(3) Cooperar \r\n<P align=justify>(4) Acomodar \r\n<P align=justify>(5) Comprometer-se \r\n<P align=justify>(  ) Desvio da quest\u00e3o ou adiamento do conflito. \r\n<P align=justify>(  )Cada grupo tenta atingir suas pr\u00f3prias metas \u00e0s custas do outro. \r\n<P align=justify>(  )Satisfa\u00e7\u00e3o m\u00fatua que envolve concord\u00e2ncia em se enfrentar o conflito. \r\n<P align=justify>(  )Um grupo procura resolver os problemas do outro, negligenciando suas pr\u00f3prias metas. \r\n<P align=justify>(  )Situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, na qual se busca uma satisfa\u00e7\u00e3o parcial atrav\u00e9s de uma posi\u00e7\u00e3o neutra.\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia correta encontrada, na 2a coluna da p\u00e1gina anterior, de cima para baixo, \u00e9: <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":546582,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5","id":546582,"corpo":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 4","id":546583,"corpo":"1 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 5 &#8211; 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5","id":546584,"corpo":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 4 &#8211; 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 5 &#8211; 4","id":546585,"corpo":"1 &#8211; 3 &#8211; 2 &#8211; 5 &#8211; 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 1","id":546586,"corpo":"5 &#8211; 2 &#8211; 3 &#8211; 4 &#8211; 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/116862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde seu in\u00edcio efetivo, na d\u00e9cada de 1950, o processo de industrializa\u00e7\u00e3o brasileiro tem passado por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es. Uma das mais recentes \u00e9","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116869,"hashId":"3ad4d55ba99206478d3bfd9c50bb46cb","enunciado":"<p align=justify>Desde seu in\u00edcio efetivo, na d\u00e9cada de 1950, o processo\r\nde industrializa\u00e7\u00e3o brasileiro tem passado por v\u00e1rias\r\ntransforma\u00e7\u00f5es. Uma das mais recentes \u00e9<\/p>","resposta":546596,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elevada robotiza\u00e7\u00e3o nas linhas de montagem, considerada como uma das maiores do mundo ocidental.","id":546592,"corpo":"<p align=justify>a elevada robotiza\u00e7\u00e3o nas linhas de montagem,\r\nconsiderada como uma das maiores do mundo\r\nocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forte participa\u00e7\u00e3o do Estado na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos principais parques industriais do Pa\u00eds.","id":546593,"corpo":"<p align=justify>a forte participa\u00e7\u00e3o do Estado na constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\ndos principais parques industriais do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a desativa\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o, pois grande parte delas era considerada obsoleta.","id":546594,"corpo":"<p align=justify>a desativa\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias de bens de produ\u00e7\u00e3o,\r\npois grande parte delas era considerada obsoleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crescente aumento de sua participa\u00e7\u00e3o no PIB (Produto Interno Bruto) brasileiro, atualmente por volta de 70%.","id":546595,"corpo":"<p align=justify>o crescente aumento de sua participa\u00e7\u00e3o no PIB\r\n(Produto Interno Bruto) brasileiro, atualmente por\r\nvolta de 70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a relativa desconcentra\u00e7\u00e3o, pois v\u00e1rias ind\u00fastrias t\u00eam sa\u00eddo do eixo S\u00e3o Paulo\/Rio para se instalar em outras regi\u00f5es brasileiras.","id":546596,"corpo":"<p align=justify>a relativa desconcentra\u00e7\u00e3o, pois v\u00e1rias ind\u00fastrias\r\nt\u00eam sa\u00eddo do eixo S\u00e3o Paulo\/Rio para se instalar em\r\noutras regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/116869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Lu\u00eds a aproximadamente 2\u00b0 de latitude Sul e na faixa litor\u00e2nea, garante a presen\u00e7a de um clima caracter\u00edstico. A alternativa que identifica a distribui\u00e7\u00e3o anual de temperaturas e chuvas da capital maranhense, \u00e9:","provas":[{"id":3482,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":116884,"hashId":"308b7011803a5fb9327d4038ce79e06e","enunciado":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Lu\u00eds a aproximadamente 2\u00b0 de latitude Sul e na faixa litor\u00e2nea, garante a presen\u00e7a de um clima caracter\u00edstico. A alternativa que identifica a distribui\u00e7\u00e3o anual de temperaturas e chuvas da capital maranhense, \u00e9:<\/p>","resposta":546660,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":546657,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/92.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":546658,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/93.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":546659,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/94.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":546660,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/95.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":546661,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3482\/96.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397339,"slug":"geografia-maranhao-ma"}],"slug":"geografia\/116884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antigamente, ainda na \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia e Brasil-Imp\u00e9rio, os prefeitos de uma cidade eram os presidentes da c\u00e2mara de vereadores. Em Curitiba, quem foi o primeiro prefeito eleito pelo povo? Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127837,"hashId":"5daf7be54a3d04897fa19faf0c31d06b","enunciado":"<P align=justify>Antigamente, ainda na \u00e9poca do Brasil-Col\u00f4nia e Brasil-Imp\u00e9rio, os prefeitos de uma cidade eram os presidentes da c\u00e2mara de vereadores. Em Curitiba, quem foi o primeiro prefeito eleito pelo povo? <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":590320,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ney Braga","id":590320,"corpo":"Ney Braga","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roberto Requi\u00e3o","id":590321,"corpo":"Roberto Requi\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Luiz Guerra Rego","id":590322,"corpo":"Jos\u00e9 Luiz Guerra Rego","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erasto Gaertner","id":590323,"corpo":"Erasto Gaertner","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jaime Lerner","id":590324,"corpo":"Jaime Lerner","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/127837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura abaixo demonstra um cruzamento, n\u00e3o sinalizado, onde existe uma rotat\u00f3ria. Considerando que o ve\u00edculo 1 iniciar\u00e1 a circular pela rotat\u00f3ria antes do ve\u00edculo 2, e este come\u00e7ar\u00e1 a circular antes do ve\u00edculo 3, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 1. II. O ve\u00edculo 1 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 2. III. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 3. Sendo V para afirmativas verdadeiras e F para afirmativas falsas, a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127846,"hashId":"131a2e2eedfa79d017d729d731cf0448","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A figura abaixo demonstra um cruzamento, n\u00e3o sinalizado, onde existe uma rotat\u00f3ria. Considerando que o ve\u00edculo 1 iniciar\u00e1 a circular pela rotat\u00f3ria antes do ve\u00edculo 2, e este come\u00e7ar\u00e1 a circular antes do ve\u00edculo 3, analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3663\/28.GIF><\/P>\r\n<P>I. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 1. <\/P>\r\n<P>II. O ve\u00edculo 1 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 2. <\/P>\r\n<P>III. O ve\u00edculo 2 ter\u00e1 prefer\u00eancia de passagem em rela\u00e7\u00e3o ao ve\u00edculo 3.<\/P>\r\n<P>Sendo V para afirmativas verdadeiras e F para afirmativas falsas, a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":590365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":590365,"corpo":"F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":590366,"corpo":"V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":590367,"corpo":"V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":590368,"corpo":"F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":590369,"corpo":"F, F, F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de estacionar o ve\u00edculo onde houver guia de cal\u00e7ada rebaixada destinada \u00e0 entrada ou sa\u00edda de ve\u00edculos, afirma-se: I. \u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o grave. II. Prev\u00ea como penalidade somente multa. III. Prev\u00ea a medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. \u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127853,"hashId":"0cac78138e7c7ccc89b6261aa48658da","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o de estacionar o ve\u00edculo onde houver guia de cal\u00e7ada rebaixada destinada \u00e0 entrada ou sa\u00edda de ve\u00edculos, afirma-se: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o grave. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Prev\u00ea como penalidade somente multa. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Prev\u00ea a medida administrativa de remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":590404,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":590400,"corpo":"Somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":590401,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":590402,"corpo":"Somente I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":590403,"corpo":"Apenas a I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":590404,"corpo":"Somente II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta \u00e9 correto afirmar: I) Ao aproximar-se de qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo deve demonstrar prud\u00eancia especial, transitando em velocidade moderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com seguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos que tenham o direito de prefer\u00eancia. II) Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem. III) Nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a. IV) O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia somente aos ve\u00edculos que por ela estejam transitando. V) O condutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas passagens de n\u00edvel, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestre, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem. \u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127854,"hashId":"13d96116050d6f528a95c965adc900ab","enunciado":"<P align=justify>Dentre as normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I) Ao aproximar-se de qualquer tipo de cruzamento, o condutor do ve\u00edculo deve demonstrar prud\u00eancia especial, transitando em velocidade moderada, de forma que possa deter seu ve\u00edculo com seguran\u00e7a para dar passagem a pedestre e a ve\u00edculos que tenham o direito de prefer\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>II) Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 efetuar ultrapassagem. <\/P>\r\n<P align=justify>III) Nenhum condutor dever\u00e1 frear bruscamente seu ve\u00edculo, salvo por raz\u00f5es de seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>IV) O condutor que for ingressar numa via, procedente de um lote lindeiro a essa via, dever\u00e1 dar prefer\u00eancia somente aos ve\u00edculos que por ela estejam transitando. <\/P>\r\n<P align=justify>V) O condutor poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas passagens de n\u00edvel, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestre, exceto quando houver sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo a ultrapassagem. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correta ou s\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":590405,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":590405,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":590406,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":590407,"corpo":"III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":590408,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a III.","id":590409,"corpo":"Somente a III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor que ultrapassar pela contram\u00e3o outro ve\u00edculo nas faixas de pedestres ser\u00e1 punido com:","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127863,"hashId":"a3c74e1a62c3140c7eabbe4bade14438","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor\r\nque ultrapassar pela contram\u00e3o outro ve\u00edculo nas\r\nfaixas de pedestres ser\u00e1 punido com:<\/p>","resposta":590442,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":590438,"corpo":"multa e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","id":590439,"corpo":"cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":590440,"corpo":"apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":590441,"corpo":"advert\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa","id":590442,"corpo":"multa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/127863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental, qual das alternativas abaixo indica uma das principais fontes de compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (COV) em ambientes interiores?","provas":[{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":128014,"hashId":"af8b8a396ff0fad3cf808853a38324e7","enunciado":"<p align=justify>Em uma avalia\u00e7\u00e3o ambiental, qual das alternativas abaixo\r\nindica uma das principais fontes de compostos org\u00e2nicos\r\nvol\u00e1teis (COV) em ambientes interiores?<\/p>","resposta":591008,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tinta","id":591008,"corpo":"Tinta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poeira","id":591009,"corpo":"Poeira","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queima de cigarro","id":591010,"corpo":"Queima de cigarro","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtos de metabolismo humano","id":591011,"corpo":"Produtos de metabolismo humano","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combust\u00e3o de acetileno","id":591012,"corpo":"Combust\u00e3o de acetileno","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/128014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um cabo telef\u00f4nico do tipo CI 50-25, composto por 25 pares, e a tabela de identifica\u00e7\u00e3o de pares composta pelas cores prim\u00e1rias (Grupo I) e secund\u00e1rias (grupo II): As cores do par n\u00famero 18 e o n\u00famero do par de cores branco e cinza s\u00e3o","provas":[{"id":3449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":115109,"hashId":"5bc6e168fa19a1035dd35a1e03b3a0c8","enunciado":"<P align=justify>Considere um cabo telef\u00f4nico do tipo CI 50-25, composto por 25 pares, e a tabela de identifica\u00e7\u00e3o de pares composta pelas cores prim\u00e1rias (Grupo I) e secund\u00e1rias (grupo II):<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/060.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As cores do par n\u00famero 18 e o n\u00famero do par de cores branco e cinza s\u00e3o<\/P>","resposta":540472,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":540469,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/123.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":540470,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/124.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":540471,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/125.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":540472,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/126.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":540473,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3449\/127.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia fixa","oab":false,"nome":"Telefonia fixa","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399134,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-fixa"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/115109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhora de 35 anos se apresenta, dois meses ap\u00f3s o parto, com altera\u00e7\u00e3o de campo visual, insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria, T4 Livre baixo com TSH normal, associados \u00e0 suspens\u00e3o de lacta\u00e7\u00e3o. Sobre o quadro relatado, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":115147,"hashId":"1d79b3b84928acc00ef58a43dce63e63","enunciado":"<P align=justify>Senhora de 35 anos se apresenta, dois meses ap\u00f3s o parto, com altera\u00e7\u00e3o de campo visual, insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria, T4 Livre baixo com TSH normal, associados \u00e0 suspens\u00e3o de lacta\u00e7\u00e3o. Sobre o quadro relatado, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":540570,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia de descompress\u00e3o corrige as defici\u00eancias end\u00f3crinas.","id":540568,"corpo":"Cirurgia de descompress\u00e3o corrige as defici\u00eancias end\u00f3crinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua patologia deve ter sido causada por hemorragia peri-parto.","id":540569,"corpo":"Sua patologia deve ter sido causada por hemorragia peri-parto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\t\u00c0 RNM, pode apresentar aumento homog\u00eaneo da hip\u00f3fise e grande refor\u00e7o pelo gadol\u00edneo.","id":540570,"corpo":"\t\u00c0 RNM, pode apresentar aumento homog\u00eaneo da hip\u00f3fise e grande refor\u00e7o pelo gadol\u00edneo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tPresume-se que certamente tenha tamb\u00e9m defici\u00eancias de GH e gonadotrofinas, geralmente mais precoces que as de ACTH e TSH. ","id":540571,"corpo":"\tPresume-se que certamente tenha tamb\u00e9m defici\u00eancias de GH e gonadotrofinas, geralmente mais precoces que as de ACTH e TSH.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/115147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois t\u00e9cnicos judici\u00e1rios receberam, cada um, uma mesma quantidade de processos para arquivar e, ao final do trabalho, anotaram os respectivos tempos, em horas, que gastaram na execu\u00e7\u00e3o da tarefa. Se a soma e o produto dos dois tempos anotados eram numericamente iguais a 15 e 54, respectivamente, ent\u00e3o quantas horas um deles gastou a mais que o outro para arquivar o seu total de processos?","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120263,"hashId":"defc57c10ff89687ba4e58779ac9a430","enunciado":"<p align=justify>Dois t\u00e9cnicos judici\u00e1rios receberam, cada um, uma mesma\r\nquantidade de processos para arquivar e, ao final do\r\ntrabalho, anotaram os respectivos tempos, em horas, que\r\ngastaram na execu\u00e7\u00e3o da tarefa. Se a soma e o produto\r\ndos dois tempos anotados eram numericamente iguais a\r\n15 e 54, respectivamente, ent\u00e3o quantas horas um deles\r\ngastou a mais que o outro para arquivar o seu total de\r\nprocessos?<\/p>","resposta":561061,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":561061,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":561062,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":561063,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":561064,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":561065,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/120263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s redigir uma resposta para um e-mail recebido e desejar n\u00e3o envi\u00e1-la imediatamente, deve-se salvar o texto redigido para ser enviado mais tarde na pasta","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120322,"hashId":"89f052ca36709a804775048d59b98049","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s redigir uma resposta para um <EM>e-mail <\/EM>recebido e desejar n\u00e3o envi\u00e1-la imediatamente, deve-se salvar o texto redigido para ser enviado mais tarde na pasta<\/P>","resposta":561282,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rascunhos.","id":561282,"corpo":"<p align=justify>Rascunhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar.","id":561283,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de sa\u00edda.","id":561284,"corpo":"<p align=justify>Caixa de sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responder a todos.","id":561285,"corpo":"<p align=justify>Responder a todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cco &#8211; Destinat\u00e1rios ocultos.","id":561286,"corpo":"<p align=justify>Cco &#8211; Destinat\u00e1rios ocultos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/120322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num documento Word, estando o cursor posicionado na c\u00e9lula de uma tabela e clicando-se com o mouse em Inserir Tabela, ser\u00e1","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120324,"hashId":"baed4fd5182276e011ed4a1ddb797746","enunciado":"<p align=justify>Num documento Word, estando o cursor posicionado na\r\nc\u00e9lula de uma tabela e clicando-se com o mouse em\r\nInserir Tabela, ser\u00e1<\/p>","resposta":561304,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividida a c\u00e9lula em que estiver o cursor, na quantidade de linhas e colunas especificadas.","id":561302,"corpo":"<p align=justify>dividida a c\u00e9lula em que estiver o cursor, na\r\nquantidade de linhas e colunas especificadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dividida a tabela existente na posi\u00e7\u00e3o imediatamente acima da c\u00e9lula em que estiver o cursor.","id":561303,"corpo":"<p align=justify>dividida a tabela existente na posi\u00e7\u00e3o imediatamente\r\nacima da c\u00e9lula em que estiver o cursor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e colunas especificadas, dentro da c\u00e9lula em que estiver o cursor.","id":561304,"corpo":"<p align=justify>criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e\r\ncolunas especificadas, dentro da c\u00e9lula em que\r\nestiver o cursor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e colunas especificadas, abaixo da tabela existente.","id":561305,"corpo":"<p align=justify>criada uma nova tabela, na quantidade de linhas e\r\ncolunas especificadas, abaixo da tabela existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emitida uma mensagem de opera\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida.","id":561306,"corpo":"<p align=justify>emitida uma mensagem de opera\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/120324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120370,"hashId":"08097ddf20d2af2a1345fe7500be2731","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":561505,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada Estado, Territ\u00f3rio e o Distrito Federal eleger\u00e3o dois Senadores, com mandato de seis anos.","id":561502,"corpo":"<p align=justify>cada Estado, Territ\u00f3rio e o Distrito Federal eleger\u00e3o\r\ndois Senadores, com mandato de seis anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.","id":561503,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos\r\nEstados, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, eleitos segundo\r\no princ\u00edpio proporcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 dois Deputados e um Senador.","id":561504,"corpo":"<p align=justify>cada Territ\u00f3rio eleger\u00e1 dois Deputados e um Senador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":561505,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em\r\ncada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal no Senado Federal ser\u00e1 renovada de cinco em cinco anos, alternadamente, por dois e um ter\u00e7o.","id":561506,"corpo":"<p align=justify>a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado, dos Territ\u00f3rios e\r\ndo Distrito Federal no Senado Federal ser\u00e1 renovada\r\nde cinco em cinco anos, alternadamente, por\r\ndois e um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/120370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem dos trabalhos nas secretarias dos Tribunais Regionais \u00e9 estabelecida","provas":[{"id":3541,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":120397,"hashId":"8587c5ab6c7903c884dfb9c3521f2796","enunciado":"<p align=justify>A ordem dos trabalhos nas secretarias dos Tribunais\r\nRegionais \u00e9 estabelecida<\/p>","resposta":561616,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":561613,"corpo":"<p align=justify>pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":561614,"corpo":"<p align=justify>pelo C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":561615,"corpo":"<p align=justify>pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Regimento Interno.","id":561616,"corpo":"<p align=justify>pelo Regimento Interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Corregedoria da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":561617,"corpo":"<p align=justify>pela Corregedoria da Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 4\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 4\u00aa Regi\u00e3o","pai":399888,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399889,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-4a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/120397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"APG, sexo masculino, 25 anos, deu entrada num servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de ter acordado com dor lancinante na regi\u00e3o periorbit\u00e1ria D cerca de 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio de seu sono. Relatava epis\u00f3dios pr\u00e9vios semelhantes ocorridos nos \u00faltimos dias. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se inquieto, com f\u00e1scies de dor, comprimindo com a m\u00e3o a regi\u00e3o onde referia a dor. Observavam-se ainda lacrimejamento ipsilateral, congest\u00e3o ocular, congest\u00e3o nasal e ptose palpebral. A respeito do caso acima, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":3544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":120483,"hashId":"9829601001cb1bbf217fff1c2293ad6f","enunciado":"<P align=justify>APG, sexo masculino, 25 anos, deu entrada num servi\u00e7o de urg\u00eancia com hist\u00f3ria de ter acordado com dor lancinante na regi\u00e3o periorbit\u00e1ria D cerca de 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio de seu sono. Relatava epis\u00f3dios pr\u00e9vios semelhantes ocorridos nos \u00faltimos dias. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se inquieto, com f\u00e1scies de dor, comprimindo com a m\u00e3o a regi\u00e3o onde referia a dor. Observavam-se ainda lacrimejamento ipsilateral, congest\u00e3o ocular, congest\u00e3o nasal e ptose palpebral. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso acima, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>: <\/P>","resposta":561915,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ptose palpebral observada no paciente pode se tornar permanente ap\u00f3s repetidos ataques.","id":561912,"corpo":"<p align=justify>A ptose palpebral observada no paciente pode se tornar permanente ap\u00f3s repetidos ataques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tipo descrito de cefal\u00e9ia, as dores s\u00e3o unilaterais, recorrentes e atingem geralmente a mesma \u00f3rbita.","id":561913,"corpo":"<p align=justify>No tipo descrito de cefal\u00e9ia, as dores s\u00e3o unilaterais, recorrentes e atingem geralmente a mesma \u00f3rbita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1lcool provoca ataques em cerca de 70% dos pacientes, mas s\u00f3 raramente os alimentos ou fatores emocionais os desencadeiam.","id":561914,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1lcool provoca ataques em cerca de 70% dos pacientes, mas s\u00f3 raramente os alimentos ou fatores emocionais os desencadeiam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais drogas utilizadas na profilaxia desse tipo de cefal\u00e9ia s\u00e3o prednisona, l\u00edtio, metisergida, ergotamina e verapamil. Atualmente, a principal droga utilizada no tratamento da crise \u00e9 a indometacina. ","id":561915,"corpo":"<p align=justify>As principais drogas utilizadas na profilaxia desse tipo de cefal\u00e9ia s\u00e3o prednisona, l\u00edtio, metisergida, ergotamina e verapamil. Atualmente, a principal droga utilizada no tratamento da crise \u00e9 a indometacina.\r\n\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/120483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No eletroduto X,","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127714,"hashId":"b60fbae88a106d395f36628d8f1e9ee4","enunciado":"<p align=justify>No eletroduto X,<\/p>","resposta":589878,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um neutro representado indevidamente.","id":589878,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um neutro representado indevidamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma fase representada indevidamente.","id":589879,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma fase representada indevidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um retorno representado indevidamente.","id":589880,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um retorno representado indevidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faltou representar mais um retorno.","id":589881,"corpo":"<p align=justify>faltou representar mais um retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faltou representar mais um terra.","id":589882,"corpo":"<p align=justify>faltou representar mais um terra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50. ","id":109183,"enunciado":"<P align=justify>Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 e 50.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3661\/Imagem_100.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/127714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406}],"orgaos":[{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" A anorexia \u00e9 um transtorno alimentar no qual a busca implac\u00e1vel por magreza leva a pessoa a recorrer a estrat\u00e9gias para perda de peso, ocasionando importante emagrecimento.Um dos ind\u00edcios mais fortes \u00e9 o IMC (\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea) ficar abaixo de 16.\" ( Folha de S. Paulo, 19 de novembro de 2006) Considerando que o IMC de uma pessoa \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula IMC= h2 m , sendo \"m\" a massa em quilogramas e \"h\" a altura em metros, qual \u00e9 o valor limite da massa, em quilogramas, de uma menina com altura de 1,70 metros, para que possa ser considerada portadora de anorexia?","provas":[{"id":3663,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2006"},{"id":3670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho","id":2406},"orgao":{"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o de Curitiba S.A.","sigla":"URBS","id":1248,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"urbs-pr-2006-puc-pr-tecnico-area-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"PUC - PR - URBS - T\u00e9cnico - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":127740,"hashId":"2b44b3fa0937b0d38588b2ea3bfe269f","enunciado":"<P align=justify>\" A anorexia \u00e9 um transtorno alimentar no qual a busca implac\u00e1vel por magreza leva a pessoa a recorrer a estrat\u00e9gias para perda de peso, ocasionando importante emagrecimento.Um dos ind\u00edcios mais fortes \u00e9 o IMC (\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea) ficar abaixo de 16.\" <\/P>\r\n<P align=justify>( Folha de S. Paulo, 19 de novembro de 2006) <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o IMC de uma pessoa \u00e9 calculado pela f\u00f3rmula IMC= h2 m , sendo \"m\" a massa em quilogramas e \"h\" a altura em metros, qual \u00e9 o valor limite da massa, em quilogramas, de uma menina com altura de 1,70 metros, para que possa ser considerada portadora de anorexia?<\/P>","resposta":589962,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46,24 kg","id":589962,"corpo":"46,24 kg","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48,54 kg","id":589963,"corpo":"48,54 kg","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49,22 kg","id":589964,"corpo":"49,22 kg","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"47,28 kg","id":589965,"corpo":"47,28 kg","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,23 kg","id":589966,"corpo":"50,23 kg","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/127740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se instalar um microcomputador com gravadores de CD ROM e de DVD, monitor de 17\", teclado, impressora e scanner. Para isso, a especifica\u00e7\u00e3o mais adequada de pot\u00eancia para o estabilizador de tens\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":3661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3385},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-servicos-gerais-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127812,"hashId":"98ae67cf9ae24f8447a81b14420c8405","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se instalar um microcomputador com gravadores\r\nde CD ROM e de DVD, monitor de 17\", teclado, impressora\r\ne scanner. Para isso, a especifica\u00e7\u00e3o mais adequada\r\nde pot\u00eancia para o estabilizador de tens\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":590220,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 kVA.","id":590219,"corpo":"<p align=justify>5 kVA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 kVA.","id":590220,"corpo":"<p align=justify>1 kVA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25 kVA.","id":590221,"corpo":"<p align=justify>0,25 kVA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 W.","id":590222,"corpo":"<p align=justify>200 W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 W.","id":590223,"corpo":"<p align=justify>50 W.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/127812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente de sinaliza\u00e7\u00e3o, o estacionamento de ve\u00edculos \u00e9 proibido","provas":[{"id":3654,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte","id":3358},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-auxiliar-judiciario-area-seguranca-e-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a e Transporte - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":127212,"hashId":"414fa2f14e45ebebed7070e075ad67a4","enunciado":"<p align=justify>Independentemente de sinaliza\u00e7\u00e3o, o estacionamento de\r\nve\u00edculos \u00e9 proibido<\/p>","resposta":587979,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas esquinas e a menos de 5 m do bordo do alinhamento da via transversal.","id":587979,"corpo":"<p align=justify>nas esquinas e a menos de 5 m do bordo do alinhamento\r\nda via transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas vias arteriais.","id":587980,"corpo":"<p align=justify>nas vias arteriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na \u00e1rea central da cidade.","id":587981,"corpo":"<p align=justify>na \u00e1rea central da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em frente a escolas.","id":587982,"corpo":"<p align=justify>em frente a escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em frente a hospitais e Prontos Socorros.","id":587983,"corpo":"<p align=justify>em frente a hospitais e Prontos Socorros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/127212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}