{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19883,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo azienda \u00e9 comumente usado em contabilidade como sin\u00f4nimo de fazenda, na acep\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":997,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:33:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":23586,"hashId":"53942b27faab516797226f06624722b4","enunciado":"<p align=justify>O termo azienda \u00e9 comumente usado em contabilidade como\r\nsin\u00f4nimo de fazenda, na acep\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":113948,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de bens e haveres \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das necessidades mediatas e imediatas da entidade.","id":113944,"corpo":"<p align=justify>conjunto de bens e haveres \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das necessidades\r\nmediatas e imediatas da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mercadorias.","id":113945,"corpo":"<p align=justify>mercadorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":113946,"corpo":"<p align=justify>finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grande propriedade rural.","id":113947,"corpo":"<p align=justify>grande propriedade rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio, considerado juntamente com a pessoa que tem sobre ele poderes de administra\u00e7\u00e3o e disponibilidade.","id":113948,"corpo":"<p align=justify>patrim\u00f4nio, considerado juntamente com a pessoa que tem\r\nsobre ele poderes de administra\u00e7\u00e3o e disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/23586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":487,"slug":"analista-fiscal-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o das contas de resultado \u00e9 importante porque elas refletem diretamente no aumento ou diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido e no resultado distribu\u00eddo. Segundo as regras de escritura\u00e7\u00e3o e respeitando o m\u00e9todo das partidas dobradas e o respectivo plano de contas, numa opera\u00e7\u00e3o de uma venda de mercadorias a prazo, o estabelecimento que realiza referida transa\u00e7\u00e3o tendo como comprador uma pessoa f\u00edsica deve registrar... Assinale a alternativa para complementar, corretamente, a frase acima: ","provas":[{"id":813,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":487,"slug":"analista-fiscal-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-rr-rr-2006-esag-analista-fiscal-area-contabil","tipo":1,"nome":"ESAG - TCE RR - Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:46:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":356802,"hashId":"74c5a184a80768db1bdab9d992250c51","enunciado":"<p align=justify>A escritura\u00e7\u00e3o das contas de resultado \u00e9 importante porque elas refletem diretamente no aumento ou diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido e no resultado distribu\u00eddo. Segundo as regras de escritura\u00e7\u00e3o e respeitando o m\u00e9todo das partidas dobradas e o respectivo plano de contas, numa opera\u00e7\u00e3o de uma venda de mercadorias a prazo, o estabelecimento que realiza referida transa\u00e7\u00e3o tendo como comprador uma pessoa f\u00edsica deve registrar...  \r\n<\/P><P align=justify>Assinale a alternativa para complementar, corretamente, a frase acima: <\/p>","resposta":1266770,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito na conta de Bancos e D\u00e9bito na conta Vendas.","id":1266768,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Cr\u00e9dito na conta de <STRONG>Bancos<\/STRONG> e D\u00e9bito na conta <STRONG>Vendas<\/STRONG>.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito na conta de Clientes ou Duplicatas a Receber e D\u00e9bito na conta Vendas. ","id":1266769,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00e9dito na conta de <STRONG>Clientes ou Duplicatas a Receber<\/STRONG> e D\u00e9bito na conta <STRONG>Vendas<\/STRONG>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito na conta Clientes ou Duplicatas a Receber e Cr\u00e9dito na conta Vendas. ","id":1266770,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9bito na conta <STRONG>Clientes ou Duplicatas a Receber<\/STRONG> e Cr\u00e9dito na conta <STRONG>Vendas<\/STRONG>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito na conta Bancos e Cr\u00e9dito na conta Vendas.","id":1266771,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>D\u00e9bito na conta <STRONG>Bancos<\/STRONG> e Cr\u00e9dito na conta <STRONG>Vendas<\/STRONG>.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/356802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":487,"slug":"analista-fiscal-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na DRE - Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio e nas Despesas Operacionais tem-se um grupo no qual devem ser inclu\u00eddas as despesas necess\u00e1rias para o gerenciamento da empresa. De maneira geral s\u00e3o gastos realizados no escrit\u00f3rio tais como honor\u00e1rios, sal\u00e1rios e encargos sociais do pessoal de escrit\u00f3rio, aluguel do pr\u00e9dio onde est\u00e1 situado o escrit\u00f3rio, assinatura de jornais e peri\u00f3dicos, dentre outros com caracter\u00edsticas semelhantes. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a denomina\u00e7\u00e3o do grupo no qual devem ser inclu\u00eddas as despesas operacionais acima descritas. ","provas":[{"id":813,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":487,"slug":"analista-fiscal-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tce-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-rr-rr-2006-esag-analista-fiscal-area-contabil","tipo":1,"nome":"ESAG - TCE RR - Analista Fiscal - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:47:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":356804,"hashId":"177081f0b974b7108ddbb02a3ebc991e","enunciado":"<p align=justify>Na DRE - Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio e nas Despesas Operacionais tem-se um grupo no qual devem ser inclu\u00eddas as despesas necess\u00e1rias para o gerenciamento da empresa. \nDe maneira geral s\u00e3o gastos realizados no escrit\u00f3rio tais como honor\u00e1rios, sal\u00e1rios e encargos sociais do pessoal de escrit\u00f3rio, aluguel do pr\u00e9dio onde est\u00e1 situado o escrit\u00f3rio, assinatura de jornais e peri\u00f3dicos, dentre outros com caracter\u00edsticas semelhantes. \n<\/P><P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a denomina\u00e7\u00e3o do grupo no qual devem ser inclu\u00eddas as despesas operacionais acima descritas. <\/p>","resposta":1266780,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas Tribut\u00e1rias. ","id":1266777,"corpo":"<p align=justify>Despesas Tribut\u00e1rias. \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas com Vendas.","id":1266778,"corpo":"<p align=justify>Despesas com Vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas Financeiras. ","id":1266779,"corpo":"<p align=justify>Despesas Financeiras. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas Administrativas.","id":1266780,"corpo":"<p align=justify>Despesas Administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/356804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 positiva quando o ativo total \u00e9","provas":[{"id":997,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:33:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":23617,"hashId":"950aa32dfd9183df742704d63211dc8c","enunciado":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida \u00e9 positiva quando o ativo total \u00e9<\/p>","resposta":114085,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior que o passivo total.","id":114084,"corpo":"<p align=justify>maior que o passivo total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior que o passivo exig\u00edvel.","id":114085,"corpo":"<p align=justify>maior que o passivo exig\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual a soma do passivo circulante com o passivo exig\u00edvel a longo prazo.","id":114086,"corpo":"<p align=justify>igual a soma do passivo circulante com o passivo exig\u00edvel\r\na longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igual ao passivo exig\u00edvel.","id":114087,"corpo":"<p align=justify>igual ao passivo exig\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor que o passivo exig\u00edvel.","id":114088,"corpo":"<p align=justify>menor que o passivo exig\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/23617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos livros cont\u00e1beis, pode-se dizer que o Raz\u00e3o \u00e9 um livro","provas":[{"id":997,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 16:34:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":23627,"hashId":"97d6a1c1d5df836358dac9d77cf9ad74","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos livros cont\u00e1beis, pode-se dizer\r\nque o Raz\u00e3o \u00e9 um livro<\/p>","resposta":114144,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio, sistem\u00e1tico e principal.","id":114144,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio, sistem\u00e1tico e principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio, cronol\u00f3gico e principal.","id":114145,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio, cronol\u00f3gico e principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facultativo, sistem\u00e1tico e principal.","id":114146,"corpo":"<p align=justify>facultativo, sistem\u00e1tico e principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio, sistem\u00e1tico e auxiliar.","id":114147,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio, sistem\u00e1tico e auxiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facultativo, cronol\u00f3gico e principal.","id":114148,"corpo":"<p align=justify>facultativo, cronol\u00f3gico e principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livro Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Livro Raz\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4333,"slug":"contabilidade-geral-livro-razao"}],"slug":"contabilidade-geral\/23627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A firma Lojas Entrepostos S\/A, operando mercadorias isentas de tributa\u00e7\u00e3o, inclusive quanto a PIS e COFINS, apresentou o seguinte movimento de estoques, o qual numeramos para indicar a ordem cronol\u00f3gica: 1 - compra de 15 unidades por R$ 1.500,00; 2 - compra de 30 unidades por R$ 4.500,00; 3 - venda de 48 unidades por R$ 9.600,00; 4 - compra de 60 unidades por R$ 9.600,00; 5 - venda de 67 unidades por R$ 13.500,00. Observa\u00e7\u00f5es: O estoque inicial do per\u00edodo era de 18 unidades avaliado em R$1.620,00. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es podemos mensurar que o estoque final foi de apenas 8 unidades ao custo unit\u00e1rio de","provas":[{"id":58,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"irb-2006-esaf-analista-area-contabilidade-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:04:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2799,"hashId":"4a6fd42c24ff9968770d5e9757bfc8f4","enunciado":"<P align=justify>A firma Lojas Entrepostos S\/A, operando mercadorias isentas de tributa\u00e7\u00e3o, inclusive quanto a PIS e COFINS, apresentou o seguinte movimento de estoques, o qual numeramos para indicar a ordem cronol\u00f3gica:<\/P>\r\n<P align=justify>1 - compra de 15 unidades por R$ 1.500,00;<\/P>\r\n<P align=justify>2 - compra de 30 unidades por R$ 4.500,00;<\/P>\r\n<P align=justify>3 - venda de 48 unidades por R$ 9.600,00;<\/P>\r\n<P align=justify>4 - compra de 60 unidades por R$ 9.600,00;<\/P>\r\n<P align=justify>5 - venda de 67 unidades por R$ 13.500,00.<\/P>\r\n<P align=justify>Observa\u00e7\u00f5es: O estoque inicial do per\u00edodo era de 18 unidades avaliado em R$1.620,00.<\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es podemos mensurar que o estoque final foi de apenas 8 unidades ao custo unit\u00e1rio de<\/P>","resposta":13833,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 160,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio UEPS.","id":13830,"corpo":"<p align=justify>R$ 160,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio UEPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"R$ 150,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio PEPS.","id":13831,"corpo":"<p align=justify>R$ 150,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio PEPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"R$ 125,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio Pre\u00e7o M\u00e9dio.","id":13832,"corpo":"<p align=justify>R$ 125,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio Pre\u00e7o\r\nM\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"R$ 90,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio UEPS.","id":13833,"corpo":"<p align=justify>R$ 90,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio UEPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"R$ 90,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio PEPS.","id":13834,"corpo":"<p align=justify>R$ 90,00, se a avalia\u00e7\u00e3o for feita pelo crit\u00e9rio PEPS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/2799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado Pop Loli Ltda. comprou mercadorias por R$ 200.000,00 e assinou duplicatas. Na opera\u00e7\u00e3o foram negociados descontos de 5% na nota fiscal, no ato da compra, e de 3% para pagamentos efetuados em at\u00e9 30 dias. A opera\u00e7\u00e3o de compra n\u00e3o sofreu qualquer incid\u00eancia de ordem fiscal ou tribut\u00e1ria, a n\u00e3o ser do ICMS de 12%. A empresa pagou metade das d\u00edvidas em 30 de abril, para aproveitar o desconto, e a outra metade em 5 de junho. Quando a mercadoria foi vendida por R$ 250.000,00, em 10 de junho, o mercado deve ter contabilizado um custo de vendas no valor de","provas":[{"id":58,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"irb-2006-esaf-analista-area-contabilidade-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 17:04:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2829,"hashId":"60a5bbfdba24ad967611b9761b50a09e","enunciado":"<P align=justify>O mercado Pop Loli Ltda. comprou mercadorias por R$ 200.000,00 e assinou duplicatas. Na opera\u00e7\u00e3o foram negociados descontos de 5% na nota fiscal, no ato da compra, e de 3% para pagamentos efetuados em at\u00e9 30 dias. A opera\u00e7\u00e3o de compra n\u00e3o sofreu qualquer incid\u00eancia de ordem fiscal ou tribut\u00e1ria, a n\u00e3o ser do ICMS de 12%. A empresa pagou metade das d\u00edvidas em 30 de abril, para aproveitar o desconto, e a outra metade em 5 de junho. Quando a mercadoria foi vendida por R$ 250.000,00, em 10 de junho, o mercado deve ter contabilizado um custo de vendas no valor de<\/P>","resposta":354444,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 164.200,00. ","id":354440,"corpo":"R$ 164.200,00.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 164.560,00. ","id":354441,"corpo":"R$ 164.560,00.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 164.692,00. ","id":354442,"corpo":"R$ 164.692,00.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 166.000,00. ","id":354443,"corpo":"R$ 166.000,00.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 167.200,00.","id":354444,"corpo":"R$ 167.200,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/2829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":47590,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pge-rr-rr-2006-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RR - Procurador do Estado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 20:44:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1445300,"hashId":"6b42d6d399d826c8fd58595a60b9c851","enunciado":"<p>Sobre a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5351455,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido quanto na condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, admite-se a retrata\u00e7\u00e3o at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia.","id":5351455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido quanto na condicionada \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, admite-se a retrata\u00e7\u00e3o at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1, conforme disposi\u00e7\u00e3o expressa do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":5351456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1, conforme disposi\u00e7\u00e3o expressa do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos em que somente se procede mediante queixa, considerar-se-\u00e1 perempta a a\u00e7\u00e3o penal quando o querelante deixar de formular o pedido de condena\u00e7\u00e3o em alega\u00e7\u00f5es finais.","id":5351457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que somente se procede mediante queixa, considerar-se-\u00e1 perempta a a\u00e7\u00e3o penal quando o querelante deixar de formular o pedido de condena\u00e7\u00e3o em alega\u00e7\u00f5es finais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 oferecer den\u00fancia substitutiva.","id":5351458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 oferecer den\u00fancia substitutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, em regra, o ofendido decair\u00e1 do direito de queixa, se n\u00e3o o exercer dentro do prazo de 6 (seis) meses, contado do dia em que vier a saber quem \u00e9 o autor do crime.","id":5351459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, em regra, o ofendido decair\u00e1 do direito de queixa, se n\u00e3o o exercer dentro do prazo de 6 (seis) meses, contado do dia em que vier a saber quem \u00e9 o autor do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 90","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406620,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-condicionada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Retrata\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o","pai":414165,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421176,"slug":"direito-processual-penal-retratacao-da-representacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1445300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Subsecret\u00e1rio","id":2035,"slug":"subsecretario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Estadual 6.677\/04, \u00e9 correto afirmar:( ) A nomea\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em car\u00e1ter vital\u00edcio.( ) Reintegra\u00e7\u00e3o e revers\u00e3o s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico.( ) A posse dever\u00e1 verificar-se at\u00e9 trinta dias, contados da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, per\u00edodo esse improrrog\u00e1vel.( ) O candidato que residir h\u00e1 mais tempo no Estado da Bahia, em caso de empate em concursos p\u00fablicos de provas ou de provas e t\u00edtulos, ter\u00e1 prefer\u00eancia.","provas":[{"id":707,"cargo":{"descricao":"Subsecret\u00e1rio","id":2035,"slug":"subsecretario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2006-cefetbahia-subsecretario","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - TJ BA - Subsecret\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":15650,"hashId":"f5a46e4300bae3067b6cc3c21aa9b49b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Estadual 6.677\/04, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nomea\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em car\u00e1ter vital\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reintegra\u00e7\u00e3o e revers\u00e3o s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A posse dever\u00e1 verificar-se at\u00e9 trinta dias, contados da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de nomea\u00e7\u00e3o, per\u00edodo esse improrrog\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O candidato que residir h\u00e1 mais tempo no Estado da Bahia, em caso de empate em concursos p\u00fablicos de provas ou de provas e t\u00edtulos, ter\u00e1 prefer\u00eancia.<\/p>","resposta":76843,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":76843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":76844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":76845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":76846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":76847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 79 e 80, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas. Em seguida, marque, na Folha de Respostas, a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, de acordo com o seguinte c\u00f3digo:","id":13215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 79 e 80, identifique com <strong>V<\/strong> as afirmativas verdadeiras e com <strong>F<\/strong>, as falsas. Em seguida, marque, na Folha de Respostas, a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, de acordo com o seguinte c\u00f3digo:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/15650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica quanto na a\u00e7\u00e3o penal privada, poder\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou o querelante ingressar diretamente com a a\u00e7\u00e3o, sendo dispens\u00e1vel o inqu\u00e9rito policial, desde que o titular da a\u00e7\u00e3o penal tenha em m\u00e3os os elementos imprescind\u00edveis ao oferecimento de den\u00fancia ou queixa.","provas":[{"id":26881,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sejus-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2006-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":900887,"hashId":"933c40f07ebb93a0386d522b278a9610","enunciado":"Tanto na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica quanto na a\u00e7\u00e3o penal privada,\r\npoder\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou o querelante ingressar\r\ndiretamente com a a\u00e7\u00e3o, sendo dispens\u00e1vel o inqu\u00e9rito policial,\r\ndesde que o titular da a\u00e7\u00e3o penal tenha em m\u00e3os os elementos\r\nimprescind\u00edveis ao oferecimento de den\u00fancia ou queixa.","resposta":3151613,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do inqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal e suas esp\u00e9cies, julgue os itens a seguir.","id":351266,"enunciado":"Acerca do inqu\u00e9rito policial e da a\u00e7\u00e3o penal e suas esp\u00e9cies, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento dispens\u00e1vel","oab":false,"nome":"Procedimento dispens\u00e1vel","pai":421036,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421038,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-dispensavel"}],"slug":"direito-processual-penal\/900887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos bens adotada pelo C\u00f3digo Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":105456,"hashId":"92f6c9dbe49def35b5f5c5b722176f67","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos bens adotada pelo\r\nC\u00f3digo Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":498494,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os bens naturalmente divis\u00edveis podem tornar-se indivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o da lei, mas n\u00e3o por vontade das partes.","id":498490,"corpo":"os bens naturalmente divis\u00edveis podem tornar-se\r\nindivis\u00edveis por determina\u00e7\u00e3o da lei, mas n\u00e3o por\r\nvontade das partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 sucess\u00e3o aberta \u00e9 considerado bem m\u00f3vel para os efeitos legais, havendo, expressa determina\u00e7\u00e3o legal neste sentido.","id":498491,"corpo":"o direito \u00e0 sucess\u00e3o aberta \u00e9 considerado bem\r\nm\u00f3vel para os efeitos legais, havendo, expressa\r\ndetermina\u00e7\u00e3o legal neste sentido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o infung\u00edveis os m\u00f3veis que podem substituir-se por outros da mesma esp\u00e9cie, qualidade e quantidade.","id":498492,"corpo":"s\u00e3o infung\u00edveis os m\u00f3veis que podem substituir-se por\r\noutros da mesma esp\u00e9cie, qualidade e quantidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as energias que tenham valor econ\u00f4mico s\u00e3o consideradas bens im\u00f3veis para os efeitos legais, havendo, expressa determina\u00e7\u00e3o legal neste sentido.","id":498493,"corpo":"as energias que tenham valor econ\u00f4mico s\u00e3o\r\nconsideradas bens im\u00f3veis para os efeitos legais,\r\nhavendo, expressa determina\u00e7\u00e3o legal neste sentido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o singulares os bens que, embora reunidos, se consideram de per si, independentemente dos demais.","id":498494,"corpo":"s\u00e3o singulares os bens que, embora reunidos, se consideram de <EM>per si,<\/EM> independentemente dos demais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/105456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o para uma determinada economia fict\u00edcia, onde Y e X s\u00e3o os \u00fanicos bens produzidos na economia.\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":86192,"hashId":"72acb3132b6ab7fb4ccb6957f6a283d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o para uma determinada economia fict\u00edcia, onde Y e X s\u00e3o os \u00fanicos bens produzidos na economia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2965\/41.JPG\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":406718,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pontos A, B e D representam combina\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de Y e X em que todos os recursos produtivos dispon\u00edveis est\u00e3o sendo utilizados.","id":406717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pontos A, B e D representam combina\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de Y e X em que todos os recursos produtivos dispon\u00edveis est\u00e3o sendo utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a economia poder\u00e1 atingir o ponto C se houver um aumento na disponibilidade de seus recursos produtivos e\/ou por meio de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas.","id":406718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a economia poder\u00e1 atingir o ponto C se houver um aumento na disponibilidade de seus recursos produtivos e\/ou por meio de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atingir os pontos A e B, a partir do ponto D, se houver um aumento na disponibilidade de recursos produtivos na economia.","id":406719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atingir os pontos A e B, a partir do ponto D, se houver um aumento na disponibilidade de recursos produtivos na economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente o ponto A representa o pleno emprego dos fatores produtivos, pois \u00e9 o ponto mais alto da curva.","id":406720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o ponto A representa o pleno emprego dos fatores produtivos, pois \u00e9 o ponto mais alto da curva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pontos A e B, no curto prazo, representam maiores potenciais de crescimento econ\u00f4mico (eleva\u00e7\u00e3o do produto interno bruto) em rela\u00e7\u00e3o ao ponto D.","id":406721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pontos A e B, no curto prazo, representam maiores potenciais de crescimento econ\u00f4mico (eleva\u00e7\u00e3o do produto interno bruto) em rela\u00e7\u00e3o ao ponto D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia-e-financas\/86192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"seplag-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha a seguinte teia alimentar: Se a popula\u00e7\u00e3o de coelhos aumentasse repentinamente, o primeiro efeito vis\u00edvel nessa teia alimentar seria na popula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3490,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica","id":2031,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"seplag-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-soldado-do-corpo-de-bombeiro-area-musica","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Soldado do Corpo de Bombeiro - \u00c1rea M\u00fasica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":117276,"hashId":"f015c1e7cc651592349605d82f3363f2","enunciado":"<P align=justify>Suponha a seguinte teia alimentar:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3490\/121.JPG><\/P>Se a popula\u00e7\u00e3o de coelhos aumentasse repentinamente, o primeiro efeito vis\u00edvel nessa teia alimentar seria na popula\u00e7\u00e3o","resposta":548231,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de aves de rapina.","id":548228,"corpo":"<p align=justify>de aves de rapina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de galinhas.","id":548229,"corpo":"<p align=justify>de galinhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de gado.","id":548230,"corpo":"<p align=justify>de gado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de capim.","id":548231,"corpo":"<p align=justify>de capim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humana.","id":548232,"corpo":"<p align=justify>humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/117276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A loja de departamentos MODAS ITAITUBA est\u00e1 estruturada em cinco \u00e1reas b\u00e1sicas: roupas, sapatos, bolsas, moda praia e acess\u00f3rios. Dessa forma, em que tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o ela melhor se enquadra?","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 09:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25633,"hashId":"6f23a3bae8e24e0ad1342b2c2a22c839","enunciado":"<p align=justify>A loja de departamentos MODAS ITAITUBA est\u00e1 estruturada em cinco \u00e1reas b\u00e1sicas: roupas,\r\nsapatos, bolsas, moda praia e acess\u00f3rios. Dessa forma, em que tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o ela\r\nmelhor se enquadra?<\/p>","resposta":123316,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por produtos.","id":123316,"corpo":"<p align=justify>Por produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por processos.","id":123317,"corpo":"<p align=justify>Por processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por clientes.","id":123318,"corpo":"<p align=justify>Por clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por projetos.","id":123319,"corpo":"<p align=justify>Por projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404623,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-produto"}],"slug":"administracao-geral\/25633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de se obter previs\u00f5es de estoques com alto grau de confiabilidade, s\u00e3o utilizados diversos modelos matem\u00e1ticos para o c\u00e1lculo da evolu\u00e7\u00e3o da demanda, facilitando assim a elabora\u00e7\u00e3o de previs\u00f5es futuras de consumo de material. Entre os m\u00e9todos dispon\u00edveis, o considerado mais adequado \u00e9 o modelo que se baseia na Equa\u00e7\u00e3o da Reta (Y=a+bx) para calcular a previs\u00e3o da demanda, permitindo que se trace uma tend\u00eancia bem realista do que poder\u00e1 ocorrer. Trata-se do M\u00e9todo do(a):","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 09:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25472,"hashId":"3c7de85ca3d8114bccfa519e2fa5024d","enunciado":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de se obter previs\u00f5es de estoques com alto grau de confiabilidade, s\u00e3o\r\nutilizados diversos modelos matem\u00e1ticos para o c\u00e1lculo da evolu\u00e7\u00e3o da demanda, facilitando assim\r\na elabora\u00e7\u00e3o de previs\u00f5es futuras de consumo de material. Entre os m\u00e9todos dispon\u00edveis, o\r\nconsiderado mais adequado \u00e9 o modelo que se baseia na Equa\u00e7\u00e3o da Reta (Y=a+bx) para calcular a\r\nprevis\u00e3o da demanda, permitindo que se trace uma tend\u00eancia bem realista do que poder\u00e1 ocorrer.\r\nTrata-se do M\u00e9todo do(a):<\/p>","resposta":122690,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00daltimo Per\u00edodo (MUP).","id":122687,"corpo":"<p align=justify>\u00daltimo Per\u00edodo (MUP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica (MMA).","id":122688,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia Aritm\u00e9tica (MMA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia Ponderada (MMP).","id":122689,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia Ponderada (MMP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia dos M\u00ednimos Quadrados (MMMQ).","id":122690,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia dos M\u00ednimos Quadrados (MMMQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o para os Estoques","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o para os Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427679,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-previsao-para-os-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/25472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contrato formal entre a empresa e o fornecedor classificado, que dever\u00e1 representar todas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas nas negocia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, ap\u00f3s a an\u00e1lise de pre\u00e7os, constitui a etapa conhecida como:","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25516,"hashId":"fdf18b631dd1f553e2788db257038ff7","enunciado":"<p align=justify>O contrato formal entre a empresa e o fornecedor classificado, que dever\u00e1 representar todas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es estabelecidas nas negocia\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, ap\u00f3s a an\u00e1lise de pre\u00e7os, constitui a etapa\r\nconhecida como:<\/p>","resposta":122790,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de compras.","id":122787,"corpo":"<p align=justify>solicita\u00e7\u00e3o de compras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coleta de pre\u00e7os.","id":122788,"corpo":"<p align=justify>coleta de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos pre\u00e7os.","id":122789,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise dos pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedido de compras.","id":122790,"corpo":"<p align=justify>pedido de compras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o de Compras","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427701,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-da-gestao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/25516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25318,"hashId":"0ddff72848d0084d712fa4971a17aac3","enunciado":"<p align=justify>Sobre os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":121888,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo ato oriundo da administra\u00e7\u00e3o precisa ser publicado em di\u00e1rio oficial ou em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o para que seja v\u00e1lido.","id":121886,"corpo":"<p align=justify>todo ato oriundo da administra\u00e7\u00e3o precisa ser publicado em di\u00e1rio oficial ou em jornais de\r\ngrande circula\u00e7\u00e3o para que seja v\u00e1lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a impessoalidade s\u00f3 \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria para as entidades da administra\u00e7\u00e3o direta.","id":121887,"corpo":"<p align=justify>a impessoalidade s\u00f3 \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria para as entidades da administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia, antes da Emenda Constitucional n\u00ba 19\/98, era considerada um princ\u00edpio impl\u00edcito.","id":121888,"corpo":"<p align=justify>a efici\u00eancia, antes da Emenda Constitucional n\u00ba 19\/98, era considerada um princ\u00edpio impl\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legalidade previsto no art. 37, \"caput\" da CF\/88, alcan\u00e7a tanto as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica quanto as entidades institu\u00eddas por particulares.","id":121889,"corpo":"<p align=justify>a legalidade previsto no art. 37, \"caput\" da CF\/88, alcan\u00e7a tanto as entidades da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica quanto as entidades institu\u00eddas por particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/25318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais responsabilidades do gestor financeiro \u00e9 o controle da movimenta\u00e7\u00e3o financeira, atrav\u00e9s do registro das entradas e sa\u00eddas de caixa na empresa. Os fluxos de caixa associados com a compra e venda de ativos imobilizados e participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias s\u00e3o denominados Fluxos:","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25538,"hashId":"0cd6d6f9e2660f0e70f379ecbc58264a","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais responsabilidades do gestor financeiro \u00e9 o controle da movimenta\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, atrav\u00e9s do registro das entradas e sa\u00eddas de caixa na empresa. Os fluxos de caixa\r\nassociados com a compra e venda de ativos imobilizados e participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias s\u00e3o\r\ndenominados Fluxos:<\/p>","resposta":122893,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacionais.","id":122892,"corpo":"<p align=justify>Operacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Investimento.","id":122893,"corpo":"<p align=justify>de Investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Financiamento.","id":122894,"corpo":"<p align=justify>de Financiamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Resultados.","id":122895,"corpo":"<p align=justify>de Resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/25538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os tipos de estruturas organizacionais?","provas":[{"id":1096,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresa","id":13,"slug":"administrador-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-administrador-de-empresa","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Administrador de Empresa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":25610,"hashId":"564abe5926b9539d62014a401f9948f5","enunciado":"<p align=justify>Quais os tipos de estruturas organizacionais?<\/p>","resposta":123221,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mista e Formal.","id":123218,"corpo":"<p align=justify>Mista e Formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organograma e Fluxograma.","id":123219,"corpo":"<p align=justify>Organograma e Fluxograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hier\u00e1rquica e Vertical.","id":123220,"corpo":"<p align=justify>Hier\u00e1rquica e Vertical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horizontal e Vertical.","id":123221,"corpo":"<p align=justify>Horizontal e Vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":22171,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 38, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 38","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/25610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos servidores p\u00fablicos titulares de cargos efetivos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas, estabelecendo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre outros crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial, o seguinte:","provas":[{"id":3457,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85,"slug":"policial-civil-agente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":115376,"hashId":"0ddb81de8166deb00b66a116f2349aaf","enunciado":"<p align=justify>Aos servidores p\u00fablicos titulares de cargos efetivos da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios,\r\ninclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 assegurado regime\r\nde previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio,\r\nmediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores\r\nativos e inativos e dos pensionistas, estabelecendo\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre outros crit\u00e9rios que\r\npreservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial, o seguinte:<\/p>","resposta":541361,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o reajustamento dos benef\u00edcios para preservar-lhes, em car\u00e1ter permanente, o valor real, conforme crit\u00e9rios estabelecidos em lei.","id":541357,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 assegurado o reajustamento dos benef\u00edcios para\r\npreservar-lhes, em car\u00e1ter permanente, o valor real,\r\nconforme crit\u00e9rios estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em certas situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter especial, a lei poder\u00e1 estabelecer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.","id":541358,"corpo":"<p align=justify>em certas situa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter especial, a lei poder\u00e1\r\nestabelecer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o\r\nfict\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7o federal, estadual ou municipal n\u00e3o ser\u00e1 contado para efeito de disponibilidade, nem para efeito de aposentadoria.","id":541359,"corpo":"<p align=justify>\r\no tempo de contribui\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7o federal, estadual\r\nou municipal n\u00e3o ser\u00e1 contado para efeito de\r\ndisponibilidade, nem para efeito de aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de previd\u00eancia social.","id":541360,"corpo":"<p align=justify>ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em\r\ncomiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o\r\nbem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de\r\nemprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os proventos de aposentadoria e as pens\u00f5es, por ocasi\u00e3o de sua concess\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o exceder a remunera\u00e7\u00e3o do respectivo servidor, no cargo efetivo em que se deu a aposentadoria ou que serviu de refer\u00eancia para a concess\u00e3o da pens\u00e3o.","id":541361,"corpo":"<p align=justify>os proventos de aposentadoria e as pens\u00f5es, por\r\nocasi\u00e3o de sua concess\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o exceder a\r\nremunera\u00e7\u00e3o do respectivo servidor, no cargo efetivo\r\nem que se deu a aposentadoria ou que serviu de\r\nrefer\u00eancia para a concess\u00e3o da pens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/115376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"},{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"},{"id":2914,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia - 2006"},{"id":2921,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia - 2006"},{"id":2928,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":83006,"hashId":"af6294e22b8aaa91b27183e70724bcc8","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio\r\nsobre o texto:<\/p>","resposta":391841,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o e o nome que o pai determinou para a bacia de alum\u00ednio revelam sua sensibilidade tanto para aquilo que n\u00e3o parece ter valor quanto para a imagem po\u00e9tica.","id":391841,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o e o nome que o pai determinou para a\r\nbacia de alum\u00ednio revelam sua sensibilidade tanto\r\npara aquilo que n\u00e3o parece ter valor quanto para a\r\nimagem po\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas que t\u00eam desprezo de guardar coisas sem uso n\u00e3o devem sensibilizar com a utiliza\u00e7\u00e3o nem t\u00e3o pouco com o nome que o pai encontrou para a bacia de alum\u00ednio.","id":391842,"corpo":"As pessoas que t\u00eam desprezo de guardar coisas\r\nsem uso n\u00e3o devem sensibilizar com a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nnem t\u00e3o pouco com o nome que o pai encontrou\r\npara a bacia de alum\u00ednio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi por causa do pragmatismo que pai viesse a encontrar um nome t\u00e3o sugestivo, quanto a interessante utiliza\u00e7\u00e3o, que ele acabou por conceder aquela bacia de alum\u00ednio.","id":391843,"corpo":"N\u00e3o foi por causa do pragmatismo que pai viesse a\r\nencontrar um nome t\u00e3o sugestivo, quanto a interessante\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, que ele acabou por conceder\r\naquela bacia de alum\u00ednio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se sabe se o que mais encantou ao filho foi o nome que acabou designando \u00e0quela bacia de alum\u00ednio, al\u00e9m da destina\u00e7\u00e3o que o pai que se dizia um pragm\u00e1tico lhe fez.","id":391844,"corpo":"N\u00e3o se sabe se o que mais encantou ao filho foi o\r\nnome que acabou designando \u00e0quela bacia de\r\nalum\u00ednio, al\u00e9m da destina\u00e7\u00e3o que o pai que se dizia\r\num pragm\u00e1tico lhe fez.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto da Internet revela a sensibilidade do filho tamb\u00e9m, sendo que este soube apreciar o gesto do pai e ainda assim valorizar o po\u00e9tico batismo da bacia de alum\u00ednio.","id":391845,"corpo":"O texto da Internet revela a sensibilidade do filho\r\ntamb\u00e9m, sendo que este soube apreciar o gesto do\r\npai e ainda assim valorizar o po\u00e9tico batismo da\r\nbacia de alum\u00ednio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo. ","id":73309,"enunciado":"<P align=center><STRONG>L\u00cdNGUA PORTUGUESA<\/STRONG> <\/P>\r\n<P><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2909\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se nada se espera de mim, \/ estou livre para ser aquilo que nunca fui. Considerando a ordem em que surgem, os dois segmentos em que se dividiu a frase acima estabelecem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"},{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"},{"id":2914,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia - 2006"},{"id":2921,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia - 2006"},{"id":2928,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":83037,"hashId":"a3dbe3784dd63bd29bb2d72d62b6f132","enunciado":"<P><EM>Se nada se espera de mim, \/ estou livre para ser aquilo que nunca fui.<\/EM> <\/P>\r\n<P>Considerando a ordem em que surgem, os dois segmentos em que se dividiu a frase acima estabelecem entre si uma rela\u00e7\u00e3o de<\/P>","resposta":391953,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00f3tese e conseq\u00fc\u00eancia.","id":391953,"corpo":"hip\u00f3tese e conseq\u00fc\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efeito e causa.","id":391954,"corpo":"efeito e causa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o e generaliza\u00e7\u00e3o.","id":391955,"corpo":"restri\u00e7\u00e3o e generaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa e hip\u00f3tese.","id":391956,"corpo":"causa e hip\u00f3tese.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tese e ant\u00edtese.","id":391957,"corpo":"tese e ant\u00edtese.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. ","id":73351,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2909\/11.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bernard Rang\u00e9, a psicoterapia cognitiva","provas":[{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":84430,"hashId":"697a3a2fa3b6462e8905d5386f877145","enunciado":"<p align=justify>Segundo Bernard Rang\u00e9, a psicoterapia cognitiva<\/p>","resposta":398588,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 orientada para o problema.","id":398588,"corpo":"\u00e9 orientada para o problema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 orientada para a personalidade.","id":398589,"corpo":"\u00e9 orientada para a personalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 n\u00e3o diretiva.","id":398590,"corpo":"\u00e9 n\u00e3o diretiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui objetivos pouco estruturados.","id":398591,"corpo":"possui objetivos pouco estruturados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e exerc\u00edcios corretivos de cren\u00e7as funcionais.","id":398592,"corpo":"prop\u00f5e exerc\u00edcios corretivos de cren\u00e7as funcionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/84430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No delirium tremens, o paciente apresenta","provas":[{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":84278,"hashId":"b3190cd875d27e812fde641acc84125c","enunciado":"<p align=justify>No <EM>delirium tremens<\/EM>, o paciente apresenta<\/p>","resposta":397863,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o falsa em rela\u00e7\u00e3o ao tempo e ao espa\u00e7o, mas conserva-se bem orientado quanto \u00e0 pr\u00f3pria pessoa.","id":397863,"corpo":"orienta\u00e7\u00e3o falsa em rela\u00e7\u00e3o ao tempo e ao espa\u00e7o,\r\nmas conserva-se bem orientado quanto \u00e0 pr\u00f3pria\r\npessoa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agress\u00e3o para com pessoas do seu relacionamento familiar onde traumas passados s\u00e3o projetados principalmente na figura paterna e materna.","id":397864,"corpo":"agress\u00e3o para com pessoas do seu relacionamento\r\nfamiliar onde traumas passados s\u00e3o projetados\r\nprincipalmente na figura paterna e materna.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es graves da fixa\u00e7\u00e3o e da evoca\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e dificuldade de vis\u00e3o.","id":397865,"corpo":"altera\u00e7\u00f5es graves da fixa\u00e7\u00e3o e da evoca\u00e7\u00e3o dos\r\nconhecimentos e dificuldade de vis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda progressiva de orienta\u00e7\u00e3o alo ps\u00edquica, principalmente em per\u00edodos noturnos.","id":397866,"corpo":"perda progressiva de orienta\u00e7\u00e3o alo ps\u00edquica,\r\nprincipalmente em per\u00edodos noturnos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desorienta\u00e7\u00e3o amn\u00e9stica, nos quais resulta profunda fixa\u00e7\u00e3o, de perturba\u00e7\u00f5es da compreens\u00e3o e do racioc\u00ednio.","id":397867,"corpo":"desorienta\u00e7\u00e3o amn\u00e9stica, nos quais resulta profunda\r\nfixa\u00e7\u00e3o, de perturba\u00e7\u00f5es da compreens\u00e3o e do\r\nracioc\u00ednio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicofarmacologia","oab":false,"nome":"Psicofarmacologia","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398604,"slug":"psicologia-psicofarmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/84278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de uma express\u00e3o ou frase do texto em:","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"},{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"},{"id":2914,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia - 2006"},{"id":2921,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia - 2006"},{"id":2928,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":82983,"hashId":"8e11f96c82be3bc489ab737f3ca479e5","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o\r\nsentido de uma express\u00e3o ou frase do texto em:<\/p>","resposta":391747,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disse (...) em tom de blague = pronunciou-se com convic\u00e7\u00e3o.","id":391744,"corpo":"<EM>disse (...) em tom de blague<\/EM> = pronunciou-se com convic\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma veia po\u00e9tica que sangra = uma voca\u00e7\u00e3o po\u00e9tica frustrada.","id":391745,"corpo":"<EM>uma veia po\u00e9tica que sangra<\/EM> = uma voca\u00e7\u00e3o po\u00e9tica frustrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00f5es evocativas = confiss\u00f5es de quem n\u00e3o tem voca\u00e7\u00e3o.","id":391746,"corpo":"<EM>express\u00f5es evocativas<\/EM> = confiss\u00f5es de quem n\u00e3o tem voca\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na improv\u00e1vel esperan\u00e7a = na remota expectativa.","id":391747,"corpo":"<EM>na improv\u00e1vel esperan\u00e7a<\/EM> = na remota expectativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nome que ele tomou emprestado de = express\u00e3o que ele cedeu a.","id":391748,"corpo":"<EM>nome que ele tomou emprestado de<\/EM> = express\u00e3o que ele cedeu a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo. ","id":73309,"enunciado":"<P align=center><STRONG>L\u00cdNGUA PORTUGUESA<\/STRONG> <\/P>\r\n<P><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2909\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/82983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 flexionar-se numa forma do plural para preencher de modo correto a lacuna da frase:","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"},{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"},{"id":2914,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia - 2006"},{"id":2921,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia - 2006"},{"id":2928,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":83044,"hashId":"a15e8af2eb2373f00faf97bb7d812a0f","enunciado":"<P align=justify>O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 flexionar-se numa forma do <STRONG>plural<\/STRONG> para preencher de modo correto a lacuna da frase:<\/P>","resposta":392020,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...... (acabar) por mais nos favorecer o que foi esquecido do que todas as coisas de que costumamos nos lembrar.","id":392018,"corpo":"...... (<STRONG>acabar<\/STRONG>) por mais nos favorecer o que foi esquecido do que todas as coisas de que costumamos nos lembrar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"......-se (costumar) atribuir \u00e0s nossas mem\u00f3rias uma vantagem que, para o autor do texto, elas n\u00e3o propiciam.","id":392019,"corpo":"......-se (<STRONG>costumar<\/STRONG>) atribuir \u00e0s nossas mem\u00f3rias uma vantagem que, para o autor do texto, elas n\u00e3o propiciam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ningu\u00e9m ...... (dever) limitar essas expectativas, criadas pela mem\u00f3ria que cristaliza a personalidade.","id":392020,"corpo":"A ningu\u00e9m ...... (<STRONG>dever<\/STRONG>) limitar essas expectativas, criadas pela mem\u00f3ria que cristaliza a personalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"......-se (sedimentar) nos processos da nossa mem\u00f3ria o perfil de uma personalidade a que nos obrigamos a ser fi\u00e9is.","id":392021,"corpo":"......-se (<STRONG>sedimentar<\/STRONG>) nos processos da nossa mem\u00f3ria o perfil de uma personalidade a que nos obrigamos a ser fi\u00e9is.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 for\u00e7a dos nomes pr\u00f3prios ...... (corresponder), pelas raz\u00f5es expostas no texto, a for\u00e7a de estreitamento do espa\u00e7o que h\u00e1 numa gaiola.","id":392022,"corpo":"<P align=justify>\u00c0 for\u00e7a dos nomes pr\u00f3prios ...... (<STRONG>corresponder<\/STRONG>), pelas raz\u00f5es expostas no texto, a for\u00e7a de estreitamento do espa\u00e7o que h\u00e1 numa gaiola.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. ","id":73351,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2909\/11.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto. I. As posi\u00e7\u00f5es de Amilcar Herrera e Alberto Caeiro s\u00e3o contradit\u00f3rias entre si, embora digam respeito ao mesmo assunto. II. Para Amilcar Herrera, quem perde a mem\u00f3ria do pr\u00f3prio nome liberta-se das expectativas criadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua conduta. III Para Alberto Caeiro, o pr\u00f3prio processo de lembrar as coisas resulta n\u00e3o da natureza, mas de um aprendizado que acabou sendo imposto. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"},{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"},{"id":2914,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia","id":3,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-neurologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Neurologia - 2006"},{"id":2921,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia","id":4,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Ortopedia - 2006"},{"id":2928,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria","id":5,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Psiquiatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":83031,"hashId":"b6ea334760afa19e30ca885d82e4bf35","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o texto. <\/P>\r\n<P align=justify>I. As posi\u00e7\u00f5es de Amilcar Herrera e Alberto Caeiro s\u00e3o contradit\u00f3rias entre si, embora digam respeito ao mesmo assunto. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Para Amilcar Herrera, quem perde a mem\u00f3ria do pr\u00f3prio nome liberta-se das expectativas criadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua conduta. <\/P>\r\n<P align=justify>III Para Alberto Caeiro, o pr\u00f3prio processo de lembrar as coisas resulta n\u00e3o da natureza, mas de um aprendizado que acabou sendo imposto. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":391939,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":391935,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":391936,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":391937,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":391938,"corpo":"II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":391939,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo. ","id":73351,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2909\/11.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/83031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A semelhan\u00e7a de Piaget e Freud era que a crian\u00e7a atravessa est\u00e1gios. O est\u00e1gio em que se inicia o processo de identifica\u00e7\u00e3o com o pai do mesmo sexo, devido ao complexo de \u00c9dipo \u00e9 denominado","provas":[{"id":2933,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia","id":6,"slug":"policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pm-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 08:52:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":84350,"hashId":"46fb8e0242eb1ecc21216980fae4ba75","enunciado":"<p align=justify>A semelhan\u00e7a de Piaget e Freud era que a crian\u00e7a atravessa\r\nest\u00e1gios. O est\u00e1gio em que se inicia o processo de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o com o pai do mesmo sexo, devido ao\r\ncomplexo de \u00c9dipo \u00e9 denominado<\/p>","resposta":398203,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1lico.","id":398203,"corpo":"f\u00e1lico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oral.","id":398204,"corpo":"oral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anal.","id":398205,"corpo":"anal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sexual.","id":398206,"corpo":"sexual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"genital.","id":398207,"corpo":"genital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/84350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do STF, a constitui\u00e7\u00e3o estadual pode ampliar as atribui\u00e7\u00f5es da defensoria p\u00fablica dos estados, como, por exemplo, para a defesa de servidores p\u00fablicos em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargos p\u00fablicos.","provas":[{"id":25631,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092,"slug":"defensor-publico-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2006-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870827,"hashId":"aed1c8aa4462aa827ea06a92ec0c4e8d","enunciado":"Conforme entendimento do STF, a constitui\u00e7\u00e3o estadual\r\npode ampliar as atribui\u00e7\u00f5es da defensoria p\u00fablica dos\r\nestados, como, por exemplo, para a defesa de servidores\r\np\u00fablicos em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargos p\u00fablicos.","resposta":3029843,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3029842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3029843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 disciplina da defensoria p\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.","id":346217,"enunciado":"No que se refere \u00e0 disciplina da defensoria p\u00fablica na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/870827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a Uni\u00e3o crie o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o, e que os munic\u00edpios criem o sistema municipal de avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29640,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Diretor de Escola - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953408,"hashId":"5b5fccc7211565528d3a895d1a6e34c8","enunciado":"a Uni\u00e3o crie o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o, e que os\r\nmunic\u00edpios criem o sistema municipal de avalia\u00e7\u00e3o.","resposta":3337211,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) determina que","id":360773,"enunciado":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) determina que","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395064,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-172-2001-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"legislacao-federal\/953408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disciplina sociedade limitada, predisposta no C\u00f3digo Civil, a par de ter revogado o Decreto n. 3.708\/1919, no que diz respeito aos administradores prev\u00ea que:","provas":[{"id":13,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757,"slug":"auditor-fiscal-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mte-2006-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 10:24:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":639,"hashId":"54d862424eedd463ffa081e5c5dd1050","enunciado":"A disciplina sociedade limitada, predisposta no C\u00f3digo\r\nCivil, a par de ter revogado o Decreto n. 3.708\/1919, no\r\nque diz respeito aos administradores prev\u00ea que:","resposta":3206,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser destitu\u00eddo, sem motiva\u00e7\u00e3o, qualquer s\u00f3cio indicado no instrumento de contrato.","id":3202,"corpo":"<p align=justify>pode ser destitu\u00eddo, sem motiva\u00e7\u00e3o, qualquer s\u00f3cio\r\nindicado no instrumento de contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser destitu\u00eddos terceiros que, no instrumento de contrato, figurem como delegados de s\u00f3cios.","id":3203,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ser destitu\u00eddos terceiros que, no instrumento\r\nde contrato, figurem como delegados de s\u00f3cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"o instrumento de contrato n\u00e3o precisa nomear qualquer administrador, provid\u00eancia que ser\u00e1 feita sempre por instrumento separado.","id":3204,"corpo":"<p align=justify>o instrumento de contrato n\u00e3o precisa nomear qualquer\r\nadministrador, provid\u00eancia que ser\u00e1 feita sempre por\r\ninstrumento separado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser destitu\u00eddo o liquidante designado no instrumento de contrato.","id":3205,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser destitu\u00eddo o liquidante designado no\r\ninstrumento de contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"pode ser destitu\u00edda qualquer pessoa nomeada administrador por instrumento separado.","id":3206,"corpo":"<p align=justify>pode ser destitu\u00edda qualquer pessoa nomeada\r\nadministrador por instrumento separado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Simples","oab":true,"nome":"Da Sociedade Simples","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406945,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425022,"slug":"direito-civil-propriedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cdp-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia assegura que ningu\u00e9m poder\u00e1 ser considerado culpado at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.","provas":[{"id":15487,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Par\u00e1","sigla":"CDP","id":169,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cdp-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cdp-pa-2006-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CDP - Assistente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556760,"hashId":"15d4585ecc04beff71b248871c15f5a2","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia assegura que ningu\u00e9m\r\npoder\u00e1 ser considerado culpado at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio.<\/p>","resposta":1988404,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias fundamentais, julgue os seguintes itens.","id":282561,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e garantias fundamentais, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/556760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es, a seguir, que se relacionam com o AFR no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es: Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":2981,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-3","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:00:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":86779,"hashId":"51a21bb4a142959b844fc5683ca5b447","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es, a seguir, que se relacionam com o AFR no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2981\/18.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em<\/P>","resposta":409463,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":409459,"corpo":"I, apenas.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":409460,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":409461,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":409462,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":409463,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/86779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre poder constituinte, interpreta\u00e7\u00e3o constitucional e emendas constitucionais, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":211,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2006-esaf-analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo-prova-1-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 06:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4971,"hashId":"d4f3408d16fd83a359df3b873c2df1b5","enunciado":"<p align=justify>Sobre poder constituinte, interpreta\u00e7\u00e3o constitucional e\r\nemendas constitucionais, assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":24542,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o positivismo jur\u00eddico, o poder constituinte origin\u00e1rio tem natureza jur\u00eddica, sendo um poder de direito, uma vez que traz em si o g\u00e9rmen da ordem jur\u00eddica.","id":24540,"corpo":"<p align=justify>Para o positivismo jur\u00eddico, o poder constituinte origin\u00e1rio\r\ntem natureza jur\u00eddica, sendo um poder de direito, uma\r\nvez que traz em si o g\u00e9rmen da ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Segundo a doutrina majorit\u00e1ria, no caso brasileiro, n\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do processo legislativo das emendas constitucionais, pelo poder constituinte derivado, uma vez que a mat\u00e9ria n\u00e3o se enquadra entre as hip\u00f3teses que constituem as cl\u00e1usulas p\u00e9treas estabelecidas pelo constituinte origin\u00e1rio.","id":24541,"corpo":"<p align=justify>Segundo a doutrina majorit\u00e1ria, no caso brasileiro,\r\nn\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do processo legislativo\r\ndas emendas constitucionais, pelo poder constituinte\r\nderivado, uma vez que a mat\u00e9ria n\u00e3o se enquadra\r\nentre as hip\u00f3teses que constituem as cl\u00e1usulas p\u00e9treas\r\nestabelecidas pelo constituinte origin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o das leis em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve considerar, no ato de interpreta\u00e7\u00e3o, o princ\u00edpio da preval\u00eancia da constitui\u00e7\u00e3o e o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o das normas.","id":24542,"corpo":"<p align=justify>Na aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o das leis em\r\nconformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, o int\u00e9rprete deve\r\nconsiderar, no ato de interpreta\u00e7\u00e3o, o princ\u00edpio da\r\npreval\u00eancia da constitui\u00e7\u00e3o e o princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o\r\ndas normas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Quando o int\u00e9rprete, na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas jur\u00eddico-constitucionais, d\u00e1 primazia aos crit\u00e9rios que favore\u00e7am a integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social e o refor\u00e7o da unidade pol\u00edtica, pode-se afirmar que, no trabalho hermen\u00eautico, ele fez uso do princ\u00edpio da conformidade funcional.","id":24543,"corpo":"<p align=justify>Quando o int\u00e9rprete, na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas\r\njur\u00eddico-constitucionais, d\u00e1 primazia aos crit\u00e9rios que\r\nfavore\u00e7am a integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social e o refor\u00e7o\r\nda unidade pol\u00edtica, pode-se afirmar que, no trabalho\r\nhermen\u00eautico, ele fez uso do princ\u00edpio da conformidade\r\nfuncional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o rejeitada s\u00f3 poder\u00e1 ser objeto de uma nova proposta, na mesma legislatura, se tiver o apoiamento de tr\u00eas quintos dos membros de qualquer das Casas.","id":24544,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o rejeitada s\u00f3 poder\u00e1 ser objeto de uma nova\r\nproposta, na mesma legislatura, se tiver o apoiamento\r\nde tr\u00eas quintos dos membros de qualquer das Casas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa, em situa\u00e7\u00e3o normal de funcionamento, apresenta os seguintes dados: A alternativa, correspondente ao seu Capital Circulante L\u00edquido, \u00e9:","provas":[{"id":604,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"bahiagas-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-analista-pleno-e-junior-cargos-402-e-406","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - Analista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 13:59:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":12072,"hashId":"1ecde37c346d72b293aaabfae5cd481e","enunciado":"<P align=justify>Uma empresa, em situa\u00e7\u00e3o normal de funcionamento, apresenta os seguintes dados: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/604\/Imagem_11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa, correspondente ao seu Capital Circulante L\u00edquido, \u00e9:<\/P>","resposta":59647,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.000,00","id":59647,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4.000,00","id":59648,"corpo":"<p align=justify>R$ 4.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 18.500,00","id":59649,"corpo":"<p align=justify>R$ 18.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00","id":59650,"corpo":"<p align=justify>R$ 20.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 47.800,00","id":59651,"corpo":"<p align=justify>R$ 47.800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do capital de giro (An\u00e1lise de tend\u00eancias e efeito tesoura)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do capital de giro (An\u00e1lise de tend\u00eancias e efeito tesoura)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402057,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-capital-de-giro-analise-de-tendencias-e-efeito-tesoura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-do-ciclo-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","oab":false,"nome":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416866,"slug":"contabilidade-geral-origens-aplicacoes-capital-circulante-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/12072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Acidente de Trabalho e \u00e0s doen\u00e7as profissionais e do trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":146708,"hashId":"dd2694228f4d260e058851388d606964","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Acidente de Trabalho e \u00e0s doen\u00e7as\r\nprofissionais e do trabalho, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":654086,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acidente de trabalho dever\u00e1 ser comunicado pela empresa somente quando houver afastamento do trabalho;","id":654083,"corpo":"<p align=justify>o acidente de trabalho dever\u00e1 ser comunicado pela empresa\r\nsomente quando houver afastamento do trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de acidente fatal, a empresa \u00e9 obrigada a comunicar \u00e0 autoridade competente at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia;","id":654084,"corpo":"<p align=justify>em caso de acidente fatal, a empresa \u00e9 obrigada a comunicar\r\n\u00e0 autoridade competente at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao\r\nda ocorr\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de acidente com trabalhador avulso, o preenchimento da CAT \u00e9 de responsabilidade da empresa contratante da m\u00e3o de obra;","id":654085,"corpo":"<p align=justify>em caso de acidente com trabalhador avulso, o\r\npreenchimento da CAT \u00e9 de responsabilidade da empresa\r\ncontratante da m\u00e3o de obra;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de doen\u00e7a profissional ou do trabalho, a CAT dever\u00e1 ser emitida ap\u00f3s a conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico;","id":654086,"corpo":"<p align=justify>no caso de doen\u00e7a profissional ou do trabalho, a CAT dever\u00e1\r\nser emitida ap\u00f3s a conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de segurado especial, a CAT dever\u00e1 ser emitida pelo \u00d3rg\u00e3o Gestor da M\u00e3o de Obra ou pelo sindicato da categoria.","id":654087,"corpo":"<p align=justify>no caso de segurado especial, a CAT dever\u00e1 ser emitida\r\npelo \u00d3rg\u00e3o Gestor da M\u00e3o de Obra ou pelo sindicato da\r\ncategoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/146708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o importante na coleta de secre\u00e7\u00e3o uretral masculina:","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 18:36:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67075,"hashId":"8a130f094f38e61a16f0c9b0e3f52a50","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 condi\u00e7\u00e3o importante na coleta de secre\u00e7\u00e3o uretral \r\nmasculina:<\/p>","resposta":316677,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urinar antes da coleta.","id":316675,"corpo":"<p align=justify>urinar antes da coleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" colher o jato m\u00e9dio da urina. ","id":316676,"corpo":"<p align=justify> colher o jato m\u00e9dio da urina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter urinado um pouco antes da coleta. ","id":316677,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter urinado um pouco antes da coleta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" fazer uso de antimicrobianos antes da coleta.","id":316678,"corpo":"<p align=justify>  fazer uso de antimicrobianos antes da coleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"medicina\/67075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os corantes usados em hematologia \u00e9 correto afirmar que o(s)","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 18:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67047,"hashId":"152b8acfce2e9e2c3893d04daab5f556","enunciado":"<p align=justify>Sobre  os  corantes  usados  em  hematologia  \u00e9 \r\ncorreto afirmar que o(s)<\/p>","resposta":316555,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"componentes \u00e1cidos da tiazina consistem do azul de metileno","id":316553,"corpo":"<p align=justify>componentes  \u00e1cidos  da  tiazina  consistem  do  azul \r\nde metileno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corante de Wright \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o, em \u00e1lcool et\u00edlico, de eosina e uma mistura complexa de tiazinas.","id":316554,"corpo":"<p align=justify>corante de Wright \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o, em \u00e1lcool et\u00edlico, \r\nde eosina e uma mistura complexa de tiazinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corantes de anilina pertencem a duas classes gerais: corantes b\u00e1sicos, com azul de metileno e corantes \u00e1cidos, com a eosina.","id":316555,"corpo":"<p align=justify>corantes  de  anilina  pertencem  a  duas  classes \r\ngerais:  corantes  b\u00e1sicos,  com  azul  de  metileno  e \r\ncorantes \u00e1cidos, com a eosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00facleos se coram pelos corantes \u00e1cidos e, por isso, s\u00e3o chamados acid\u00f3filos.","id":316556,"corpo":"<p align=justify>n\u00facleos se coram pelos corantes \u00e1cidos e, por isso, \r\ns\u00e3o chamados acid\u00f3filos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"enfermagem\/67047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das normas que assegura a efic\u00e1cia e a conserva\u00e7\u00e3o da geladeira utilizada para a guarda de vacinas \u00e9","provas":[{"id":3619,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-24"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-24-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 24 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 12:10:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":125533,"hashId":"70f5a11c44b944b7f21254fe87ac12ea","enunciado":"<p align=justify>Uma das normas que assegura a efic\u00e1cia e a conserva\u00e7\u00e3o\r\nda geladeira utilizada para a guarda de vacinas \u00e9<\/p>","resposta":581448,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instalar a geladeira a uma dist\u00e2ncia de 5 cm da parede e dos arm\u00e1rios.","id":581444,"corpo":"<p align=justify>instalar a geladeira a uma dist\u00e2ncia de 5 cm da parede\r\ne dos arm\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimizar o uso da geladeira, guardando \u00e1gua e alimentos a serem consumidos pelos funcion\u00e1rios.","id":581445,"corpo":"<p align=justify>otimizar o uso da geladeira, guardando \u00e1gua e alimentos\r\na serem consumidos pelos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar a geladeira em local arejado e com incid\u00eancia direta dos raios solares.","id":581446,"corpo":"<p align=justify>colocar a geladeira em local arejado e com incid\u00eancia\r\ndireta dos raios solares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"economizar o consumo de energia el\u00e9trica colocando anteparos em frente ao evaporador da c\u00e2mara frigor\u00edfica.","id":581447,"corpo":"<p align=justify>economizar o consumo de energia el\u00e9trica colocando\r\nanteparos em frente ao evaporador da c\u00e2mara\r\nfrigor\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"checar periodicamente o funcionamento e conserva\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as da geladeira.","id":581448,"corpo":"<p align=justify>checar periodicamente o funcionamento e conserva\u00e7\u00e3o\r\ndas pe\u00e7as da geladeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/125533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um equipamento de prote\u00e7\u00e3o coletiva: ","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 16:44:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66973,"hashId":"601be9cb330f61a17d5f4e84ce9dc0af","enunciado":"<p align=justify>\u00c9  considerado  um  equipamento  de  prote\u00e7\u00e3o \r\ncoletiva: <\/p>","resposta":316234,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chuveiro de emerg\u00eancia.","id":316234,"corpo":"<p align=justify>chuveiro de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" luvas de prote\u00e7\u00e3o. ","id":316235,"corpo":"<p align=justify> \r\n luvas de prote\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o","id":316236,"corpo":"<p align=justify>\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avental (jaleco). ","id":316237,"corpo":"<p align=justify>avental (jaleco). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"medicina\/66973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame laboratorial que permite medir o tempo em que o sangue total colhido da veia leva at\u00e9 coagular, ap\u00f3s ser transferido para um tubo de ensaio, colocado a 37\u00baC \u00e9 o","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 17:33:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67043,"hashId":"edafd85ae5d2a97c1f5c3881b93e3fe5","enunciado":"<p align=justify>O  exame  laboratorial  que  permite medir  o  tempo \r\nem  que  o  sangue  total  colhido  da  veia  leva  at\u00e9 \r\ncoagular, ap\u00f3s ser transferido para um tubo de ensaio, \r\ncolocado a 37\u00baC \u00e9 o<\/p>","resposta":316527,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Tempo de Tromboplastina Parcial Ativado - TTPA","id":316526,"corpo":"<p align=justify> Tempo de Tromboplastina Parcial Ativado - TTPA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o - TC ","id":316527,"corpo":"<p align=justify>Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o - TC <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de Protrombina - TP","id":316528,"corpo":"<p align=justify>Tempo de Protrombina - TP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo de Sangramento - TS","id":316529,"corpo":"<p align=justify>Tempo de Sangramento - TS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"enfermagem\/67043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s hemoculturas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 17:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67004,"hashId":"cdc1cd469b32baba9088fdd9e44c3fac","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s hemoculturas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":316359,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s dois dias de incuba\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo crescimento, pode ser liberada como negativa.","id":316355,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s  dois  dias  de  incuba\u00e7\u00e3o,  n\u00e3o  havendo \r\ncrescimento, pode ser liberada como negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o n\u00famero de amostras, recomendado, para paciente adulto s\u00e3o seis.","id":316357,"corpo":"<p align=justify>  o n\u00famero de amostras, recomendado, para paciente \r\nadulto s\u00e3o seis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cultura deve ser examinada diariamente, durante sete dias, realizando subcultivo cego ap\u00f3s 24 ou 48 horas como tamb\u00e9m no quinto dia ap\u00f3s a coleta. ","id":316359,"corpo":"<p align=justify>a  cultura  deve  ser examinada diariamente, durante \r\nsete  dias,  realizando  subcultivo  cego  ap\u00f3s  24  ou  48 \r\nhoras como tamb\u00e9m no quinto dia ap\u00f3s a coleta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o anticoagulante recomendado na coleta \u00e9 o EDTA","id":316361,"corpo":"<p align=justify> o anticoagulante recomendado na coleta \u00e9 o EDTA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"enfermagem\/67004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve o mecanismo de transmiss\u00e3o do Schistosoma mansoni. ","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-12 17:29:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67083,"hashId":"710e9c65710207e6f9a2348b496ead6c","enunciado":"<p align=justify>Marque  a  op\u00e7\u00e3o  que  descreve  o  mecanismo  de \r\ntransmiss\u00e3o do Schistosoma mansoni. <\/p>","resposta":316724,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Schistosoma mansoni \u00e9 transmitido de forma indireta por moluscos. O ciclo biol\u00f3gico \u00e9 composto de duas fases: no hospedeiro vertebrado e no molusco transmissor. A infesta\u00e7\u00e3o ocorre, geralmente \u00e0 noite, durante a alimenta\u00e7\u00e3o destes moluscos, atrav\u00e9s de picadas em \u00e1reas expostas da pele. O engurgitamento causado pela ingest\u00e3o de sangue provoca imediata defeca\u00e7\u00e3o do molusco, liberando as cercarias que s\u00e3o as formas infectantes do Schistosoma mansoni. A penetra\u00e7\u00e3o no hospedeiro humano ocorre via mucosa ou por escarifica\u00e7\u00f5es microsc\u00f3picas da pele, conseq\u00fc\u00eancia do prurido intenso no local da picada, facilitando o acesso das cerc\u00e1rias \u00e0 corrente sang\u00fc\u00ednea.","id":316721,"corpo":"<p align=justify>O  Schistosoma  mansoni  \u00e9  transmitido  de  forma \r\nindireta por moluscos. O ciclo biol\u00f3gico \u00e9 composto de \r\nduas  fases:  no  hospedeiro  vertebrado  e  no  molusco \r\ntransmissor.  A  infesta\u00e7\u00e3o  ocorre,  geralmente  \u00e0  noite, \r\ndurante  a  alimenta\u00e7\u00e3o  destes  moluscos,  atrav\u00e9s  de \r\npicadas em \u00e1reas expostas da pele.  O engurgitamento \r\ncausado  pela  ingest\u00e3o  de  sangue  provoca  imediata \r\ndefeca\u00e7\u00e3o do molusco,  liberando as cercarias que s\u00e3o \r\nas  formas  infectantes  do  Schistosoma  mansoni.    A \r\npenetra\u00e7\u00e3o  no  hospedeiro  humano  ocorre  via mucosa \r\nou  por  escarifica\u00e7\u00f5es  microsc\u00f3picas  da  pele, \r\nconseq\u00fc\u00eancia  do  prurido  intenso  no  local  da  picada, \r\nfacilitando  o  acesso  das  cerc\u00e1rias  \u00e0  corrente \r\nsang\u00fc\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Schistosoma mansoni \u00e9 transmitido atrav\u00e9s das cerc\u00e1rias que s\u00e3o liberadas dos ovos e se espalham na \u00e1gua circunjacente, com intensos movimentos de nata\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa circunst\u00e2ncia que, se seres humanos t\u00eam contato com a \u00e1gua (bebendo-a ou, simplesmente, molhando-se nela), as cerc\u00e1rias, penetram-lhe atrav\u00e9s da pele ou das mucosas, chegando \u00e0 sua circula\u00e7\u00e3o sang\u00fc\u00ednea, de onde procuram as veias do intestino para, ali, completarem seu desenvolvimento e chegarem \u00e0 fase adulta. ","id":316722,"corpo":"<p align=justify>O  Schistosoma mansoni  \u00e9  transmitido  atrav\u00e9s  das \r\ncerc\u00e1rias que s\u00e3o liberadas dos ovos e se espalham na \r\n\u00e1gua  circunjacente,  com  intensos  movimentos  de \r\nnata\u00e7\u00e3o. \u00c9 nessa circunst\u00e2ncia que, se seres humanos \r\nt\u00eam contato com a \u00e1gua (bebendo-a ou, simplesmente, \r\nmolhando-se nela), as cerc\u00e1rias, penetram-lhe atrav\u00e9s \r\nda  pele  ou  das mucosas,  chegando  \u00e0  sua  circula\u00e7\u00e3o \r\nsang\u00fc\u00ednea,  de  onde  procuram  as  veias  do  intestino \r\npara,  ali,  completarem  seu  desenvolvimento  e \r\nchegarem \u00e0 fase adulta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Schistosoma mansoni \u00e9 transmitido atrav\u00e9s de cerc\u00e1rias que s\u00e3o liberadas por meio de rela\u00e7\u00f5es inter- humanas como o ato sexual, contato de mucosas e\/ou semimucosas. ","id":316723,"corpo":"<p align=justify>O  Schistosoma  mansoni  \u00e9  transmitido  atrav\u00e9s  de \r\ncerc\u00e1rias que s\u00e3o liberadas  por meio de rela\u00e7\u00f5es inter-\r\nhumanas como o ato sexual, contato de mucosas e\/ou \r\nsemimucosas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Schistosoma mansoni \u00e9 transmitido atrav\u00e9s das cerc\u00e1rias que tem como hospedeiro intermedi\u00e1rio o molusco de onde se espalham na \u00e1gua circunjacente, com intensos movimentos de nata\u00e7\u00e3o. \u00c9 essa circunst\u00e2ncia que, se seres humanos t\u00eam contato com a \u00e1gua (bebendo-a ou, simplesmente, molhando-se nela), as cerc\u00e1rias, penetram-lhe atrav\u00e9s da pele ou das mucosas, chegando \u00e0 sua circula\u00e7\u00e3o sang\u00fc\u00ednea, de onde procuram as veias do intestino para, ali, completarem seu desenvolvimento e chegarem \u00e0 fase adulta.","id":316724,"corpo":"<p align=justify>O  Schistosoma mansoni  \u00e9  transmitido  atrav\u00e9s  das \r\ncerc\u00e1rias  que  tem  como  hospedeiro  intermedi\u00e1rio  o \r\nmolusco de onde  se espalham na \u00e1gua  circunjacente, \r\ncom  intensos  movimentos  de  nata\u00e7\u00e3o.  \u00c9  essa \r\ncircunst\u00e2ncia que, se seres humanos  t\u00eam contato com \r\na  \u00e1gua  (bebendo-a  ou,  simplesmente,  molhando-se \r\nnela),  as  cerc\u00e1rias,  penetram-lhe  atrav\u00e9s  da  pele  ou \r\ndas mucosas,  chegando  \u00e0  sua  circula\u00e7\u00e3o  sang\u00fc\u00ednea, \r\nde  onde  procuram  as  veias  do  intestino  para,  ali, \r\ncompletarem  seu desenvolvimento e  chegarem \u00e0  fase \r\nadulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"}],"slug":"enfermagem\/67083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre helmintoses. I. A infesta\u00e7\u00e3o por Strongyloides stercoralis \u00e9 habitualmente diagnosticada pelo encontro de larvas do tipo filari\u00f3ide nas fezes recentemente emitidas. \u00a0II. Os m\u00e9todos preferenciais de extra\u00e7\u00e3o das larvas de Strongyloides stercoralis s\u00e3o o de Barermann-Morais e de Rugai e colaboradores. \u00a0III. As t\u00e9cnica de Kato-Katz e de Stoll-Hauser s\u00e3o as mais comumente empregadas na avalia\u00e7\u00e3o quantitativas destinadas \u00e0 contagem de ovos nas fezes para Ascaris lumbricoides, Trichuris trichura, ancilostom\u00eddeos e Schistosoma mansoni. \u00a0IV. O Ascaris lumbricoides tem ciclo pulmonar ou de Looss, e, em geral, \u00e9 assintom\u00e1tico; \u00e0s vezes origina a s\u00edndrome de Loffler, com tosse espasm\u00f3dica, febre, dispn\u00e9ia, estertores e sibilos, infiltrado pulmonar migrat\u00f3rio e fugaz e eosinofilia perif\u00e9rica. V. No diagn\u00f3stico laboratorial do Enterobius vermicularis usa-se o m\u00e9todo do anal swab, realizado pela manh\u00e3, antes do asseio corporal; encontro de vermes na regi\u00e3o anal, perianal e vulvar; esfrega\u00e7o vaginal para pesquisa de ovos de parasitos. \u00a0Das afirmativas acima s\u00e3o corretas:","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-12 17:32:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67097,"hashId":"f2d5a29939d3a12b87aa7ba67294be18","enunciado":"<P>Analise as afirmativas abaixo sobre helmintoses. <\/P>\r\n<P>I. A infesta\u00e7\u00e3o por Strongyloides stercoralis \u00e9 habitualmente diagnosticada pelo encontro de larvas do tipo filari\u00f3ide nas fezes recentemente emitidas.<\/P>\r\n<P>\u00a0II. Os m\u00e9todos preferenciais de extra\u00e7\u00e3o das larvas de Strongyloides stercoralis s\u00e3o o de Barermann-Morais e de Rugai e colaboradores.<\/P>\r\n<P>\u00a0III. As t\u00e9cnica de Kato-Katz e de Stoll-Hauser s\u00e3o as mais comumente empregadas na avalia\u00e7\u00e3o quantitativas destinadas \u00e0 contagem de ovos nas fezes para Ascaris lumbricoides, Trichuris trichura, ancilostom\u00eddeos e Schistosoma mansoni.<\/P>\r\n<P>\u00a0IV. O Ascaris lumbricoides tem ciclo pulmonar ou de Looss, e, em geral, \u00e9 assintom\u00e1tico; \u00e0s vezes origina a s\u00edndrome de Loffler, com tosse espasm\u00f3dica, febre, dispn\u00e9ia, estertores e sibilos, infiltrado pulmonar migrat\u00f3rio e fugaz e eosinofilia perif\u00e9rica. <\/P>\r\n<P>V. No diagn\u00f3stico laboratorial do Enterobius vermicularis usa-se o m\u00e9todo do anal swab, realizado pela manh\u00e3, antes do asseio corporal; encontro de vermes na regi\u00e3o anal, perianal e vulvar; esfrega\u00e7o vaginal para pesquisa de ovos de parasitos.<\/P>\r\n<P>\u00a0Das afirmativas acima s\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":316778,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" somente I, II e III ","id":316776,"corpo":"<p align=justify> somente I, II e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente IV e V ","id":316777,"corpo":"<p align=justify>somente IV e V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II, III, IV e V","id":316778,"corpo":"<p align=justify>somente II, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":316779,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"}],"slug":"enfermagem\/67097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos exclusivamente renais encontrados no sedimento urin\u00e1rio:","provas":[{"id":2550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":2193,"slug":"tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-laboratorio-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio \/ An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-12 17:34:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67107,"hashId":"97afaf2c99c174a515a3d2bc2c603a70","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos exclusivamente  renais encontrados \r\nno sedimento urin\u00e1rio:<\/p>","resposta":316833,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cilindros","id":316833,"corpo":"<p align=justify>cilindros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas epiteliais. ","id":316834,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas epiteliais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hem\u00e1cias","id":316835,"corpo":"<p align=justify>hem\u00e1cias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leuc\u00f3citos","id":316836,"corpo":"<p align=justify>leuc\u00f3citos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"medicina\/67107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":8460,"slug":"professor-de-classe-a-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The verb \u201cwere\u201d (l.2) would convey the same idea if it were replaced by had been.","provas":[{"id":14847,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":8460,"slug":"professor-de-classe-a-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2006-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2006"},{"id":32643,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":8460,"slug":"professor-de-classe-a-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2006-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":537903,"hashId":"48fb7f0b095dd02d8f07a58e43ae8231","enunciado":"<p align=justify>The verb \u201cwere\u201d (l.2) would convey the same idea if it were\r\nreplaced by had been.<\/p>","resposta":1937738,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1937737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1937738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items based on the previous text.","id":278713,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14847\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items based on the previous text.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/537903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o art. 173, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que, \"ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 ser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definido em lei\". Assim, a sociedade de economia mista e as empresas p\u00fablicas que explorem atividade econ\u00f4mica, dentre outras situa\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":3377,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-12 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110079,"hashId":"9c7592053ad720f68e2b5dd7829c9013","enunciado":"<p align=justify>Disp\u00f5e o art. 173, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que,\r\n\"ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a\r\nexplora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3\r\nser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos da\r\nseguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo,\r\nconforme definido em lei\". Assim, a sociedade de economia\r\nmista e as empresas p\u00fablicas que explorem atividade\r\necon\u00f4mica, dentre outras situa\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":521003,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"det\u00eam ju\u00edzo privativo e gozam do privil\u00e9gio de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria relativa aos impostos estaduais e municipais.","id":520999,"corpo":"det\u00eam ju\u00edzo privativo e gozam do privil\u00e9gio de\r\nisen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria relativa aos impostos estaduais e\r\nmunicipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gozam de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s empresas do setor privado, posto que integram o denominado terceiro setor.","id":521000,"corpo":"gozam de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s empresas\r\ndo setor privado, posto que integram o denominado\r\nterceiro setor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se sujeitam \u00e0s normas que disp\u00f5em sobre o procedimento licitat\u00f3rio no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":521001,"corpo":"n\u00e3o se sujeitam \u00e0s normas que disp\u00f5em sobre o\r\nprocedimento licitat\u00f3rio no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responder\u00e3o de forma objetiva pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","id":521002,"corpo":"responder\u00e3o de forma objetiva pelos danos que seus\r\nagentes, nessa qualidade, causarem a terceiros,\r\nassegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel\r\nnos casos de dolo ou culpa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se sujeitam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas privadas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es civis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","id":521003,"corpo":"se sujeitam ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio das empresas\r\nprivadas, inclusive quanto aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es\r\ncivis, comerciais, trabalhistas e tribut\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/110079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586,"slug":"professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587,"slug":"professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Carta de 1988 foi denominada de Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, fato que se explica pela aten\u00e7\u00e3o que nela se dedica aos direitos e deveres individuais e coletivos.","provas":[{"id":29625,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586,"slug":"professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29626,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587,"slug":"professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953127,"hashId":"1bb581509917bd9adad073e2eb84024f","enunciado":"A Carta de 1988 foi denominada de Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3,\r\nfato que se explica pela aten\u00e7\u00e3o que nela se dedica aos\r\ndireitos e deveres individuais e coletivos.","resposta":3336288,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3336288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3336289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A queda do Estado Novo, em 1945, no momento em que se encerrava a Segunda Guerra Mundial, marcou o in\u00edcio do processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil. Elei\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas e diretas, fortes partidos pol\u00edticos \u2014 como o PSD, a UDN e o PTB, entre os maiores \u2014 e a crescente participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da sociedade, que rapidamente se urbanizava, caracterizaram esse per\u00edodo. Crises pol\u00edticas se sucediam. Uma delas levou ao suic\u00eddio de um presidente. Outra, \u00e0 ren\u00fancia de J\u00e2nio Quadros. Por fim, em 1964, um golpe de Estado derrubou o presidente Goulart e instituiu o ciclo autorit\u00e1rio que durou duas d\u00e9cadas. O esgotamento do regime militar, aliado \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o das vozes oposicionistas, permitiu o retorno do poder civil, que se deu com a elei\u00e7\u00e3o indireta de Tancredo Neves. A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 representou, sob o ponto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, a vit\u00f3ria de uma nova era democr\u00e1tica e preocupada em valorizar o respeito aos princ\u00edpios da cidadania. Em 1989, por meio de elei\u00e7\u00f5es diretas, Collor chegou ao poder, do qual acabou afastado em in\u00e9dito processo de impeachment. O pa\u00eds sobreviveu ao trauma pol\u00edtico e \u00e0 galopante infla\u00e7\u00e3o. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil contempor\u00e2neo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":360730,"enunciado":"<p>A queda do Estado Novo, em 1945, no momento em que\r\nse encerrava a Segunda Guerra Mundial, marcou o in\u00edcio do\r\nprocesso de redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil. Elei\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas e\r\ndiretas, fortes partidos pol\u00edticos \u2014 como o PSD, a UDN e o PTB,\r\nentre os maiores \u2014 e a crescente participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da\r\nsociedade, que rapidamente se urbanizava, caracterizaram esse\r\nper\u00edodo. Crises pol\u00edticas se sucediam. Uma delas levou ao\r\nsuic\u00eddio de um presidente. Outra, \u00e0 ren\u00fancia de J\u00e2nio Quadros.\r\nPor fim, em 1964, um golpe de Estado derrubou o presidente\r\nGoulart e instituiu o ciclo autorit\u00e1rio que durou duas d\u00e9cadas.\r\nO esgotamento do regime militar, aliado \u00e0 multiplica\u00e7\u00e3o das\r\nvozes oposicionistas, permitiu o retorno do poder civil, que se\r\ndeu com a elei\u00e7\u00e3o indireta de Tancredo Neves. A Constitui\u00e7\u00e3o de\r\n1988 representou, sob o ponto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, a vit\u00f3ria\r\nde uma nova era democr\u00e1tica e preocupada em valorizar o\r\nrespeito aos princ\u00edpios da cidadania. Em 1989, por meio de\r\nelei\u00e7\u00f5es diretas, Collor chegou ao poder, do qual acabou afastado\r\nem in\u00e9dito processo de impeachment. O pa\u00eds sobreviveu ao\r\ntrauma pol\u00edtico e \u00e0 galopante infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nTendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a\r\nevolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil contempor\u00e2neo, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 84","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/953127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 15\/12\/2005, ocorre em toda regi\u00e3o norte do pa\u00eds forte estiagem, ocasionando situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica pela falta de chuva. As reservas de \u00e1gua dos Estados afetados alcan\u00e7am n\u00edveis baixos, faltando inclusive \u00e1gua pot\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o. Em virtude do per\u00edodo anormal, \u00e9 editada lei que tipifica a conduta de uso desnecess\u00e1rio de \u00e1gua. Em 15\/01\/2006 a estiagem acaba, com a chegada de chuvas, normalizando por completo o abastecimento da \u00e1gua na regi\u00e3o afetada, ocasionando a auto-revoga\u00e7\u00e3o da lei que tipificou a conduta de uso desnecess\u00e1rio de \u00e1gua. Em 18\/12\/2005, Jo\u00e3o da Silva \u00e9 flagrado lavando seu carro e responsabilizado por tal conduta. Em 15\/01\/2006, o processo referente \u00e0 conduta de Jo\u00e3o da Silva est\u00e1 em fase de instru\u00e7\u00e3o criminal.","provas":[{"id":21751,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-19 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":740141,"hashId":"1011b7b06785e5173e9fe2688923e6b0","enunciado":"Em 15\/12\/2005, ocorre em toda regi\u00e3o norte do pa\u00eds forte estiagem, ocasionando situa\u00e7\u00e3o\r\nde calamidade p\u00fablica pela falta de chuva. As reservas de \u00e1gua dos Estados afetados alcan\u00e7am\r\nn\u00edveis baixos, faltando inclusive \u00e1gua pot\u00e1vel para a popula\u00e7\u00e3o. Em virtude do per\u00edodo anormal,\r\n\u00e9 editada lei que tipifica a conduta de uso desnecess\u00e1rio de \u00e1gua. Em 15\/01\/2006 a estiagem\r\nacaba, com a chegada de chuvas, normalizando por completo o abastecimento da \u00e1gua na\r\nregi\u00e3o afetada, ocasionando a auto-revoga\u00e7\u00e3o da lei que tipificou a conduta de uso\r\ndesnecess\u00e1rio de \u00e1gua. Em 18\/12\/2005, Jo\u00e3o da Silva \u00e9 flagrado lavando seu carro e\r\nresponsabilizado por tal conduta. Em 15\/01\/2006, o processo referente \u00e0 conduta de Jo\u00e3o da\r\nSilva est\u00e1 em fase de instru\u00e7\u00e3o criminal.","resposta":2540187,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por for\u00e7a dos efeitos da abolitio criminis o processo \u00e9 arquivado imediatamente.","id":2540186,"corpo":"Por for\u00e7a dos efeitos da abolitio criminis o processo \u00e9 arquivado imediatamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo continua seu curso normal, mesmo com a revoga\u00e7\u00e3o da lei.","id":2540187,"corpo":"O processo continua seu curso normal, mesmo com a revoga\u00e7\u00e3o da lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a dos efeitos da novatio legis in mellius e do abolito criminis simultaneamente o processo \u00e9 arquivado imediatamente.","id":2540188,"corpo":"Por for\u00e7a dos efeitos da novatio legis in mellius e do abolito criminis simultaneamente o\r\nprocesso \u00e9 arquivado imediatamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a dos efeitos da novatio legis in mellius o processo \u00e9 arquivado imediatamente.","id":2540189,"corpo":"Por for\u00e7a dos efeitos da novatio legis in mellius o processo \u00e9 arquivado imediatamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N. D. A.","id":2540190,"corpo":"N. D. A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321731,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414127,"slug":"direito-processual-penal-interpretacao-da-lei-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/740141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tce-pb-pb"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o m\u00e9todos corretos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais: I. por vapor saturado sob press\u00e3o; II. por calor seco; III. por \u00f3xido de etileno; IV. por plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio. \u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":3221,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tce-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":100429,"hashId":"d72db244b33533fe0b9e257944cb2d18","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o m\u00e9todos corretos de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais: <\/P>\r\n<P align=justify>I. por vapor saturado sob press\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>II. por calor seco; <\/P>\r\n<P align=justify>III. por \u00f3xido de etileno; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. por plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta em<\/P>","resposta":474557,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":474554,"corpo":"I e II, apenas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":474555,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":474556,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":474557,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":474558,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/100429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Merenda e Zeladoria Escolar","id":82,"slug":"agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas abaixo que fazem refer\u00eancia ao Texto 2. 1. A palavra \"por qu\u00ea\", no segundo bal\u00e3o, tem esta grafia por se localizar no final da pergunta. 2. A grafia seria \"por que\" (sem acento) se estivesse no come\u00e7o da pergunta. Assim: Por que voc\u00ea n\u00e3o veio? 3. Adota-se a grafia \"porqu\u00ea\" quando a palavra est\u00e1 substantivada, como em: N\u00e3o entendi o porqu\u00ea da sua atitude. 4. Se o voc\u00e1bulo for antecedido do artigo \"um\", n\u00e3o ter\u00e1 acento, como podemos comprovar em: Existe um \"porque\" para justificar tal comportamento. Est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":3979,"cargo":{"descricao":"Agente de Merenda e Zeladoria Escolar","id":82,"slug":"agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente de Merenda e Zeladoria Escolar - 2006"},{"id":3983,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-coveiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Coveiro - 2006"},{"id":4025,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-eletricista","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Eletricista - 2006"},{"id":3990,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-motorista","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Motorista - 2006"},{"id":4005,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2006"},{"id":4012,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-pedreiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Pedreiro - 2006"},{"id":4008,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-agente-de-servicos-gerais-agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar-coveiro-eletricista-motorista-operador-de-motoniveladora-pedreiro-vigia-patrimonial-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152293,"hashId":"aa2f7d5f8d0c29a97479421afe3fc73e","enunciado":"<P align=justify>Observe as alternativas abaixo que fazem refer\u00eancia ao Texto 2. <\/P>\r\n<P align=justify>1. A palavra \"por qu\u00ea\", no segundo bal\u00e3o, tem esta grafia por se localizar no final da pergunta. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A grafia seria \"por que\" (sem acento) se estivesse no come\u00e7o da pergunta. Assim: Por que voc\u00ea n\u00e3o veio? <\/P>\r\n<P align=justify>3. Adota-se a grafia \"porqu\u00ea\" quando a palavra est\u00e1 substantivada, como em: N\u00e3o entendi o porqu\u00ea da sua atitude. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Se o voc\u00e1bulo for antecedido do artigo \"um\", n\u00e3o ter\u00e1 acento, como podemos comprovar em: Existe um \"porque\" para justificar tal comportamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o <STRONG><EM><U>corretas<\/U><\/EM><\/STRONG> apenas<\/P>","resposta":674744,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":674740,"corpo":"1, 2 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":674741,"corpo":"2, 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":674742,"corpo":"3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":674743,"corpo":"1, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":674744,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123109,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3979\/03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Merenda e Zeladoria Escolar","id":82,"slug":"agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o grafadas com \"ch\", assim como \"bicho\".","provas":[{"id":3979,"cargo":{"descricao":"Agente de Merenda e Zeladoria Escolar","id":82,"slug":"agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente de Merenda e Zeladoria Escolar - 2006"},{"id":3983,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-coveiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Coveiro - 2006"},{"id":4025,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-eletricista","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Eletricista - 2006"},{"id":3990,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-motorista","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Motorista - 2006"},{"id":4005,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol)","id":2988,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-operador-de-maquinas-pesadas-motoniveladora-patrol","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2006"},{"id":4012,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-pedreiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Pedreiro - 2006"},{"id":4008,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151,"slug":"ipad"},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-agente-de-servicos-gerais-agente-de-merenda-e-zeladoria-escolar-coveiro-eletricista-motorista-operador-de-motoniveladora-pedreiro-vigia-patrimonial-2","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:10:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":152300,"hashId":"2078ddff1232f59e4786679448a943a4","enunciado":"Assinale a alternativa em que <STRONG><EM><U>todas<\/U><\/EM><\/STRONG> as palavras s\u00e3o grafadas com \"ch\", assim como \"bicho\".","resposta":674789,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ca__o \/ ___upeta \/ en__oval","id":674785,"corpo":"ca__o \/ ___upeta \/ en__oval","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"me__a \/ en__ame \/ cai__a","id":674786,"corpo":"me__a \/ en__ame \/ cai__a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"__ocalho \/ ri__a \/ ma__i__e","id":674787,"corpo":"__ocalho \/ ri__a \/ ma__i__e","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"en__oval \/ amei__a \/ ma__o","id":674788,"corpo":"en__oval \/ amei__a \/ ma__o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"__uva \/ __ave \/ ma__ado","id":674789,"corpo":"__uva \/ __ave \/ ma__ado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"serc-ms"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que esteja corretamente indicada a transposi\u00e7\u00e3o da fala da ave no primeiro quadrinho para o discurso indireto. ","provas":[{"id":53572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"serc-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"serc-ms-2006-fgv-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SERC - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1618652,"hashId":"4035e8b8f73369f1e7774e9eae9e56e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que esteja corretamente indicada a transposi\u00e7\u00e3o da fala da ave no primeiro quadrinho para o discurso indireto. <\/p>","resposta":6082239,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulou os corruptos.","id":6082238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulou os corruptos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulava os corruptos. ","id":6082239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulava os corruptos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimularia os corruptos. ","id":6082240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimularia os corruptos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulasse os corruptos.","id":6082241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimulasse os corruptos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimular\u00e1 os corruptos.","id":6082242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ave disse que a lentid\u00e3o da justi\u00e7a brasileira desestimular\u00e1 os corruptos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II(Luis Fernando Ver\u00edssimo. As Cobras)","id":445344,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53572\/grupo-questao\/445344-20210326174329000000-0.png\"><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Luis Fernando Ver\u00edssimo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">As Cobras<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"serc-ms"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto I, as fun\u00e7\u00f5es da linguagem predominantes s\u00e3o: ","provas":[{"id":53572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"serc-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"serc-ms-2006-fgv-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - SERC - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 12:30:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1618599,"hashId":"15fd94fca8c734ced5d909b78455250a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do texto I, as fun\u00e7\u00f5es da linguagem predominantes s\u00e3o: <\/p>","resposta":6081995,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" referencial e metaling\u00fc\u00edstica. ","id":6081995,"corpo":"<p> referencial e metaling\u00fc\u00edstica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" po\u00e9tica e conativa.","id":6081996,"corpo":"<p> po\u00e9tica e conativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apelativa e f\u00e1tica.","id":6081997,"corpo":"<p>apelativa e f\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" referencial e po\u00e9tica.","id":6081998,"corpo":"<p> referencial e po\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motiva e apelativa. ","id":6081999,"corpo":"<p>motiva e apelativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IAlegria, AlegriaPelo menos no dia e na hora em que escrevo, faz um lindodia outonal, como espero que tamb\u00e9m neste domingo. Osares parecem puros, o c\u00e9u est\u00e1 azul e l\u00edmpido e a orla da Ba\u00edade Guanabara, que fica aqui t\u00e3o pertinho de onde eu moro, l\u00e15 permanece em sua formosura esplendorosa e irrespond\u00edvel.Devemos, portanto, estar felizes. Claro, a bela leitora (n\u00e3o \u00e9machismo ou discrimina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o h\u00e1bitos de antanho, pois diza lei que sou do tempo dos afonsinhos) e o inteligente leitor(idem) podem ser agn\u00f3sticos ou ateus, mas tamb\u00e9m podem10 fingir por um momento que n\u00e3o s\u00e3o e pensar como de fato oSenhor Bom Deus caprichou ao nos dadivar a nossa terra \u2013 en\u00e3o somente o Rio, \u00e9 claro, mas t\u00e3o grande parte de toda ela.E nos deu tantas coisas mais que at\u00e9 piadas criamos sobreisso. Todo mundo conhece esta, mas eu a repito, estou15 amparado pelo Estatuto do Idoso. Durante a Cria\u00e7\u00e3o, estavaDeus dando tanto ao Brasil, que um anjo certamente argentino(desculpem, n\u00e3o estou encampando a nova babaquicebinacional, que \u00e9 ficarmos brigando, argentinos e brasileiros,ambos no caso est\u00fapidos, preconceituosos e atrasados \u201320 estou somente querendo fazer uma gracinha da modamesmo) reclamou da injusti\u00e7a para com os demais pa\u00edses. Noque Deus teria replicado que esperassem o povinho ordin\u00e1rioque Ele ia botar naquela terra magn\u00edfica.N\u00f3s somos esse povinho. De modo geral, devemos25 reconhecer que a piada tem l\u00e1 seu fundamento. Meu papagaiode Itaparica (vivia solto, eu n\u00e3o prendia nada, ele apenasmorava l\u00e1 em casa; n\u00e3o quero incorrer em crime inafian\u00e7\u00e1vel epassar cinco anos na cadeia, pois aqui no Brasil somos muitorigorosos, vejam s\u00f3 como todos os ladr\u00f5es e falcatrueiros30 importantes est\u00e3o por tr\u00e1s das grades e n\u00e3o mandando nagente) uma vez fez coc\u00f4 de uma semente de mam\u00e3o numafresta do cimento do p\u00e1tio e, no meio dessa frestinha, brotouum mamoeir\u00e3o t\u00e3o feraz que eu tinha trabalho para distribuirmam\u00f5es entre os amigos, ningu\u00e9m ag\u00fcentava mais. Aqui h\u00e135 plantas que d\u00e3o duas, tr\u00eas safras por ano. Na Europa, \u00e9dureza. Nascer, nascem, mas o sujeito praticamente tem dedormir com as plantas, para que elas n\u00e3o definhem por faltade algum dos in\u00fameros cuidados de que necessitam. E duassafras eles pensam que \u00e9 mentira, quando a gente conta.40 Mas, mesmo assim, a pobreza aqui \u00e9 grande, a mis\u00e9riaaumenta, o medo cresce.A culpa, naturalmente, n\u00e3o \u00e9 nossa. \u00c9 da coloniza\u00e7\u00e3oportuguesa, essa desgra\u00e7a que nos caiu sobre as cabe\u00e7as,quando pod\u00edamos estar t\u00e3o bem quanto o Suriname,45 colonizado pelos holandeses, Bangladesh, colonizada pelosingleses, o Senegal, colonizado pelos franceses ou a Eti\u00f3pia,colonizada pelos italianos. Ou poder\u00edamos n\u00e3o ter sidodescobertos pelos europeus e continuarmos com a nossaverdadeira identidade brutalmente invadida, que \u00e9 a de \u00edndios,50 como constata quem quer que olhe para qualquer um de n\u00f3s,pois brasileiro \u00e9 tudo igual um ao outro, impressionante. Etamb\u00e9m \u00e9 culpa dos americanos que, bem verdade, j\u00e1 foramuma na\u00e7\u00e3o menor, mais pobre e mais atrasada que a nossa,mas tiveram a sorte de contar com Errol Flynn, John Wayne,55 Gary Cooper e tantos e tantos outros, enquanto n\u00f3s malpodemos ostentar um Lampi\u00e3o muito do fuleiro. E n\u00e3oesque\u00e7amos tampouco os comunistas, que nunca exercerampoder pol\u00edtico ou econ\u00f4mico por aqui, mas estragaram, comsua ideologia ex\u00f3tica, a flor dos c\u00e9rebros de pelo menos umas60 tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.Azar, azar, azar. Povo t\u00e3o bom que n\u00f3s somos, fomosarranjar, por exemplo, pol\u00edticos abomin\u00e1veis, como \u00e0s vezesnos parecem ser quase todos eles. Claro, \u00e9 porque n\u00e3o s\u00e3obrasileiros, est\u00e3o aqui para roubar a gente e ver a gente se65 lascar mesmo. De onde ser\u00e1 que ter\u00e3o sa\u00eddo essesdesgra\u00e7ados? \u00c9 um mist\u00e9rio profundo que, se resolvermos,extirparemos de vez nossos problemas. \u00c9 s\u00f3 trocar essespol\u00edticos sa\u00eddos n\u00e3o se sabe de onde por brasileiros iguais an\u00f3s, leg\u00edtimos, honestos, trabalhadores, aplicados, s\u00e9rios e,al\u00e9m disso, de grande cordialidade e extraordin\u00e1ria70 musicalidade. Desmascaremos e deportemos esses ETs,juntamente com funcion\u00e1rios (perd\u00e3o, servidores) lar\u00e1pios,in\u00fateis ou incompetentes, que tampouco s\u00e3o brasileiros, maus75 policiais, prefeitos corruptos, assaltantes, traficantes e assimpor diante. O Brasil \u00e9 nosso, vamos tir\u00e1-lo das m\u00e3os dessepessoal que n\u00e3o tem nada a ver conosco, nem foi criado comon\u00f3s, nas mesmas cidades, comendo a mesma comida,falando a mesma l\u00edngua e partilhando a mesma Hist\u00f3ria.O brasileiro \u00e9 como eu ou voc\u00ea. J\u00e1 n\u00e3o digo como opresidente, pois este nem pecado tem, mas como eu, voc\u00ea ou o80 vizinho. O povo \u00e9 bom e honesto. Como demonstrou umprograma para auxiliar fam\u00edlias pobres do interior. Os pobres n\u00e3oreceberam a ajuda, que ficou com as fam\u00edlias remediadas ou ricasmesmo. E, quando algu\u00e9m que n\u00e3o precisa recusa essa ajuda, agente d\u00e1 uma festa e bota no jornal, apesar de ser acontecimento85 t\u00e3o trivial. N\u00e3o somos n\u00f3s que fazemos gatos para furtar energiael\u00e9trica ou \u00e1gua, ricos ou pobres. N\u00e3o mentimos nem mesmoquando respondemos \u00e0quelas enquetes \"que voc\u00ea est\u00e1 lendo?\",onde se nota que entre n\u00f3s pouca gente l\u00ea, todo mundo rel\u00ea:\"Estou relendo Proust.\" \"Estou relendo Dante.\" Assim como90 nenhum de n\u00f3s jamais deu a cervejinha do guarda, nem o guardajamais achacou ningu\u00e9m. Aqui n\u00e3o existe o PF, o famoso \"porfora\", para ajudar uma tramita\u00e7\u00e3o. Nunca furamos fila ouadotamos o pistol\u00e3o, Deus nos guarde e, quando eu eraexaminador nos vestibulares antigos, havia diversos candidatos95 que n\u00e3o traziam um cart\u00e3o de recomenda\u00e7\u00e3o. At\u00e9 hoje, quandotomo parte no j\u00fari de um concurso, s\u00f3 recebo pedidos defavorecimento em menos de 90 por cento dos casos, percentualrid\u00edculo. Que dia lindo, n\u00e3o? M\u00f3 num p\u00e1 tropi, aben\u00e7o\u00e1 por D\u00ea.(Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro. O Globo, 22\/05\/2005)","id":445342,"enunciado":"<p><strong>Texto I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Alegria, Alegria<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Pelo menos no dia e na hora em que escrevo, faz um lindo<\/p><p>dia outonal, como espero que tamb\u00e9m neste domingo. Os<\/p><p>ares parecem puros, o c\u00e9u est\u00e1 azul e l\u00edmpido e a orla da Ba\u00eda<\/p><p>de Guanabara, que fica aqui t\u00e3o pertinho de onde eu moro, l\u00e1<\/p><p><strong>5 <\/strong>permanece em sua formosura esplendorosa e irrespond\u00edvel.<\/p><p>Devemos, portanto, estar felizes. Claro, a bela leitora (n\u00e3o \u00e9<\/p><p>machismo ou discrimina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o h\u00e1bitos de antanho, pois diz<\/p><p>a lei que sou do tempo dos afonsinhos) e o inteligente leitor<\/p><p>(idem) podem ser agn\u00f3sticos ou ateus, mas tamb\u00e9m podem<\/p><p><strong>10 <\/strong>fingir por um momento que n\u00e3o s\u00e3o e pensar como de fato o<\/p><p>Senhor Bom Deus caprichou ao nos dadivar a nossa terra \u2013 e<\/p><p>n\u00e3o somente o Rio, \u00e9 claro, mas t\u00e3o grande parte de toda ela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">E nos deu tantas coisas mais que at\u00e9 piadas criamos sobre<\/p><p>isso. Todo mundo conhece esta, mas eu a repito, estou<\/p><p><strong>15 <\/strong>amparado pelo Estatuto do Idoso. Durante a Cria\u00e7\u00e3o, estava<\/p><p>Deus dando tanto ao Brasil, que um anjo certamente argentino<\/p><p>(desculpem, n\u00e3o estou encampando a nova babaquice<\/p><p>binacional, que \u00e9 ficarmos brigando, argentinos e brasileiros,<\/p><p>ambos no caso est\u00fapidos, preconceituosos e atrasados \u2013<\/p><p><strong>20 <\/strong>estou somente querendo fazer uma gracinha da moda<\/p><p>mesmo) reclamou da injusti\u00e7a para com os demais pa\u00edses. No<\/p><p>que Deus teria replicado que esperassem o povinho ordin\u00e1rio<\/p><p>que Ele ia botar naquela terra magn\u00edfica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">N\u00f3s somos esse povinho. De modo geral, devemos<\/p><p><strong>25 <\/strong>reconhecer que a piada tem l\u00e1 seu fundamento. Meu papagaio<\/p><p>de Itaparica (vivia solto, eu n\u00e3o prendia nada, ele apenas<\/p><p>morava l\u00e1 em casa; n\u00e3o quero incorrer em crime inafian\u00e7\u00e1vel e<\/p><p>passar cinco anos na cadeia, pois aqui no Brasil somos muito<\/p><p>rigorosos, vejam s\u00f3 como todos os ladr\u00f5es e falcatrueiros<\/p><p><strong>30 <\/strong>importantes est\u00e3o por tr\u00e1s das grades e n\u00e3o mandando na<\/p><p>gente) uma vez fez coc\u00f4 de uma semente de mam\u00e3o numa<\/p><p>fresta do cimento do p\u00e1tio e, no meio dessa frestinha, brotou<\/p><p>um mamoeir\u00e3o t\u00e3o feraz que eu tinha trabalho para distribuir<\/p><p>mam\u00f5es entre os amigos, ningu\u00e9m ag\u00fcentava mais. Aqui h\u00e1<\/p><p><strong>35 <\/strong>plantas que d\u00e3o duas, tr\u00eas safras por ano. Na Europa, \u00e9<\/p><p>dureza. Nascer, nascem, mas o sujeito praticamente tem de<\/p><p>dormir com as plantas, para que elas n\u00e3o definhem por falta<\/p><p>de algum dos in\u00fameros cuidados de que necessitam. E duas<\/p><p>safras eles pensam que \u00e9 mentira, quando a gente conta.<\/p><p><strong>40 <\/strong>Mas, mesmo assim, a pobreza aqui \u00e9 grande, a mis\u00e9ria<\/p><p>aumenta, o medo cresce.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">A culpa, naturalmente, n\u00e3o \u00e9 nossa. \u00c9 da coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p>portuguesa, essa desgra\u00e7a que nos caiu sobre as cabe\u00e7as,<\/p><p>quando pod\u00edamos estar t\u00e3o bem quanto o Suriname,<\/p><p><strong>45 <\/strong>colonizado pelos holandeses, Bangladesh, colonizada pelos<\/p><p>ingleses, o Senegal, colonizado pelos franceses ou a Eti\u00f3pia,<\/p><p>colonizada pelos italianos. Ou poder\u00edamos n\u00e3o ter sido<\/p><p>descobertos pelos europeus e continuarmos com a nossa<\/p><p>verdadeira identidade brutalmente invadida, que \u00e9 a de \u00edndios,<\/p><p><strong>50 <\/strong>como constata quem quer que olhe para qualquer um de n\u00f3s,<\/p><p>pois brasileiro \u00e9 tudo igual um ao outro, impressionante. E<\/p><p>tamb\u00e9m \u00e9 culpa dos americanos que, bem verdade, j\u00e1 foram<\/p><p>uma na\u00e7\u00e3o menor, mais pobre e mais atrasada que a nossa,<\/p><p>mas tiveram a sorte de contar com Errol Flynn, John Wayne,<\/p><p><strong>55 <\/strong>Gary Cooper e tantos e tantos outros, enquanto n\u00f3s mal<\/p><p>podemos ostentar um Lampi\u00e3o muito do fuleiro. E n\u00e3o<\/p><p>esque\u00e7amos tampouco os comunistas, que nunca exerceram<\/p><p>poder pol\u00edtico ou econ\u00f4mico por aqui, mas estragaram, com<\/p><p>sua ideologia ex\u00f3tica, a flor dos c\u00e9rebros de pelo menos umas<\/p><p><strong>60 <\/strong>tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Azar, azar, azar. Povo t\u00e3o bom que n\u00f3s somos, fomos<\/p><p>arranjar, por exemplo, pol\u00edticos abomin\u00e1veis, como \u00e0s vezes<\/p><p>nos parecem ser quase todos eles. Claro, \u00e9 porque n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p>brasileiros, est\u00e3o aqui para roubar a gente e ver a gente se<\/p><p><strong>65 <\/strong>lascar mesmo. De onde ser\u00e1 que ter\u00e3o sa\u00eddo esses<\/p><p>desgra\u00e7ados? \u00c9 um mist\u00e9rio profundo que, se resolvermos,<\/p><p>extirparemos de vez nossos problemas. \u00c9 s\u00f3 trocar esses<\/p><p>pol\u00edticos sa\u00eddos n\u00e3o se sabe de onde por brasileiros iguais a<\/p><p>n\u00f3s, leg\u00edtimos, honestos, trabalhadores, aplicados, s\u00e9rios e,<\/p><p>al\u00e9m disso, de grande cordialidade e extraordin\u00e1ria<\/p><p><strong>70 <\/strong>musicalidade. Desmascaremos e deportemos esses ETs,<\/p><p>juntamente com funcion\u00e1rios (perd\u00e3o, servidores) lar\u00e1pios,<\/p><p>in\u00fateis ou incompetentes, que tampouco s\u00e3o brasileiros, maus<\/p><p><strong>75 <\/strong>policiais, prefeitos corruptos, assaltantes, traficantes e assim<\/p><p>por diante. O Brasil \u00e9 nosso, vamos tir\u00e1-lo das m\u00e3os desse<\/p><p>pessoal que n\u00e3o tem nada a ver conosco, nem foi criado como<\/p><p>n\u00f3s, nas mesmas cidades, comendo a mesma comida,<\/p><p>falando a mesma l\u00edngua e partilhando a mesma Hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">O brasileiro \u00e9 como eu ou voc\u00ea. J\u00e1 n\u00e3o digo como o<\/p><p>presidente, pois este nem pecado tem, mas como eu, voc\u00ea ou o<\/p><p><strong>80 <\/strong>vizinho. O povo \u00e9 bom e honesto. Como demonstrou um<\/p><p>programa para auxiliar fam\u00edlias pobres do interior. Os pobres n\u00e3o<\/p><p>receberam a ajuda, que ficou com as fam\u00edlias remediadas ou ricas<\/p><p>mesmo. E, quando algu\u00e9m que n\u00e3o precisa recusa essa ajuda, a<\/p><p>gente d\u00e1 uma festa e bota no jornal, apesar de ser acontecimento<\/p><p><strong>85 <\/strong>t\u00e3o trivial. N\u00e3o somos n\u00f3s que fazemos gatos para furtar energia<\/p><p>el\u00e9trica ou \u00e1gua, ricos ou pobres. N\u00e3o mentimos nem mesmo<\/p><p>quando respondemos \u00e0quelas enquetes \"que voc\u00ea est\u00e1 lendo?\",<\/p><p>onde se nota que entre n\u00f3s pouca gente l\u00ea, todo mundo rel\u00ea:<\/p><p>\"Estou relendo Proust.\" \"Estou relendo Dante.\" Assim como<\/p><p><strong>90<\/strong> nenhum de n\u00f3s jamais deu a cervejinha do guarda, nem o guarda<\/p><p>jamais achacou ningu\u00e9m. Aqui n\u00e3o existe o PF, o famoso \"por<\/p><p>fora\", para ajudar uma tramita\u00e7\u00e3o. Nunca furamos fila ou<\/p><p>adotamos o pistol\u00e3o, Deus nos guarde e, quando eu era<\/p><p>examinador nos vestibulares antigos, havia diversos candidatos<\/p><p><strong>95 <\/strong>que n\u00e3o traziam um cart\u00e3o de recomenda\u00e7\u00e3o. At\u00e9 hoje, quando<\/p><p>tomo parte no j\u00fari de um concurso, s\u00f3 recebo pedidos de<\/p><p>favorecimento em menos de 90 por cento dos casos, percentual<\/p><p>rid\u00edculo. Que dia lindo, n\u00e3o? M\u00f3 num p\u00e1 tropi, aben\u00e7o\u00e1 por D\u00ea.<\/p><p><em>(<\/em><strong><em>Jo\u00e3o Ubaldo Ribeiro<\/em><\/strong><em>. O Globo, 22\/05\/2005)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa INCORRETA considerando a seguinte planilha do MS Excel. ","provas":[{"id":2681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2006-upe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":72362,"hashId":"64395abc6def7238687f9e2318046a1c","enunciado":"<P align=justify>Escolha a alternativa INCORRETA considerando a seguinte planilha do MS Excel.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2681\/Imagem_30.gif><\/P>","resposta":341752,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as c\u00e9lulas da coluna A podem ter sido formatadas para a categoria \"geral\".","id":341750,"corpo":"<p align=justify>Todas as c\u00e9lulas da coluna A podem ter sido formatadas para a categoria \"geral\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as c\u00e9lulas da coluna B e C podem ter sido formatadas para a categoria \"moeda\".","id":341751,"corpo":"<p align=justify>Todas as c\u00e9lulas da coluna B e C podem ter sido formatadas para a categoria \"moeda\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as c\u00e9lulas da coluna C podem ter sido formatadas para a categoria \"decimal\".","id":341752,"corpo":"<p align=justify>Todas as c\u00e9lulas da coluna C podem ter sido formatadas para a categoria \"decimal\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as c\u00e9lulas da coluna D podem ter sido formatadas para a categoria \"data\".","id":341753,"corpo":"<p align=justify>Todas as c\u00e9lulas da coluna D podem ter sido formatadas para a categoria \"data\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as c\u00e9lulas de todas as colunas podem ter sido formatadas para a categoria \"texto\".","id":341754,"corpo":"<p align=justify>Todas as c\u00e9lulas de todas as colunas podem ter sido formatadas para a categoria \"texto\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/72362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes por escorpi\u00e3o no Brasil apresentam distribui\u00e7\u00e3o diferenciada ao longo do ano, com maior n\u00famero de casos nas \u00e9pocas de calor e chuvas, que coincidem com o per\u00edodo de maior atividade biol\u00f3gica dos aracn\u00eddeos. Quanto ao escorpionismo, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":3588,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-veterinario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Veterin\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":123772,"hashId":"44b9530c3bbaeef9666a013f21e26faf","enunciado":"<P align=justify>Os acidentes por escorpi\u00e3o no Brasil apresentam distribui\u00e7\u00e3o diferenciada ao longo do ano, com maior n\u00famero de casos nas \u00e9pocas de calor e chuvas, que coincidem com o per\u00edodo de maior atividade biol\u00f3gica dos aracn\u00eddeos. Quanto ao escorpionismo, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>: <\/P>","resposta":574422,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Tityus bahiensis \u00e9 a respons\u00e1vel pelos acidentes de maior gravi-dade registrados no pa\u00eds, incluindo \u00f3bitos.","id":574422,"corpo":"A esp\u00e9cie Tityus bahiensis \u00e9 a respons\u00e1vel pelos acidentes de maior gravi-dade registrados no pa\u00eds, incluindo \u00f3bitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gravidade do escorpionismo est\u00e1 relacionada \u00e0 propor\u00e7\u00e3o entre quantida-de de veneno injetado e a massa corporal do indiv\u00edduo picado.","id":574423,"corpo":"A gravidade do escorpionismo est\u00e1 relacionada \u00e0 propor\u00e7\u00e3o entre quantida-de de veneno injetado e a massa corporal do indiv\u00edduo picado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O veneno escorpi\u00f4nico, independentemente da esp\u00e9cie, leva \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o de nervos perif\u00e9ricos sensitivos, motores e do sistema nervoso aut\u00f4nomo.","id":574424,"corpo":"O veneno escorpi\u00f4nico, independentemente da esp\u00e9cie, leva \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o de nervos perif\u00e9ricos sensitivos, motores e do sistema nervoso aut\u00f4nomo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo entre o acidente e o in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 curto, o que justifica a prescri\u00e7\u00e3o imediata de soro espec\u00edfico para crian\u00e7as com sinais e sintomas de envenenamento.","id":574425,"corpo":"O tempo entre o acidente e o in\u00edcio de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 curto, o que justifica a prescri\u00e7\u00e3o imediata de soro espec\u00edfico para crian\u00e7as com sinais e sintomas de envenenamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":"veterinaria\/123772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de respira\u00e7\u00e3o das abelhas:","provas":[{"id":1481,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-veterinario","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Veterin\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":344876,"hashId":"03bee9ac203bf9c7123d9406ee5985ab","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de respira\u00e7\u00e3o das abelhas:<\/p>","resposta":1226412,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pulm\u00f5es.","id":1226410,"corpo":"pulm\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alv\u00e9olos.","id":1226411,"corpo":"alv\u00e9olos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espir\u00e1culos.","id":1226412,"corpo":"espir\u00e1culos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocelos.","id":1226413,"corpo":"ocelos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":203295,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":"veterinaria\/344876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda","provas":[{"id":4292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 10:59:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":173252,"hashId":"be1b75d23e7731229a30c5aa448a3057","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda<\/p>","resposta":746726,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que a uni\u00e3o est\u00e1vel entre homossexuais seja considerada fam\u00edlia, para fins de prote\u00e7\u00e3o do Estado.","id":746723,"corpo":"<p align=justify>que a uni\u00e3o est\u00e1vel entre homossexuais seja considerada\r\nfam\u00edlia, para fins de prote\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por homens solteiros.","id":746724,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por homens solteiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as brasileiras por pais estrangeiros.","id":746725,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as brasileiras por pais estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho de adolescentes de 12 a 14 anos, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de aprendizes.","id":746726,"corpo":"<p align=justify>o trabalho de adolescentes de 12 a 14 anos, inclusive na\r\ncondi\u00e7\u00e3o de aprendizes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":134626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/173252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dependendo da configura\u00e7\u00e3o do computador, algumas pastas compartilhadas especiais s\u00e3o criadas automaticamente pelo Windows 2000 para uso administrativo e do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o a essas pastas \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 20:37:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":358123,"hashId":"89669cf7d04fe2663e2366ad8cc95d7f","enunciado":"<P align=justify>Dependendo da configura\u00e7\u00e3o do computador, algumas pastas compartilhadas especiais s\u00e3o criadas automaticamente pelo Windows 2000 para uso administrativo e do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o a essas pastas \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1272757,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos esses compartilhamentos s\u00e3o vis\u00edveis no menu \"Meu computador\" do Windows 2000.","id":1272753,"corpo":"<p align=justify>todos esses compartilhamentos s\u00e3o vis\u00edveis no menu\r\n\"Meu computador\" do Windows 2000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o NETLOGON \u00e9 um recurso que compartilha os pipes essenciais para a comunica\u00e7\u00e3o entre programas. Ele \u00e9 utilizado durante a administra\u00e7\u00e3o remota e a visualiza\u00e7\u00e3o dos recursos compartilhados de um computador.","id":1272754,"corpo":"<p align=justify>o NETLOGON \u00e9 um recurso que compartilha os pipes\r\nessenciais para a comunica\u00e7\u00e3o entre programas.\r\nEle \u00e9 utilizado durante a administra\u00e7\u00e3o remota e a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o dos recursos compartilhados de um\r\ncomputador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o compartilhamento C$ \u00e9 um recurso utilizado pelo sistema durante a administra\u00e7\u00e3o remota de um computador. O caminho deste recurso \u00e9 sempre o caminho da raiz do sistema Windows 2000.","id":1272755,"corpo":"<p align=justify>o compartilhamento C$ \u00e9 um recurso utilizado pelo\r\nsistema durante a administra\u00e7\u00e3o remota de um\r\ncomputador. O caminho deste recurso \u00e9 sempre o\r\ncaminho da raiz do sistema Windows 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o IPC$ \u00e9 um recurso tamb\u00e9m utilizado pelo servi\u00e7o Logon de rede de um computador com o Windows 2000 Server durante o processamento de solicita\u00e7\u00f5es de logon de dom\u00ednio.","id":1272756,"corpo":"<p align=justify>o IPC$ \u00e9 um recurso tamb\u00e9m utilizado pelo servi\u00e7o <EM>Logon<\/EM> de rede de um computador com o Windows 2000 Server durante o processamento de solicita\u00e7\u00f5es de <EM>logon<\/EM> de dom\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o FAX$ \u00e9 uma pasta compartilhada em um servidor usado por clientes de fax no processo de envio de um fax. A pasta compartilhada \u00e9 usada para armazenar arquivos temporariamente em cache e acessar folhas de rosto armazenadas no servidor.","id":1272757,"corpo":"<p align=justify>o FAX$ \u00e9 uma pasta compartilhada em um servidor usado por clientes de fax no processo de envio de um fax. A pasta compartilhada \u00e9 usada para armazenar arquivos temporariamente em <EM>cache<\/EM> e acessar folhas de rosto armazenadas no servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/358123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o dos sistemas utilizados pelos fornecedores de servi\u00e7os pela Internet requer a aplica\u00e7\u00e3o de ferramentas e conceitos de seguran\u00e7a eficientes. Quanto ao firewall que trabalha na filtragem de pacotes, um dos mais importantes itens de seguran\u00e7a para esses casos, \u00e9 correto afirmar que ele","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 20:40:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360191,"hashId":"97b5519bb2c9c428d67251116967e8af","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A prote\u00e7\u00e3o dos sistemas utilizados pelos fornecedores de servi\u00e7os pela Internet requer a aplica\u00e7\u00e3o de ferramentas e conceitos de seguran\u00e7a eficientes. Quanto ao <EM>firewall<\/EM> que trabalha na filtragem de pacotes, um dos mais importantes itens de seguran\u00e7a para esses casos, \u00e9 correto afirmar que ele<\/P><\/p>","resposta":1280873,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se restringe a trabalhar nas camadas HTTP, decidindo quais pacotes de dados podem passar e quais n\u00e3o. Tais escolhas s\u00e3o regras baseadas nas informa\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o remoto, endere\u00e7o IP do destinat\u00e1rio, al\u00e9m da porta UDP usada.","id":1280870,"corpo":"<p align=justify>se restringe a trabalhar nas camadas HTTP, decidindo quais pacotes de dados podem passar e quais n\u00e3o. Tais escolhas s\u00e3o regras baseadas nas informa\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o remoto, endere\u00e7o IP do destinat\u00e1rio, al\u00e9m da porta UDP usada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de controlar conex\u00f5es pelas portas UDP utilizadas, al\u00e9m de ser capaz de analisar informa\u00e7\u00f5es sobre uma conex\u00e3o j\u00e1 estabelecida, sem o uso de portas.","id":1280871,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 capaz de controlar conex\u00f5es pelas portas UDP\r\nutilizadas, al\u00e9m de ser capaz de analisar informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre uma conex\u00e3o j\u00e1 estabelecida, sem o uso de\r\nportas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 instalado geralmente em computadores servidores, tamb\u00e9m conhecidos como proxy.","id":1280872,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 instalado geralmente em computadores servidores, tamb\u00e9m conhecidos como <EM>proxy<\/EM>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina que endere\u00e7os IPs podem estabelecer comunica\u00e7\u00e3o e\/ou transmitir ou receber dados.","id":1280873,"corpo":"<p align=justify>determina que endere\u00e7os IPs podem estabelecer\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e\/ou transmitir ou receber dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00e9m de ter a capacidade de analisar o conte\u00fado dos pacotes, o que permite um controle ainda maior, pode ou n\u00e3o ser acess\u00edvel para conex\u00f5es que usam porta UDP.","id":1280874,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m de ter a capacidade de analisar o conte\u00fado dos\r\npacotes, o que permite um controle ainda maior, pode\r\nou n\u00e3o ser acess\u00edvel para conex\u00f5es que usam porta\r\nUDP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de diagramas na UML para a modelagem de objetos \u00e9 correto afirmar que o Diagrama de Seq\u00fc\u00eancia","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 20:43:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360236,"hashId":"0079eadcc70c0a726ebddd1270d0e266","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao uso de diagramas na UML para a modelagem de\r\nobjetos \u00e9 correto afirmar que o Diagrama de Seq\u00fc\u00eancia<\/p>","resposta":1281045,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descreve a funcionalidade do sistema percebida por atores externos.","id":1281044,"corpo":"<p align=justify>descreve a funcionalidade do sistema percebida por\r\natores externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia de tempo dos objetos que participam na intera\u00e7\u00e3o.","id":1281045,"corpo":"<p align=justify>apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia de tempo dos\r\nobjetos que participam na intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia de atores que participam na intera\u00e7\u00e3o.","id":1281046,"corpo":"<p align=justify>apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia de atores que\r\nparticipam na intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descreve a funcionalidade do sistema percebida por atores internos.","id":1281047,"corpo":"<p align=justify>descreve a funcionalidade do sistema percebida por\r\natores internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia est\u00e1tica de pacotes, relacionamentos e inst\u00e2ncias.","id":1281048,"corpo":"<p align=justify>apresenta a intera\u00e7\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia est\u00e1tica de\r\npacotes, relacionamentos e inst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados. I. O LOCK \u00e9 um mecanismo usado para controlar o acesso aos dados em um sistema multiusu\u00e1rio. Ele previne que o mesmo dado seja alterado por dois usu\u00e1rios simultaneamente ou que a tabela seja alterada em sua estrutura enquanto os dados est\u00e3o sendo modifi cados. II. Os bloqueios de registros gastam mais mem\u00f3ria que bloqueios em p\u00e1ginas ou tabelas, mas permitem bloquear um \u00fanico registro por um longo tempo. III. O LOCK de tabela ocorre quando o sistema entra em estado de DeadLock e, em seguida, executa um COMMIT para sair do referido estado. IV. O comando SQL respons\u00e1vel por fechar uma transa\u00e7\u00e3o confirmando as opera\u00e7\u00f5es feitas \u00e9 o INSERT. Para desfazer todas as opera\u00e7\u00f5es o comando a ser utilizado \u00e9 o DROP. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:01:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360337,"hashId":"5da31bcad048a1621b2ad2a5ff9d99c4","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados. <\/P>\r\n<P>I. O LOCK \u00e9 um mecanismo usado para controlar o acesso aos dados em um sistema multiusu\u00e1rio. Ele previne que o mesmo dado seja alterado por dois usu\u00e1rios simultaneamente ou que a tabela seja alterada em sua estrutura enquanto os dados est\u00e3o sendo modifi cados. <\/P>\r\n<P>II. Os bloqueios de registros gastam mais mem\u00f3ria que bloqueios em p\u00e1ginas ou tabelas, mas permitem bloquear um \u00fanico registro por um longo tempo. <\/P>\r\n<P>III. O LOCK de tabela ocorre quando o sistema entra em estado de <EM>DeadLock<\/EM> e, em seguida, executa um COMMIT para sair do referido estado. <\/P>\r\n<P>IV. O comando SQL respons\u00e1vel por fechar uma transa\u00e7\u00e3o confirmando as opera\u00e7\u00f5es feitas \u00e9 o INSERT. Para desfazer todas as opera\u00e7\u00f5es o comando a ser utilizado \u00e9 o DROP. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1281450,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1281450,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1281451,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1281452,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1281453,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1281454,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de estruturas de dados. I. Em uma \u00e1rvore gen\u00e9rica, n\u00e3o bin\u00e1ria, cada n\u00f3 pode ter qualquer quantidade de n\u00f3s filhos. II. Em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de pesquisa, a busca \u00e9 feita de tal forma que se o dado procurado est\u00e1 na raiz a pesquisa ser\u00e1 encerrada. Caso contr\u00e1rio, a busca continua e deve ser feita em apenas uma das duas sub-\u00e1rvores. III. Uma \u00e1rvore bin\u00e1ria \u00e9 considerada balanceada quando, para cada n\u00f3, a altura das duas sub-\u00e1rvores diferem, no m\u00e1ximo, da somat\u00f3ria da quantidade de n\u00f3s existentes nos n\u00edveis pares, dividido pela quantidade de n\u00edveis considerados. IV. Um circuito em um grafo \u00e9 um caminho \u00fanico que tem origem no primeiro n\u00f3 e se encerra no \u00faltimo n\u00f3. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 20:50:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360316,"hashId":"bacfa239727b76815357fd26c3323ea7","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos b\u00e1sicos de estruturas de dados. <\/P>\r\n<P>I. Em uma \u00e1rvore gen\u00e9rica, n\u00e3o bin\u00e1ria, cada n\u00f3 pode ter qualquer quantidade de n\u00f3s filhos. <\/P>\r\n<P>II. Em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de pesquisa, a busca \u00e9 feita de tal forma que se o dado procurado est\u00e1 na raiz a pesquisa ser\u00e1 encerrada. Caso contr\u00e1rio, a busca continua e deve ser feita em apenas uma das duas sub-\u00e1rvores. <\/P>\r\n<P>III. Uma \u00e1rvore bin\u00e1ria \u00e9 considerada balanceada quando, para cada n\u00f3, a altura das duas sub-\u00e1rvores diferem, no m\u00e1ximo, da somat\u00f3ria da quantidade de n\u00f3s existentes nos n\u00edveis pares, dividido pela quantidade de n\u00edveis considerados. <\/P>\r\n<P>IV. Um circuito em um grafo \u00e9 um caminho \u00fanico que tem origem no primeiro n\u00f3 e se encerra no \u00faltimo n\u00f3. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1281362,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1281362,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1281363,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1281364,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1281365,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1281366,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na An\u00e1lise de Ponto por Fun\u00e7\u00e3o, para que uma determinada fun\u00e7\u00e3o seja contada como um Arquivo L\u00f3gico Interno (ALI), algumas regras devem ser atendidas. Uma dessas regras visa a garantir que o grupo de dados","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:03:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360350,"hashId":"50ab0c9e37e701826f0c3677058e15be","enunciado":"<p align=justify>Na An\u00e1lise de Ponto por Fun\u00e7\u00e3o, para que uma determinada\r\nfun\u00e7\u00e3o seja contada como um Arquivo L\u00f3gico Interno (ALI),\r\nalgumas regras devem ser atendidas. Uma dessas regras\r\nvisa a garantir que o grupo de dados<\/p>","resposta":1281519,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 referenciado pela aplica\u00e7\u00e3o contada, por\u00e9m \u00e9 mantido fora da sua fronteira.","id":1281515,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 referenciado pela aplica\u00e7\u00e3o contada, por\u00e9m \u00e9 mantido\r\nfora da sua fronteira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 referenciado pela aplica\u00e7\u00e3o contada e deve ser mantido fora da sua fronteira.","id":1281516,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 referenciado pela aplica\u00e7\u00e3o contada e deve ser\r\nmantido fora da sua fronteira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o participa de nenhum tipo de relacionamento com o usu\u00e1rio.","id":1281517,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o participa de nenhum tipo de relacionamento com o\r\nusu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mantido por outra aplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 considerado um ALI nesta outra aplica\u00e7\u00e3o.","id":1281518,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mantido por outra aplica\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 considerado\r\num ALI nesta outra aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ou informa\u00e7\u00f5es de controle \u00e9 logicamente relacionado e identific\u00e1vel pelo usu\u00e1rio.","id":1281519,"corpo":"<p align=justify>ou informa\u00e7\u00f5es de controle \u00e9 logicamente relacionado\r\ne identific\u00e1vel pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura em camadas no desenvolvimento Orientado a Objetos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:05:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360354,"hashId":"9c162bc2369a528b72d51089b768dfa2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura em camadas no desenvolvimento\r\nOrientado a Objetos \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1281537,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma camada \u00e9 diretamente dependente de todas as outras camadas existentes na aplica\u00e7\u00e3o.","id":1281535,"corpo":"<p align=justify>uma camada \u00e9 diretamente dependente de todas as\r\noutras camadas existentes na aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as camadas se comunicam da base para o topo.","id":1281536,"corpo":"<p align=justify>as camadas se comunicam da base para o topo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na camada de apresenta\u00e7\u00e3o a l\u00f3gica de interface do usu\u00e1rio \u00e9 o ponto mais forte.","id":1281537,"corpo":"<p align=justify>na camada de apresenta\u00e7\u00e3o a l\u00f3gica de interface do\r\nusu\u00e1rio \u00e9 o ponto mais forte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma camada pode ser desativada de qualquer outra camada, exceto da camada imediatamente inferior a ela.","id":1281538,"corpo":"<p align=justify>nenhuma camada pode ser desativada de qualquer\r\noutra camada, exceto da camada imediatamente\r\ninferior a ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a camada de neg\u00f3cio \u00e9 respons\u00e1vel pelo armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o dos dados.","id":1281539,"corpo":"<p align=justify>a camada de neg\u00f3cio \u00e9 respons\u00e1vel pelo\r\narmazenamento e recupera\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de apresenta\u00e7\u00e3o","pai":428703,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428704,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-apresentacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 topologia de redes: I. Uma rede em anel consiste de esta\u00e7\u00f5es conectadas atrav\u00e9s de um caminho fechado. O anel n\u00e3o interliga diretamente \u00e0s esta\u00e7\u00f5es. Neste caso, uma s\u00e9rie de repetidores interligados fisicamente s\u00e3o encarregados de conectarem esta\u00e7\u00f5es \u00e0 rede. II. Em algumas configura\u00e7\u00f5es em anel a transmiss\u00e3o \u00e9 unidirecional, permitindo que os repetidores sejam projetados de forma a transmitir e receber dados simultaneamente, diminuindo assim o retardo da transmiss\u00e3o. III. Em redes em anel com transmiss\u00e3o unidirecional, quando uma mensagem \u00e9 enviada por um n\u00f3 ela entra no anel e fica circulando na rede at\u00e9 que complete um n\u00famero de voltas igual ao n\u00famero de n\u00f3s existentes. Ap\u00f3s isso, recebe a marca\u00e7\u00e3o indicativa de &quot;a ser descartada&quot; e, no pr\u00f3ximo ciclo, ser\u00e1 descartada pelo n\u00f3 que colocou a referida marca\u00e7\u00e3o. IV. A maior vantagem do uso de redes com topologia em anel \u00e9 que a quebra ou falha em qualquer dos repetidores n\u00e3o compromete o funcionamento da rede. Essa caracter\u00edstica torna a rede com topologia em anel uma das mais confi\u00e1veis e seguras. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:05:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360358,"hashId":"d655e3417a5ed4330be782e1e0510b9d","enunciado":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 topologia de redes: \r\n<P><\/P>\r\n<P>I. Uma rede em anel consiste de esta\u00e7\u00f5es conectadas atrav\u00e9s de um caminho fechado. O anel n\u00e3o interliga diretamente \u00e0s esta\u00e7\u00f5es. Neste caso, uma s\u00e9rie de repetidores interligados fisicamente s\u00e3o encarregados de conectarem esta\u00e7\u00f5es \u00e0 rede. <\/P>\r\n<P>II. Em algumas configura\u00e7\u00f5es em anel a transmiss\u00e3o \u00e9 unidirecional, permitindo que os repetidores sejam projetados de forma a transmitir e receber dados simultaneamente, diminuindo assim o retardo da transmiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. Em redes em anel com transmiss\u00e3o unidirecional, quando uma mensagem \u00e9 enviada por um n\u00f3 ela entra no anel e fica circulando na rede at\u00e9 que complete um n\u00famero de voltas igual ao n\u00famero de n\u00f3s existentes. Ap\u00f3s isso, recebe a marca\u00e7\u00e3o indicativa de &quot;a ser descartada&quot; e, no pr\u00f3ximo ciclo, ser\u00e1 descartada pelo n\u00f3 que colocou a referida marca\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>IV. A maior vantagem do uso de redes com topologia em anel \u00e9 que a quebra ou falha em qualquer dos repetidores n\u00e3o compromete o funcionamento da rede. Essa caracter\u00edstica torna a rede com topologia em anel uma das mais confi\u00e1veis e seguras. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1281560,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1281560,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1281561,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1281562,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1281563,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1281564,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 topologia e elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores: I. O poder de crescimento, no que diz respeito \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre dois n\u00f3s, em uma rede com topologia em barra depender\u00e1 exclusivamente da taxa de transmiss\u00e3o utilizada. II. A topologia em barra apresenta uma configura\u00e7\u00e3o multiponto onde todas as esta\u00e7\u00f5es ou n\u00f3s conectamse ao meio f\u00edsico de transmiss\u00e3o, permitindo que cada um desses n\u00f3s possam &quot;ouvir&quot; as informa\u00e7\u00f5es transmitidas. III. Os transceptores utilizados para conectar os n\u00f3s ao meio de transmiss\u00e3o em redes com topologia em barra geram descontinuidade de imped\u00e2ncia, causando reflex\u00f5es e limitando em 16 a quantidade de n\u00f3s que podem fazer parte do mesmo segmento f\u00edsico. IV. Na topologia em barra a liga\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es ao meio de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s de um transceptor, que tem como fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas transmitir e receber sinais, bem como reconhecer a presen\u00e7a destes sinais no meio. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:07:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360360,"hashId":"613f810fa637ad80c2716c691ab6b7f5","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 topologia e elementos de interconex\u00e3o de redes de computadores: <\/P>\r\n<P>I. O poder de crescimento, no que diz respeito \u00e0 dist\u00e2ncia m\u00e1xima entre dois n\u00f3s, em uma rede com topologia em barra depender\u00e1 exclusivamente da taxa de transmiss\u00e3o utilizada. <\/P>\r\n<P>II. A topologia em barra apresenta uma configura\u00e7\u00e3o multiponto onde todas as esta\u00e7\u00f5es ou n\u00f3s conectamse ao meio f\u00edsico de transmiss\u00e3o, permitindo que cada um desses n\u00f3s possam &quot;ouvir&quot; as informa\u00e7\u00f5es transmitidas. <\/P>\r\n<P>III. Os transceptores utilizados para conectar os n\u00f3s ao meio de transmiss\u00e3o em redes com topologia em barra geram descontinuidade de imped\u00e2ncia, causando reflex\u00f5es e limitando em 16 a quantidade de n\u00f3s que podem fazer parte do mesmo segmento f\u00edsico. <\/P>\r\n<P>IV. Na topologia em barra a liga\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es ao meio de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada atrav\u00e9s de um transceptor, que tem como fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas transmitir e receber sinais, bem como reconhecer a presen\u00e7a destes sinais no meio. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1281579,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1281575,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1281576,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1281577,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1281578,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1281579,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a protocolos, tipos e meios de transmiss\u00e3o, modos de opera\u00e7\u00e3o e gerenciamento em redes de computadores: I. O protocolo Frame Relay prov\u00ea um servi\u00e7o orientado a conex\u00e3o atrav\u00e9s de circuitos que permitem definir velocidades diferentes de transmiss\u00e3o em cada dire\u00e7\u00e3o. II. Em uma rede Frame Relay o roteador do usu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel por construir os quadros, inserir os identificadores necess\u00e1rios e entregar os quadros para transmiss\u00e3o. III. No tr\u00e1fego de pacotes TCP\/IP em redes Frame Relay os identificadores DLCIs e o roteamento Frame Relay s\u00e3o substitu\u00eddos, no in\u00edcio da transmiss\u00e3o, pelas caracter\u00edsticas TCP\/IP que passam a se responsabilizar pelo comportamento da rede. IV. Em uma rede Frame Relay o roteamento dos quadros \u00e9 de responsabilidade do protocolo IP da fam\u00edlia de protocolos TCP\/IP. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:12:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360382,"hashId":"90b520f658e0394d13d916e6cfbabb47","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a protocolos, tipos e meios de transmiss\u00e3o, modos de opera\u00e7\u00e3o e gerenciamento em redes de computadores: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O protocolo <EM>Frame Relay <\/EM>prov\u00ea um servi\u00e7o orientado a conex\u00e3o atrav\u00e9s de circuitos que permitem definir velocidades diferentes de transmiss\u00e3o em cada dire\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em uma rede <EM>Frame Relay<\/EM> o roteador do usu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel por construir os quadros, inserir os identificadores necess\u00e1rios e entregar os quadros para transmiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. No tr\u00e1fego de pacotes TCP\/IP em redes <EM>Frame Relay<\/EM> os identificadores DLCIs e o roteamento <EM>Frame Relay<\/EM> s\u00e3o substitu\u00eddos, no in\u00edcio da transmiss\u00e3o, pelas caracter\u00edsticas TCP\/IP que passam a se responsabilizar pelo comportamento da rede. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em uma rede <EM>Frame Relay<\/EM> o roteamento dos quadros \u00e9 de responsabilidade do protocolo IP da fam\u00edlia de protocolos TCP\/IP. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":1281680,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1281680,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1281681,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1281682,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1281683,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1281684,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que envolvem a seguran\u00e7a na Internet \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:23:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360496,"hashId":"c35888d9369abfc4c9943f43bbfc6ae9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es que envolvem a seguran\u00e7a na Internet \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":1282152,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confidencialidade ou privacidade corresponde a um dos servi\u00e7os de seguran\u00e7a cujo objetivo \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o dos dados transmitidos contra ataques passivos, assim como a prote\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego contra an\u00e1lise.","id":1282148,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade ou privacidade corresponde a um\r\ndos servi\u00e7os de seguran\u00e7a cujo objetivo \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o\r\ndos dados transmitidos contra ataques passivos, assim\r\ncomo a prote\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego contra an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em casos de spoofing de endere\u00e7o IP (Internet Protocol), o intruso externo transmite pacotes com o campo de endere\u00e7o IP origem contendo um endere\u00e7o de um host interno.","id":1282149,"corpo":"<p align=justify>em casos de spoofing de endere\u00e7o IP (<EM>Internet Protocol<\/EM>), o intruso externo transmite pacotes com o campo de endere\u00e7o IP origem contendo um endere\u00e7o de um host interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ataque DDoS (Distributed Denial of Service) \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o de ataques DoS. Ambos resultam em perdas ou redu\u00e7\u00e3o de disponibilidade e s\u00e3o amenizados, em alguns casos, com a utiliza\u00e7\u00e3o de autentica\u00e7\u00e3o e criptografia.","id":1282150,"corpo":"<p align=justify>o ataque DDoS (<EM>Distributed Denial of Service<\/EM>) \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o de ataques DoS. Ambos resultam em perdas ou redu\u00e7\u00e3o de disponibilidade e s\u00e3o amenizados, em alguns casos, com a utiliza\u00e7\u00e3o de autentica\u00e7\u00e3o e criptografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o software VPN (Virtual Private Network) atua como um filtro porque permite que os dados trafeguem apenas entre dispositivos para os quais o software VPN foi confi gurado, garantindo conex\u00f5es seguras usando uma infra-estrutura p\u00fablica de comunica\u00e7\u00e3o.","id":1282151,"corpo":"<p align=justify>o software VPN (<EM>Virtual Private Network<\/EM>) atua como um filtro porque permite que os dados trafeguem apenas entre dispositivos para os quais o software VPN foi confi gurado, garantindo conex\u00f5es seguras usando uma infra-estrutura p\u00fablica de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Internet, \u00e9 aconselh\u00e1vel utilizar solu\u00e7\u00f5es baseadas em criptografia com vistas a proporcionar a confidencialidade de dados. Em particular, o SSL (Secure Socket Layer) \u00e9 baseado, em sua completude, na criptografia de chaves assim\u00e9tricas.","id":1282152,"corpo":"<p align=justify>na Internet, \u00e9 aconselh\u00e1vel utilizar solu\u00e7\u00f5es baseadas em criptografia com vistas a proporcionar a confidencialidade de dados. Em particular, o SSL (<EM>Secure Socket Layer<\/EM>) \u00e9 baseado, em sua completude, na criptografia de chaves assim\u00e9tricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SSL","oab":false,"nome":"SSL","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429578,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a no com\u00e9rcio eletr\u00f4nico \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:22:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360483,"hashId":"c5cf8bcb8b7fa9e704f9dace6fee1774","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a no com\u00e9rcio eletr\u00f4nico \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1282112,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amea\u00e7as \u00e0 Web, em termos de integridade, confidencialidade, nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e autentica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de problemas de seguran\u00e7a que afetam sistemas de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico. Por outro lado, h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es tais como fi rewalls, sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrusos e critptografia que s\u00e3o aplic\u00e1veis diretamente a tal contexto de problemas.","id":1282109,"corpo":"<p align=justify>amea\u00e7as \u00e0 Web, em termos de integridade, confidencialidade, nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e autentica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de problemas de seguran\u00e7a que afetam sistemas de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico. Por outro lado, h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es tais como<EM> fi rewalls<\/EM>, sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrusos e critptografia que s\u00e3o aplic\u00e1veis diretamente a tal contexto de problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o SSL (Secure Socket Layer) foi projetado para usar UDP (User Datagram Protocol), de modo a prover um servi\u00e7o fim-a-fim confi\u00e1vel e seguro na camada de transporte.","id":1282110,"corpo":"<p align=justify>o SSL (<EM>Secure Socket Layer<\/EM>) foi projetado para usar UDP (<EM>User Datagram Protocol<\/EM>), de modo a prover um servi\u00e7o fim-a-fim confi\u00e1vel e seguro na camada de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o protocolo de registro SSL (Record Protocol) \u00e9 utilizado para negociar e confi gurar os par\u00e2metros tais como chaves de sess\u00e3o e algoritmos de criptografia para o estabelecimento da comunica\u00e7\u00e3o entre as partes.","id":1282111,"corpo":"<p align=justify>o protocolo de registro SSL (<EM>Record Protocol<\/EM>) \u00e9 utilizado para negociar e confi gurar os par\u00e2metros tais como chaves de sess\u00e3o e algoritmos de criptografia para o estabelecimento da comunica\u00e7\u00e3o entre as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sendo a seguran\u00e7a na Web crucial para o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, IPSec (Internet Protocol Security) \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o complementar para tal, provendo ainda transpar\u00eancia aos usu\u00e1rios finais e aplica\u00e7\u00f5es.","id":1282112,"corpo":"<p align=justify>sendo a seguran\u00e7a na Web crucial para o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, IPSec (<EM>Internet Protocol Security<\/EM>) \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o complementar para tal, provendo ainda transpar\u00eancia aos usu\u00e1rios finais e aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o a respeito da configura\u00e7\u00e3o da rede \u00e9 um exemplo de amea\u00e7a \u00e0 integridade na Web, e pode ser solucionada pelo uso de solu\u00e7\u00f5es baseadas em criptografia.","id":1282113,"corpo":"<p align=justify>a obten\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o a respeito da configura\u00e7\u00e3o\r\nda rede \u00e9 um exemplo de amea\u00e7a \u00e0 integridade na\r\nWeb, e pode ser solucionada pelo uso de solu\u00e7\u00f5es\r\nbaseadas em criptografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPSec","oab":false,"nome":"IPSec","pai":400746,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429469,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Firewall \u00e9 um componente de solu\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a de redes. Em rela\u00e7\u00e3o a este componente \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:18:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360440,"hashId":"ed6bb10bc8a1b776d016b3375401293c","enunciado":"<p align=justify><EM>Firewall<\/EM> \u00e9 um componente de solu\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a de redes. Em rela\u00e7\u00e3o a este componente \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1281941,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um host dual-homed deve ser protegido com cautela porque \u00e9 vulner\u00e1vel a ataques, uma vez que est\u00e1 exposto \u00e0 Internet, al\u00e9m de ser o principal ponto de conex\u00e3o para os usu\u00e1rios de redes internas.","id":1281940,"corpo":"<p align=justify>um <EM>host dual-homed<\/EM> deve ser protegido com cautela porque \u00e9 vulner\u00e1vel a ataques, uma vez que est\u00e1 exposto \u00e0 Internet, al\u00e9m de ser o principal ponto de conex\u00e3o para os usu\u00e1rios de redes internas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um servidor proxy, para um protocolo particular ou conjunto de protocolos, executa sob um host dual-homed ou Bastion host, tendo como fun\u00e7\u00e3o avaliar e decidir sobre a aceita\u00e7\u00e3o dos pedidos enviados por clientes.","id":1281941,"corpo":"<p align=justify>um servidor <EM>proxy<\/EM>, para um protocolo particular ou conjunto de protocolos, executa sob um <EM>host dual-homed<\/EM> ou <EM>Bastion host<\/EM>, tendo como fun\u00e7\u00e3o avaliar e decidir sobre a aceita\u00e7\u00e3o dos pedidos enviados por clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NAT (Network Address Translation) \u00e9 um recurso que permite que uma rede interna tenha endere\u00e7os IP (Internet Protocol) n\u00e3o rote\u00e1veis na Internet. Com NAT \u00e9 poss\u00edvel conseguir proxy transparente, exceto quando o proxy est\u00e1 em uma m\u00e1quina diferente da qual est\u00e1 o firewall.","id":1281942,"corpo":"<p align=justify>NAT (<EM>Network Address Translation<\/EM>) \u00e9 um recurso que permite que uma rede interna tenha endere\u00e7os IP (<EM>Internet Protocol<\/EM>) n\u00e3o rote\u00e1veis na Internet. Com NAT \u00e9 poss\u00edvel conseguir <EM>proxy<\/EM> transparente, exceto quando o <EM>proxy<\/EM> est\u00e1 em uma m\u00e1quina diferente da qual est\u00e1 o <EM>firewall.<\/EM><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a filtragem de pacotes baseada no valor do bit TCP ACK \u00e9 \u00fatil quando a organiza\u00e7\u00e3o quer permitir que usu\u00e1rios externos se conectem a servidores internos e impedir que usu\u00e1rios internos se conectem a servidores externos.","id":1281943,"corpo":"<p align=justify>a filtragem de pacotes baseada no valor do bit TCP\r\nACK \u00e9 \u00fatil quando a organiza\u00e7\u00e3o quer permitir que\r\nusu\u00e1rios externos se conectem a servidores internos e\r\nimpedir que usu\u00e1rios internos se conectem a servidores\r\nexternos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados solu\u00e7\u00f5es completas de seguran\u00e7a, de tal forma que outros controles e verifica\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a podem falhar sem causar danos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":1281944,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o considerados solu\u00e7\u00f5es completas de seguran\u00e7a,\r\nde tal forma que outros controles e verifica\u00e7\u00f5es\r\nde seguran\u00e7a podem falhar sem causar danos \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:19:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360469,"hashId":"f02cea18b6ff1ab33c15ed6814437702","enunciado":"<p align=justify>A respeito da detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":1282034,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a detec\u00e7\u00e3o de intrusos baseia-se na suposi\u00e7\u00e3o de que o comportamento de intrusos difere do comportamento de usu\u00e1rios leg\u00edtimos.","id":1282032,"corpo":"<p align=justify>a detec\u00e7\u00e3o de intrusos baseia-se na suposi\u00e7\u00e3o de que\r\no comportamento de intrusos difere do comportamento\r\nde usu\u00e1rios leg\u00edtimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a detec\u00e7\u00e3o baseada em regras compreende a defini\u00e7\u00e3o de um conjunto de regras usadas para decidir a respeito de um dado comportamento.","id":1282033,"corpo":"<p align=justify>a detec\u00e7\u00e3o baseada em regras compreende a defini\u00e7\u00e3o\r\nde um conjunto de regras usadas para decidir a respeito\r\nde um dado comportamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SDIs (Sistemas de Detec\u00e7\u00e3o de Intrusos) de rede utilizam fontes de informa\u00e7\u00e3o tais como auditoria do sistema operacional e logs do sistema.","id":1282034,"corpo":"<p align=justify>SDIs (Sistemas de Detec\u00e7\u00e3o de Intrusos) de rede utilizam fontes de informa\u00e7\u00e3o tais como auditoria do sistema operacional e <EM>logs<\/EM> do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ataques de DoS (Denial of Service) consistem em sobrecarregar um servidor com uma quantidade excessiva de solicita\u00e7\u00e3o e s\u00e3o considerados poss\u00edveis de detectar por parte de SDIs.","id":1282035,"corpo":"<p align=justify>ataques de DoS (Denial of Service) consistem em\r\nsobrecarregar um servidor com uma quantidade\r\nexcessiva de solicita\u00e7\u00e3o e s\u00e3o considerados poss\u00edveis\r\nde detectar por parte de SDIs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um falso negativo ocorre quando uma a\u00e7\u00e3o mal\u00e9fica \u00e9 classificada como normal, aumentando as vulnerabilidades.","id":1282036,"corpo":"<p align=justify>um falso negativo ocorre quando uma a\u00e7\u00e3o mal\u00e9fica\r\n\u00e9 classificada como normal, aumentando as\r\nvulnerabilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429567,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-deteccao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios em redes \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:23:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360504,"hashId":"702493097c254c04203d413752539555","enunciado":"<p align=justify>Em termos de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios em redes \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1282198,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na vers\u00e3o 5 do Kerberos, cada ticket inclui uma chave de sess\u00e3o que \u00e9 usada pelo cliente para encriptar o autenticador enviado ao servi\u00e7o associado \u00e0quele ticket, sendo poss\u00edvel a negocia\u00e7\u00e3o, entre cliente e servidor, de chaves de subsess\u00e3o a serem usadas na conex\u00e3o.","id":1282198,"corpo":"<p align=justify>na vers\u00e3o 5 do Kerberos, cada <EM>ticket<\/EM> inclui uma chave de sess\u00e3o que \u00e9 usada pelo cliente para encriptar o autenticador enviado ao servi\u00e7o associado \u00e0quele <EM>ticket<\/EM>, sendo poss\u00edvel a negocia\u00e7\u00e3o, entre cliente e servidor, de chaves de subsess\u00e3o a serem usadas na conex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma maneira de efetuar a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios \u00e9 identific\u00e1-los no ambiente e associar a cada um, uma senha. A denominada senha one-time \u00e9 um tipo de senha time-based, na qual a senha varia a cada minuto, utilizando para tanto, um algoritmo conhecido pelo sistema e pelo dispositivo de autentica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":1282199,"corpo":"<p align=justify>uma maneira de efetuar a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios \u00e9 identific\u00e1-los no ambiente e associar a cada um, uma senha. A denominada senha <EM>one-time<\/EM> \u00e9 um tipo de senha <EM>time-based<\/EM>, na qual a senha varia a cada minuto, utilizando para tanto, um algoritmo conhecido pelo sistema e pelo dispositivo de autentica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kerberos 5 \u00e9 especificado na RFC 1510 e requer o uso de algoritmos de criptografia RSA e DES, exclusivamente.","id":1282200,"corpo":"<p align=justify>Kerberos 5 \u00e9 especificado na RFC 1510 e requer\r\no uso de algoritmos de criptografia RSA e DES,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X.509 corresponde a um framework para prover servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios, associando, a cada um deles, um certificado de chaves p\u00fablicas. Tal framework \u00e9 parte do servi\u00e7o de diret\u00f3rios X.500 que, por sua vez, \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o das chaves p\u00fablicas e pela certifica\u00e7\u00e3o.","id":1282201,"corpo":"<p align=justify>X.509 corresponde a um <EM>framework<\/EM> para prover servi\u00e7os de autentica\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios, associando, a cada um deles, um certificado de chaves p\u00fablicas. Tal <EM>framework<\/EM> \u00e9 parte do servi\u00e7o de diret\u00f3rios X.500 que, por sua vez, \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o das chaves p\u00fablicas e pela certifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoridades certificadoras emitem certificados digitais para autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, vinculando \u00e0 identidade de um usu\u00e1rio um par de chaves p\u00fablicas &#8211; a chave p\u00fablica e a chave privada.","id":1282202,"corpo":"<p align=justify>Autoridades certificadoras emitem certificados digitais\r\npara autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, vinculando \u00e0 identidade\r\nde um usu\u00e1rio um par de chaves p\u00fablicas &#8211; a chave\r\np\u00fablica e a chave privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As ferramentas utilizadas nas auditorias de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o normalmente auxiliam na extra\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de dados e podem fornecer relat\u00f3rios com indicativos de desvios. Essas ferramentas e as t\u00e9cnicas por elas utilizadas proporcionam ao usu\u00e1rio vantagens como: ganho na produtividade, redu\u00e7\u00e3o de custo e qualidade. Quanto a essas t\u00e9cnicas e ferramentas utilizadas nas auditorias de TI \u00e9 correto afirmar que a t\u00e9cnica denominada &quot;Rastreamento e Mapeamento&quot; envolve ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:27:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360553,"hashId":"15787a43029ff39311dbc18cd3e05b95","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As ferramentas utilizadas nas auditorias de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o normalmente auxiliam na extra\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de dados e podem fornecer relat\u00f3rios com indicativos de desvios. Essas ferramentas e as t\u00e9cnicas por elas utilizadas proporcionam ao usu\u00e1rio vantagens como: ganho na produtividade, redu\u00e7\u00e3o de custo e qualidade. Quanto a essas t\u00e9cnicas e ferramentas utilizadas nas auditorias de TI \u00e9 correto afirmar que a t\u00e9cnica denominada &quot;Rastreamento e Mapeamento&quot; envolve<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1282378,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o para certifi car que as instru\u00e7\u00f5es dadas ao computador s\u00e3o as mesmas j\u00e1 identificadas nas documenta\u00e7\u00f5es do sistema.","id":1282374,"corpo":"<p align=justify>a verifica\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o para certifi car\r\nque as instru\u00e7\u00f5es dadas ao computador s\u00e3o as mesmas\r\nj\u00e1 identificadas nas documenta\u00e7\u00f5es do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de l\u00f3gicas de auditoria nos sistemas quando s\u00e3o desenvolvidos.","id":1282375,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o de l\u00f3gicas de auditoria nos sistemas quando\r\ns\u00e3o desenvolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de um programa especialmente desenvolvido para processar transa\u00e7\u00f5es e dados anteriormente executados numa rotina normal e operacional com o objetivo de verificar se os resultados s\u00e3o id\u00eanticos.","id":1282376,"corpo":"<p align=justify>o uso de um programa especialmente desenvolvido\r\npara processar transa\u00e7\u00f5es e dados anteriormente\r\nexecutados numa rotina normal e operacional com o\r\nobjetivo de verificar se os resultados s\u00e3o id\u00eanticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a simula\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es normais com o objetivo de estimular a verifica\u00e7\u00e3o de resultados recorrentes que s\u00e3o inconsistentes.","id":1282377,"corpo":"<p align=justify>a simula\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es normais com o objetivo de\r\nestimular a verifica\u00e7\u00e3o de resultados recorrentes que\r\ns\u00e3o inconsistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de uma trilha de auditoria para acompanhar certos pontos da l\u00f3gica do processamento de algumas transa\u00e7\u00f5es.","id":1282378,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de uma trilha de\r\nauditoria para acompanhar certos pontos da l\u00f3gica do\r\nprocessamento de algumas transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Auditoria de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":397570,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402089,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-de-sistemas-de-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos da auditoria de redes de computadores s\u00e3o certificar-se da","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:34:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360563,"hashId":"d8e25ba76d84a1c52f02a35957746719","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos da auditoria de redes de computadores s\u00e3o\r\ncertificar-se da<\/p>","resposta":1282423,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia do controle de vers\u00f5es.","id":1282419,"corpo":"<p align=justify>exist\u00eancia do controle de vers\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios gerenciais.","id":1282420,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios gerenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia na identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de problemas com fornecedores e se os mesmos s\u00e3o significativos ou repetitivos.","id":1282421,"corpo":"<p align=justify>efic\u00e1cia na identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de problemas\r\ncom fornecedores e se os mesmos s\u00e3o significativos\r\nou repetitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia na avalia\u00e7\u00e3o da plataforma adotada, verificando se est\u00e1 de acordo com os padr\u00f5es e necessidades da empresa.","id":1282422,"corpo":"<p align=justify>efic\u00e1cia na avalia\u00e7\u00e3o da plataforma adotada, verificando\r\nse est\u00e1 de acordo com os padr\u00f5es e necessidades da\r\nempresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confidenciabilidade da rede quanto \u00e0 seguran\u00e7a de enlace, assegurando que as linhas e canais de transmiss\u00e3o entre unidades e localidades remotas obedecendo aos limites estabelecidos.","id":1282423,"corpo":"<p align=justify>confidenciabilidade da rede quanto \u00e0 seguran\u00e7a\r\nde enlace, assegurando que as linhas e canais de\r\ntransmiss\u00e3o entre unidades e localidades remotas\r\nobedecendo aos limites estabelecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":8092,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8268,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o a seguir que melhor descreve um hash \u00e9:","provas":[{"id":3989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":362191,"hashId":"a3675d538869abb2affa44c98f977cd3","enunciado":"A op\u00e7\u00e3o a seguir que melhor descreve um <EM>hash<\/EM> \u00e9:","resposta":1289201,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um algoritmo de compress\u00e3o de dados","id":1289197,"corpo":"Um algoritmo de compress\u00e3o de dados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um algoritmo extremamente r\u00e1pido de ordena\u00e7\u00e3o","id":1289198,"corpo":"Um algoritmo extremamente r\u00e1pido de ordena\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um array de ponteiros","id":1289199,"corpo":"Um array de ponteiros","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma camada de abstra\u00e7\u00e3o de dados","id":1289200,"corpo":"Uma camada de abstra\u00e7\u00e3o de dados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma combina\u00e7\u00e3o chave\/valor","id":1289201,"corpo":"Uma combina\u00e7\u00e3o chave\/valor","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":213285,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es\r\npadr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando\r\nespecificado em contr\u00e1rio.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429464,"slug":"tecnologia-da-informacao-funcoes-hash"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/362191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os processos relacionados aos quatro dom\u00ednios do COBIT. I. A Avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e a Ger\u00eancia da qualidade s\u00e3o definidos no dom\u00ednio Gerenciamento da Garantia da Qualidade. II. A defini\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de acordos de n\u00edveis de servi\u00e7os (SLA) e a Ger\u00eancia dos servi\u00e7os de terceiros s\u00e3o processos do dom\u00ednio Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o. III. O Desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o dos procedimentos, instala\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de software e gerenciamento de mudan\u00e7as s\u00e3o processos do dom\u00ednio Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o. IV. O plano estrat\u00e9gico de TI e a arquitetura da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidos no dom\u00ednio Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras. ","provas":[{"id":6594,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611,"slug":"analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-area-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:26:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":360550,"hashId":"bf67aa3ef3a65f7d608f536f7fb5865d","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os processos relacionados aos quatro dom\u00ednios do COBIT. <\/P>\r\n<P>I. A Avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e a Ger\u00eancia da qualidade s\u00e3o definidos no dom\u00ednio Gerenciamento da Garantia da Qualidade. <\/P>\r\n<P>II. A defini\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de acordos de n\u00edveis de servi\u00e7os (SLA) e a Ger\u00eancia dos servi\u00e7os de terceiros s\u00e3o processos do dom\u00ednio Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. O Desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o dos procedimentos, instala\u00e7\u00e3o e certifica\u00e7\u00e3o de software e gerenciamento de mudan\u00e7as s\u00e3o processos do dom\u00ednio Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>IV. O plano estrat\u00e9gico de TI e a arquitetura da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidos no dom\u00ednio Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1282351,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1282349,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1282350,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1282351,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1282352,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1282353,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":212200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/360550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede de computadores baseada em TCP\/IP, ao se enviar um pedido de eco (ICMP echo request) a um computador que est\u00e1 a uma quantidade de saltos (hop) maior do que o valor TTL especificado, a resposta ICMP ser\u00e1:","provas":[{"id":3989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:42:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":362242,"hashId":"e7e106fae83e5ec37f1c96ca4c69ed90","enunciado":"<p align=justify>Em uma rede de computadores baseada em TCP\/IP, ao se\r\nenviar um pedido de eco (ICMP echo request) a um computador\r\nque est\u00e1 a uma quantidade de saltos (hop) maior do que o valor\r\nTTL especificado, a resposta ICMP ser\u00e1:<\/p>","resposta":1289410,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destination unreachable (destino inalcan\u00e7\u00e1vel)","id":1289406,"corpo":"Destination unreachable (destino inalcan\u00e7\u00e1vel)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma, uma vez que o destino n\u00e3o foi alcan\u00e7ado, ele n\u00e3o tem como responder a uma requisi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o recebeu","id":1289407,"corpo":"Nenhuma, uma vez que o destino n\u00e3o foi alcan\u00e7ado, ele n\u00e3o\r\ntem como responder a uma requisi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o recebeu","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redirect (redirecionamento)","id":1289408,"corpo":"Redirect (redirecionamento)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Source quench (origem extinta)","id":1289409,"corpo":"Source quench (origem extinta)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Time exceeded (tempo excedido)","id":1289410,"corpo":"Time exceeded (tempo excedido)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":213285,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es\r\npadr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando\r\nespecificado em contr\u00e1rio.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/362242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que voc\u00ea est\u00e1 desenvolvendo um algoritmo para ser executado no processador de um rob\u00f4 que ir\u00e1 atravessar uma rua movimentada controlada por um sinal de tr\u00e2nsito (tamb\u00e9m conhecido por sem\u00e1foro ou luminoso). A maneira mais segura e mais eficiente do rob\u00f4 atravessar a rua \u00e9 regida por (considere que a cor do sinal refere-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o para os carros e n\u00e3o para os pedestres e pode assumir somente dois estados: verde e vermelho):","provas":[{"id":3989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":362195,"hashId":"cacd645cab470320d3f8697dd493a0ce","enunciado":"Considere que voc\u00ea est\u00e1 desenvolvendo um algoritmo para\r\nser executado no processador de um rob\u00f4 que ir\u00e1 atravessar\r\numa rua movimentada controlada por um sinal de tr\u00e2nsito\r\n(tamb\u00e9m conhecido por sem\u00e1foro ou luminoso). A maneira mais\r\nsegura e mais eficiente do rob\u00f4 atravessar a rua \u00e9 regida por\r\n(considere que a cor do sinal refere-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o para os carros\r\ne n\u00e3o para os pedestres e pode assumir somente dois estados:\r\nverde e vermelho):","resposta":1289238,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1289237,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_45.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1289238,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_46.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1289239,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_47.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1289240,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_48.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1289241,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_49.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":213285,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es\r\npadr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando\r\nespecificado em contr\u00e1rio.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/362195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a VLAN: A quantidade de respostas corretas \u00e9:","provas":[{"id":3989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":2447,"slug":"tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronorte"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronorte-2006-nce-tecnico-industrial-de-engenharia-area-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - T\u00e9cnico Industrial de Engenharia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:44:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":362263,"hashId":"3e314b5da5703a787551a2c8d205c2db","enunciado":"<P>Observe as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a VLAN: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3989\/Imagem_52.gif><\/P>\r\n<P>A quantidade de respostas corretas \u00e9:<\/P>","resposta":1289489,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1289487,"corpo":"0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1289488,"corpo":"1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1289489,"corpo":"2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1289490,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1289491,"corpo":"4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":213285,"enunciado":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 52 considere as configura\u00e7\u00f5es\r\npadr\u00f5es e\/ou t\u00edpicas de hardware e software, a menos quando\r\nespecificado em contr\u00e1rio.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VLAN (Rede Virtual)","oab":false,"nome":"VLAN (Rede Virtual)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429294,"slug":"tecnologia-da-informacao-vlan-rede-virtual"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/362263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40,"slug":"conesul"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ceron-ro"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prop\u00f3sito dos modelos de maturidade \u00e9 avaliar a qualidade dos processos de software em uma organiza\u00e7\u00e3o. O mais conhecido \u00e9 o Capability Maturity Model Integration (CMMi). Atrav\u00e9s dele a maturidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser medida em 5 n\u00edveis diferentes. Quando a empresa alcan\u00e7a a Capacidade de repetir sucessos anteriores pelo acompanhamento de custos, cronogramas e funciona-lidades refere-se a qual n\u00edvel de maturidade das op\u00e7\u00f5es abaixo?","provas":[{"id":1059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Rond\u00f4nia","sigla":"CERON","id":104,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ceron-ro"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40,"slug":"conesul"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceron-ro-2006-conesul-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CONESUL - CERON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 21:54:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":348013,"hashId":"e81f03fcfee2c94ac319e0575a6607c2","enunciado":"<p align=justify>O prop\u00f3sito dos modelos de maturidade \u00e9 avaliar a\r\nqualidade dos processos de software em uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o. O mais conhecido \u00e9 o Capability\r\nMaturity Model Integration (CMMi). Atrav\u00e9s dele a\r\nmaturidade de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser medida em\r\n5 n\u00edveis diferentes. Quando a empresa alcan\u00e7a a\r\nCapacidade de repetir sucessos anteriores pelo\r\nacompanhamento de custos, cronogramas e\r\nfunciona-lidades refere-se a qual n\u00edvel de maturidade\r\ndas op\u00e7\u00f5es abaixo?<\/p>","resposta":1236137,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel 1.","id":1236133,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel 2.","id":1236134,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel 3.","id":1236135,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel 4.","id":1236136,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edvel 5.","id":1236137,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/348013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), analise as afirmativas a seguir: I. Dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. II. Estabelece as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o, incluindo as despesas de capital, para os dois exerc\u00edcios subseq\u00fcentes. III. Estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. Assinale:","provas":[{"id":1508,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"minc-2006-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - Economista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 19:49:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":36079,"hashId":"7f28ee0576a2d1c09f874383cdf9f796","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), analise as\r\nafirmativas a seguir:<br><br>\r\nI. Dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<br>\r\nII. Estabelece as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o,\r\nincluindo as despesas de capital, para os dois exerc\u00edcios\r\nsubseq\u00fcentes.<Br>\r\nIII. Estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias\r\nfinanceiras oficiais de fomento.<br><br>\r\nAssinale:<\/p>","resposta":171606,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":171603,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":171604,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":171605,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":171606,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":171607,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/36079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Poderes Administrativos \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1131,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-social","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente Social - 2006"},{"id":1153,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-arquiteto","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Arquiteto - 2006"},{"id":1296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":1318,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242,"slug":"unama"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":25312,"hashId":"d579e033467bddbd833f0b76f56c3ba3","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Poderes Administrativos \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":121865,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia, quanto aos meios de atua\u00e7\u00e3o, pode ser origin\u00e1rio ou delegado.","id":121865,"corpo":"<p align=justify>o poder de pol\u00edcia, quanto aos meios de atua\u00e7\u00e3o, pode ser origin\u00e1rio ou delegado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia pode ser delegado a entidades da iniciativa privada.","id":121866,"corpo":"<p align=justify>o poder de pol\u00edcia pode ser delegado a entidades da iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os decretos aut\u00f4nomos s\u00e3o largamente aceitos em nosso ordenamento jur\u00eddico.","id":121867,"corpo":"<p align=justify>os decretos aut\u00f4nomos s\u00e3o largamente aceitos em nosso ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o poder hier\u00e1rquico est\u00e1 presente tamb\u00e9m entre os membros do poder legislativo.","id":121868,"corpo":"<p align=justify>o poder hier\u00e1rquico est\u00e1 presente tamb\u00e9m entre os membros do poder legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":22166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/25312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o v\u00edrus da hepatite C (HCV) e da hepatite D (HDV) est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":1489,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-bioquimico","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - Bioqu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":35628,"hashId":"bef46412a40cadc3db4a144460724608","enunciado":"<p align=justify>Todas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o v\u00edrus\r\nda hepatite C (HCV) e da hepatite D (HDV)\r\nest\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":169443,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HCV \u00e9 uma causa importante de hepatite p\u00f3s-transfusional.","id":169441,"corpo":"<p align=justify>HCV \u00e9 uma causa importante de hepatite\r\np\u00f3s-transfusional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o HDV \u00e9 um v\u00edrus defectivo com um genoma de RNA e um caps\u00eddeo constitu\u00eddo pelo ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus da hepatite B (HBV).","id":169442,"corpo":"<p align=justify>o HDV \u00e9 um v\u00edrus defectivo com um genoma\r\nde RNA e um caps\u00eddeo constitu\u00eddo pelo ant\u00edgeno\r\nde superf\u00edcie do v\u00edrus da hepatite B (HBV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HDV \u00e9 transmitido principalmente por via orofecal.","id":169443,"corpo":"<p align=justify>HDV \u00e9 transmitido principalmente por via\r\norofecal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 comum que pessoas infectadas por HCV se tornem portadores s\u00e3os de HCV e sejam predispostas ao carcinoma hepatocelular.","id":169444,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 comum que pessoas infectadas por HCV\r\nse tornem portadores s\u00e3os de HCV e sejam\r\npredispostas ao carcinoma hepatocelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reservat\u00f3rio de HCV \u00e9 o homem.","id":169445,"corpo":"<p align=justify>o reservat\u00f3rio de HCV \u00e9 o homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/35628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo \u00e9 resgatado 2 anos antes do vencimento, segundo o crit\u00e9rio do desconto racional composto. Se a taxa utilizada foi de 10% ao ano e o valor do desconto resultou em R$ 4.620,00, o valor nominal do t\u00edtulo \u00e9","provas":[{"id":3041,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":90106,"hashId":"112888930565eefbf826a4ce5fefc874","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00edtulo \u00e9 resgatado 2 anos antes do vencimento, segundo\r\no crit\u00e9rio do desconto racional composto. Se a taxa\r\nutilizada foi de 10% ao ano e o valor do desconto resultou\r\nem R$ 4.620,00, o valor nominal do t\u00edtulo \u00e9<\/p>","resposta":425173,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 24.200,00 ","id":425169,"corpo":"R$ 24.200,00\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24.805,00","id":425170,"corpo":"R$ 24.805,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 25.410,00","id":425171,"corpo":" R$ 25.410,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 26.015,00","id":425172,"corpo":"R$ 26.015,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 26.620,00","id":425173,"corpo":"R$ 26.620,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Racional Composto (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Composto (por dentro)","pai":403811,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408962,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-composto-por-dentro"}],"slug":"matematica-financeira\/90106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria de motiva\u00e7\u00e3o no trabalho de Herzberg \u00e9 dividida em duas categorias: fatores motivadores e fatores de higiene. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528,"slug":"agente-fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sefaz-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":86445,"hashId":"7632bd6ff187533b114e8d1cf9c98eb7","enunciado":"<p align=justify>A teoria de motiva\u00e7\u00e3o no trabalho de Herzberg \u00e9 dividida\r\nem duas categorias: fatores motivadores e fatores de\r\nhigiene. \u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":407904,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho desafiante, crescimento e desenvolvimento s\u00e3o fatores de higiene.","id":407900,"corpo":"Trabalho desafiante, crescimento e desenvolvimento\r\ns\u00e3o fatores de higiene.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores motivadores t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ambiente e fatores de higiene t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o trabalho em si.","id":407901,"corpo":"Fatores motivadores t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ambiente e\r\nfatores de higiene t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o trabalho em si.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecimento do desempenho \u00e9 um fator de higiene.","id":407902,"corpo":"Reconhecimento do desempenho \u00e9 um fator de\r\nhigiene.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dinheiro, status e seguran\u00e7a s\u00e3o fatores motivadores.","id":407903,"corpo":"Dinheiro, status e seguran\u00e7a s\u00e3o fatores motivadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fatores motivadores t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o trabalho em si e fatores de higiene t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ambiente.","id":407904,"corpo":"Fatores motivadores t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o trabalho em\r\nsi e fatores de higiene t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o ambiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/86445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos da Revolu\u00e7\u00e3o Acreana e da hist\u00f3ria mundial no per\u00edodo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4047,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Acre","sigla":"CBM AC","id":254,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cbm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ac-ac-2006-cespe-cebraspe-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AC - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":172516,"hashId":"f2fe343443213c5621683f1b3620d4a0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4047\/148.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos da Revolu\u00e7\u00e3o Acreana e da hist\u00f3ria mundial no per\u00edodo, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":743508,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A luta pela incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil ocorreu no contexto mundial de acirrada disputa por \u00e1reas de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, aspecto inerente \u00e0 corrida imperialista.","id":743506,"corpo":"<p align=justify>A luta pela incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil ocorreu no\r\ncontexto mundial de acirrada disputa por \u00e1reas de explora\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica, aspecto inerente \u00e0 corrida imperialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de promover a incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil, o movimento liderado por Pl\u00e1cido de Castro tamb\u00e9m atingia os interesses neocolonialistas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.","id":743507,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m de promover a incorpora\u00e7\u00e3o do Acre ao Brasil, o\r\nmovimento liderado por Pl\u00e1cido de Castro tamb\u00e9m atingia os\r\ninteresses neocolonialistas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do princ\u00edpio ao fim, foi patente a omiss\u00e3o do governo federal brasileiro na quest\u00e3o acreana, at\u00e9 mesmo recusando-se a assumir gest\u00f5es diplom\u00e1ticas para solucion\u00e1-la.","id":743508,"corpo":"<p align=justify>Do princ\u00edpio ao fim, foi patente a omiss\u00e3o do governo federal\r\nbrasileiro na quest\u00e3o acreana, at\u00e9 mesmo recusando-se a\r\nassumir gest\u00f5es diplom\u00e1ticas para solucion\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A disputa por \u00e1reas fornecedoras de mat\u00e9ria-prima industrial, revigorada a partir do final do s\u00e9culo XIX, transformou-se em fator decisivo para a Primeira Guerra Mundial.","id":743509,"corpo":"<p align=justify>A disputa por \u00e1reas fornecedoras de mat\u00e9ria-prima industrial,\r\nrevigorada a partir do final do s\u00e9culo XIX, transformou-se em\r\nfator decisivo para a Primeira Guerra Mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397463,"slug":"historia-acre-ac"}],"slug":"historia\/172516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Contador","id":13653,"slug":"oficial-contador"},{"descricao":"Oficial Distribuidor","id":13670,"slug":"oficial-distribuidor"},{"descricao":"Oficial Partidor","id":13671,"slug":"oficial-partidor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo no valor de R$ 40.000,00 deve ser liquidado em 10 presta\u00e7\u00f5es, mensais e consecutivas, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), com taxa de juros compostos de 2,5% ao m\u00eas. A primeira presta\u00e7\u00e3o vence um m\u00eas ap\u00f3s a tomada do empr\u00e9stimo. Nesse caso, o valor da primeira presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":26941,"cargo":{"descricao":"Oficial Contador","id":13653,"slug":"oficial-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-oficial-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Oficial Contador - 2006"},{"id":26958,"cargo":{"descricao":"Oficial Distribuidor","id":13670,"slug":"oficial-distribuidor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-oficial-distribuidor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Oficial Distribuidor - 2006"},{"id":26959,"cargo":{"descricao":"Oficial Partidor","id":13671,"slug":"oficial-partidor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-oficial-partidor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Oficial Partidor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":902645,"hashId":"84c438dffa1d100dce9b7b6cbbf996bd","enunciado":"Um empr\u00e9stimo no valor de R$ 40.000,00 deve ser liquidado em\r\n10 presta\u00e7\u00f5es, mensais e consecutivas, pelo sistema de\r\namortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), com taxa de juros compostos de\r\n2,5% ao m\u00eas. A primeira presta\u00e7\u00e3o vence um m\u00eas ap\u00f3s a tomada\r\ndo empr\u00e9stimo. Nesse caso, o valor da primeira presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","resposta":3158640,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.000,00.","id":3158638,"corpo":"R$ 4.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4.400,00.","id":3158639,"corpo":"R$ 4.400,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00.","id":3158640,"corpo":"R$ 5.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 5.400,00.","id":3158641,"corpo":"R$ 5.400,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351522,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/902645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 12 anos apresenta-se com uma tumora\u00e7\u00e3o endurecida de 3 cm no p\u00f3lo inferior do lobo direito da tire\u00f3ide. A m\u00e3e refere que surgiu h\u00e1 cerca de 5 meses. N\u00e3o tem linfoadenomegalia cervical palp\u00e1vel. A conduta terap\u00eautica dever\u00e1 ser tra\u00e7ada ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1936242,"hashId":"ca107008c0c4bc57d95f9960b7102b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 12 anos apresenta-se com uma tumora\u00e7\u00e3o endurecida de 3 cm no p\u00f3lo inferior do lobo direito da tire\u00f3ide. A m\u00e3e refere que surgiu h\u00e1 cerca de 5 meses. N\u00e3o tem linfoadenomegalia cervical palp\u00e1vel. A conduta terap\u00eautica dever\u00e1 ser tra\u00e7ada ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7484896,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terapia imunossupressiva com horm\u00f4nio tireoideano por tr\u00eas meses;","id":7484892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia imunossupressiva com horm\u00f4nio tireoideano por tr\u00eas meses;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintigrafia da tire\u00f3ide com Tc99;","id":7484893,"corpo":"<p>cintigrafia da tire\u00f3ide com Tc<sup>99<\/sup>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cintigrafia da tire\u00f3ide com I131 para determinar se o n\u00f3dulo \u00e9 frio ou quente;","id":7484894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cintigrafia da tire\u00f3ide com I<sup>131 <\/sup>para determinar se o n\u00f3dulo \u00e9 frio ou quente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de T3, T4 e TSH;","id":7484895,"corpo":"<p>dosagem de T<sup>3<\/sup>, T<sup>4<\/sup> e TSH;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o do n\u00f3dulo por agulha fina.","id":7484896,"corpo":"<p>pun\u00e7\u00e3o do n\u00f3dulo por agulha fina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes\u201d; a alternativa abaixo em que a utiliza\u00e7\u00e3o de um desses voc\u00e1bulos apresenta o mesmo valor sem\u00e2ntico presente nesse segmento destacado do texto \u00e9:","provas":[{"id":63337,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Farmac\u00eautico - 2006"},{"id":63329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-administrador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Administrador - 2006"},{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"},{"id":63352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-nce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"NCE - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2006"},{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"},{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"},{"id":63339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-geral-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2006"},{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"},{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"},{"id":63333,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-contador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Contador - 2006"},{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1935482,"hashId":"0f0c6155065b1f0a6d96167eb344ea37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...usada pelo adolescente da periferia <strong>para <\/strong>viajar ao para\u00edso <strong>por <\/strong>alguns instantes\u201d; a alternativa abaixo em que a utiliza\u00e7\u00e3o de um desses voc\u00e1bulos apresenta o mesmo valor sem\u00e2ntico presente nesse segmento destacado do texto \u00e9:<\/p>","resposta":7481626,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cse espalha para a multid\u00e3o de gente pobre\u201d; ","id":7481623,"corpo":"<p>\u201cse espalha <strong>para <\/strong>a multid\u00e3o de gente pobre\u201d; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201co bacilo da tuberculose, que, por via a\u00e9rea...\u201d; ","id":7481624,"corpo":"<p> \u201co bacilo da tuberculose, que, <strong>por <\/strong>via a\u00e9rea...\u201d; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cir\u00e1 parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto\u201d; ","id":7481625,"corpo":"<p> \u201cir\u00e1 parar nos pulm\u00f5es dos que passarem <strong>por <\/strong>perto\u201d; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201c\u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas\u201d; ","id":7481626,"corpo":"<p> \u201c\u00e9 prov\u00e1vel que se organize <strong>para <\/strong>acabar com as causas\u201d; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas\u201d.","id":7481627,"corpo":"<p>\u201cdirigidos <strong>por <\/strong>funda\u00e7\u00f5es privadas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURODr\u00e1uzio Varella \u2013 Reflex\u00f5es para o futuro\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.","id":479790,"enunciado":"<p>TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dr\u00e1uzio Varella <em>\u2013 Reflex\u00f5es para o futuro<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAcharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo...\u201d; a alternativa que mostra um emprego de tempos verbais inadequado \u00e9:","provas":[{"id":63337,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Farmac\u00eautico - 2006"},{"id":63329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-administrador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Administrador - 2006"},{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"},{"id":63352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-nce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"NCE - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2006"},{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"},{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"},{"id":63339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-geral-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2006"},{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"},{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"},{"id":63333,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-contador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Contador - 2006"},{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:54:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1935453,"hashId":"4bd41f393412faeeb3a4db2f6ebad3de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Acharemos<\/u> inacredit\u00e1vel n\u00e3o <u>havermos percebido<\/u> em tempo...\u201d; a alternativa que mostra um emprego de tempos verbais inadequado \u00e9:<\/p>","resposta":7481493,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"achamos \/ percebermos;","id":7481489,"corpo":"<p>achamos \/ percebermos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"achamos \/ termos percebido;","id":7481490,"corpo":"<p>achamos \/ termos percebido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ach\u00e1vamos \/ havermos percebido;","id":7481491,"corpo":"<p>ach\u00e1vamos \/ havermos percebido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"achar\u00edamos \/ termos percebido;","id":7481492,"corpo":"<p>achar\u00edamos \/ termos percebido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acharemos \/ tivermos percebido.","id":7481493,"corpo":"<p>acharemos \/ tivermos percebido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURODr\u00e1uzio Varella \u2013 Reflex\u00f5es para o futuro\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.","id":479790,"enunciado":"<p>TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dr\u00e1uzio Varella <em>\u2013 Reflex\u00f5es para o futuro<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto fala de epidemias e de endemias; a alternativa que define endemia \u00e9:","provas":[{"id":63337,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Farmac\u00eautico - 2006"},{"id":63329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-administrador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Administrador - 2006"},{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"},{"id":63352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-nce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"NCE - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2006"},{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"},{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"},{"id":63339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-geral-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2006"},{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"},{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"},{"id":63333,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-contador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Contador - 2006"},{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:56:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1935476,"hashId":"33b97e51da539df412f8659e4e0fa333","enunciado":"<p>O texto fala de epidemias e de endemias; a alternativa que define <em>endemia <\/em>\u00e9:<\/p>","resposta":7481600,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a causada pela fragilidade do organismo; ","id":7481596,"corpo":"<p>doen\u00e7a causada pela fragilidade do organismo; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mal provocado por v\u00edrus desconhecido; ","id":7481597,"corpo":"<p>mal provocado por v\u00edrus desconhecido; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a que se alastra rapidamente por uma popula\u00e7\u00e3o; ","id":7481598,"corpo":"<p>doen\u00e7a que se alastra rapidamente por uma popula\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfermidade provocada por mau uso de medicamentos; ","id":7481599,"corpo":"<p>enfermidade provocada por mau uso de medicamentos; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a que se repete em popula\u00e7\u00e3o e\/ou regi\u00e3o espec\u00edfica.","id":7481600,"corpo":"<p>doen\u00e7a que se repete em popula\u00e7\u00e3o e\/ou regi\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURODr\u00e1uzio Varella \u2013 Reflex\u00f5es para o futuro\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.","id":479790,"enunciado":"<p>TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dr\u00e1uzio Varella <em>\u2013 Reflex\u00f5es para o futuro<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa abaixo em que o substantivo N\u00c3O \u00e9 acompanhado por um voc\u00e1bulo ou locu\u00e7\u00e3o de valor adjetivo \u00e9:","provas":[{"id":63337,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Farmac\u00eautico - 2006"},{"id":63329,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-administrador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Administrador - 2006"},{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"},{"id":63352,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-nce-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"NCE - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2006"},{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"},{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"},{"id":63339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-geral-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2006"},{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"},{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049,"slug":"engenheiro-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"},{"id":63333,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-contador-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Contador - 2006"},{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896,"slug":"analista-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1935498,"hashId":"9276c6d4e0852539cc608effd7999cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa abaixo em que o substantivo N\u00c3O \u00e9 acompanhado por um voc\u00e1bulo ou locu\u00e7\u00e3o de valor adjetivo \u00e9:<\/p>","resposta":7481700,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" mocinhas da favela; ","id":7481699,"corpo":"<p> mocinhas da favela; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" travestis na cadeia; ","id":7481700,"corpo":"<p> travestis na cadeia; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garotas da boate; ","id":7481701,"corpo":"<p>garotas da boate; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" menin\u00e3o esperto; ","id":7481702,"corpo":"<p> menin\u00e3o esperto; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" menininha ing\u00eanua.","id":7481703,"corpo":"<p> menininha ing\u00eanua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURODr\u00e1uzio Varella \u2013 Reflex\u00f5es para o futuro\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.","id":479790,"enunciado":"<p>TEXTO \u2013 A SA\u00daDE E O FUTURO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dr\u00e1uzio Varella <em>\u2013 Reflex\u00f5es para o futuro<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFicaremos sobrecarregados, pagando caro pela ignor\u00e2ncia e irresponsabilidade do passado. Acharemos inacredit\u00e1vel n\u00e3o havermos percebido em tempo, por exemplo, que o v\u00edrus da Aids, presente na seringa usada pelo adolescente da periferia para viajar ao para\u00edso por alguns instantes, infecta as mocinhas da favela, os travestis da cadeia, as garotas da boate, o menin\u00e3o esperto, a menininha ing\u00eanua, o senhor enrustido, a m\u00e3e de fam\u00edlia e se espalha para a multid\u00e3o de gente pobre, sem instru\u00e7\u00e3o e higiene. Haver\u00e1 milh\u00f5es de pessoas com Aids, dependendo de tratamentos caros e assist\u00eancia permanente. Seus sistemas imunol\u00f3gicos deprimidos se tornar\u00e3o presas f\u00e1ceis aos bacilos da tuberculose, que, por via a\u00e9rea, ir\u00e3o parar nos pulm\u00f5es dos que passarem por perto, fazendo ressurgir a tuberculose epid\u00eamica do tempo dos nossos av\u00f3s. S\u00edfilis, hepatite B, herpes, papilomav\u00edrus e outras doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis atacar\u00e3o os incautos e dar\u00e3o origem ao avesso da revolu\u00e7\u00e3o sexual entre os sensatos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo caldo urbano da mis\u00e9ria\/sujeira\/ignor\u00e2ncia crescer\u00e3o essas pragas modernas e outras imergir\u00e3o inesperadas. Estar\u00e1 claro, ent\u00e3o, que o perigo ser\u00e1 muito mais imprevis\u00edvel do que aquele representado pelas antigas endemias rurais: doen\u00e7a de Chagas, mal\u00e1ria, esquistossomose, pass\u00edveis de controle com inseticidas, casas de tijolos, \u00e1gua limpa e farta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssustada, a sociedade brasileira tomar\u00e1, enfim, consci\u00eancia do horror que ser\u00e1 p\u00f4r filhos em um mundo t\u00e3o in\u00f3spito. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 prov\u00e1vel que se organize para acabar com as causas dessas epidemias urbanas. Modernos hospitais sem fins lucrativos, dirigidos por funda\u00e7\u00f5es privadas e mantidos com o esfor\u00e7o e a vigil\u00e2ncia das comunidades locais, poder\u00e3o democratizar o atendimento p\u00fablico. Eficientes programas de preven\u00e7\u00e3o, aplicados em parceria com institui\u00e7\u00f5es internacionais, diminuir\u00e3o o n\u00famero de pessoas doentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o vir\u00e1 a fase em que surgir\u00e3o novos rebeldes sonhadores, para enfrentar o desafio de estender a revolu\u00e7\u00e3o dos genes para melhorar a qualidade de vida dos que morarem na periferia das grandes cidades ou na imensid\u00e3o dos campos brasileiros.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido com g\u00f4nadas impalp\u00e1veis bilateralmente, hiponatremia, hipopotassemia, desidrata\u00e7\u00e3o e hiposp\u00e1dia penoescrotal deve ser investigado, pois pode ser portador de:","provas":[{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:56:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1936284,"hashId":"62c6d2cf7585f925e145cbfb97351780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido com g\u00f4nadas impalp\u00e1veis bilateralmente, hiponatremia, hipopotassemia, desidrata\u00e7\u00e3o e hiposp\u00e1dia penoescrotal deve ser investigado, pois pode ser portador de:<\/p>","resposta":7485097,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pseudo-hermafroditismo feminino;","id":7485097,"corpo":"<p>pseudo-hermafroditismo feminino;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pseudo-hermafroditismo masculino;","id":7485098,"corpo":"<p>pseudo-hermafroditismo masculino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hermafroditismo verdadeiro;","id":7485099,"corpo":"<p>hermafroditismo verdadeiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disgenesia gonadal mista;","id":7485100,"corpo":"<p>disgenesia gonadal mista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disgenesia g\u00f4nada pura.","id":7485101,"corpo":"<p>disgenesia g\u00f4nada pura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gastrosquise apresenta maior associa\u00e7\u00e3o com a seguinte anomalia cong\u00eanita:","provas":[{"id":63341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico","id":5642,"slug":"medico-cirurgiao-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-pediatrico-gabarito-somente-preliminar-e-justificativas-nao-foi-localizado-definitivo","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-01 14:57:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1936250,"hashId":"888f782a8724ea889fed9e1e359cd22b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastrosquise apresenta maior associa\u00e7\u00e3o com a seguinte anomalia cong\u00eanita:<\/p>","resposta":7484934,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiopatia;","id":7484931,"corpo":"<p>cardiopatia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anormalidades cromoss\u00f4micas;","id":7484932,"corpo":"<p>anormalidades cromoss\u00f4micas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00e1bio leporino;","id":7484933,"corpo":"<p>l\u00e1bio leporino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atresia intestinal;","id":7484934,"corpo":"<p>atresia intestinal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"malforma\u00e7\u00f5es renais.","id":7484935,"corpo":"<p>malforma\u00e7\u00f5es renais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mds"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na acep\u00e7\u00e3o do Decreto n.\u00ba 5.233\/2004, que estabeleceu normas para a gest\u00e3o do plano plurianual e de seus programas, a efici\u00eancia \u00e9 uma medida que relaciona os recursos efetivamente utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de uma meta para um projeto e as dota\u00e7\u00f5es que foram inicialmente aprovadas no or\u00e7amento correspondente.","provas":[{"id":16809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mds"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Contador - 2006"},{"id":16813,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mds"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Economista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-29 18:06:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":589524,"hashId":"ca56fb632bccbebb26a0b9df705c66e4","enunciado":"<p align=justify>Na acep\u00e7\u00e3o do Decreto n.\u00ba 5.233\/2004, que estabeleceu\r\nnormas para a gest\u00e3o do plano plurianual e de seus\r\nprogramas, a efici\u00eancia \u00e9 uma medida que relaciona os\r\nrecursos efetivamente utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de uma\r\nmeta para um projeto e as dota\u00e7\u00f5es que foram inicialmente\r\naprovadas no or\u00e7amento correspondente.<\/p>","resposta":2078234,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2078233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2078234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre finan\u00e7as p\u00fablicas, suas t\u00e9cnicas e instrumentos, julgue os itens seguintes.","id":290467,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre finan\u00e7as p\u00fablicas,\r\nsuas t\u00e9cnicas e instrumentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","oab":false,"nome":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424708,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-normativos-de-ppas-da-uniao-anteriores-ao-ano-de-2016"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/589524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os procedimentos de elabora\u00e7\u00e3o do projeto da lei or\u00e7ament\u00e1ria e da sua tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1278,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"minc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"minc-2006-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-30 19:23:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":32432,"hashId":"904ad8403183bd920eefb6f3200f7527","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os procedimentos de elabora\u00e7\u00e3o do projeto da\r\nlei or\u00e7ament\u00e1ria e da sua tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":154596,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento s\u00f3 poder\u00e1 aprovar emendas que indicam os recursos necess\u00e1rios, admitidos, nesse caso, somente os provenientes do excesso de arrecada\u00e7\u00e3o verificado no exerc\u00edcio anterior.","id":154595,"corpo":"A Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento s\u00f3 poder\u00e1 aprovar\r\nemendas que indicam os recursos necess\u00e1rios, admitidos,\r\nnesse caso, somente os provenientes do excesso de\r\narrecada\u00e7\u00e3o verificado no exerc\u00edcio anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O chefe do Poder Executivo poder\u00e1 encaminhar mensagem alterando a proposta da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria enviada ao Congresso Nacional, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada, na Comiss\u00e3o Mista respons\u00e1vel pela reda\u00e7\u00e3o final, a vota\u00e7\u00e3o da parte cuja altera\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo proposta.","id":154596,"corpo":"O chefe do Poder Executivo poder\u00e1 encaminhar mensagem\r\nalterando a proposta da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria enviada ao\r\nCongresso Nacional, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada, na\r\nComiss\u00e3o Mista respons\u00e1vel pela reda\u00e7\u00e3o final, a vota\u00e7\u00e3o\r\nda parte cuja altera\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo proposta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O projeto da lei do or\u00e7amento fiscal dever\u00e1 ser elaborado pelo Poder Executivo e encaminhado ao Congresso Nacional at\u00e9 a data limite do t\u00e9rmino do primeiro per\u00edodo da sess\u00e3o legislativa.","id":154597,"corpo":"O projeto da lei do or\u00e7amento fiscal dever\u00e1 ser elaborado\r\npelo Poder Executivo e encaminhado ao Congresso\r\nNacional at\u00e9 a data limite do t\u00e9rmino do primeiro per\u00edodo\r\nda sess\u00e3o legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme o caso, mediante cr\u00e9ditos adicionais, a serem abertos com pr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":154598,"corpo":"Os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou\r\nrejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem\r\ndespesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme\r\no caso, mediante cr\u00e9ditos adicionais, a serem abertos com\r\npr\u00e9via e espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o seja sancionado pelo Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 31 de dezembro, as despesas do exerc\u00edcio financeiro seguinte poder\u00e3o ser executadas \u00e0 raz\u00e3o de um doze avos dos valores de cada data\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente do exerc\u00edcio anterior.","id":154599,"corpo":"Caso o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o seja sancionado\r\npelo Presidente da Rep\u00fablica at\u00e9 31 de dezembro, as\r\ndespesas do exerc\u00edcio financeiro seguinte poder\u00e3o ser\r\nexecutadas \u00e0 raz\u00e3o de um doze avos dos valores de cada\r\ndata\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria vigente do exerc\u00edcio anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Processo Legislativo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411618,"slug":"direito-financeiro-processo-legislativo-orcamentario"}],"slug":"economia-e-financas\/32432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMontante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses, bem assim as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de prazo inferior a doze meses cujas receitas tenham constado do or\u00e7amento\u201d, \u00e9, segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":47590,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RR","id":903,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pge-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pge-rr-rr-2006-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RR - Procurador do Estado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-30 19:21:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1445342,"hashId":"e44d5879ad891c1af1bebee506ea5f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMontante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses, bem assim as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito de prazo inferior a doze meses cujas receitas tenham constado do or\u00e7amento\u201d, \u00e9, segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5351661,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada.","id":5351661,"corpo":"<p>d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":5351662,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.","id":5351663,"corpo":"<p>d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refinanciamento de d\u00edvida.","id":5351664,"corpo":"<p>refinanciamento de d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica garantida.","id":5351665,"corpo":"<p>d\u00edvida p\u00fablica garantida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 90","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies","pai":411701,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411702,"slug":"direito-financeiro-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424318,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1445342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos abaixo comp\u00f5em um texto. Assinale o segmento que apresenta erro gramatical.","provas":[{"id":211,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo","id":4605,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2006-esaf-analista-de-controle-externo-ace-area-controle-externo-prova-1-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Controle Externo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":4719,"hashId":"962415d03e5f7e3139a332ea25e1270e","enunciado":"<p>Os trechos abaixo comp\u00f5em um texto. Assinale o segmento que apresenta <u>erro <\/u>gramatical.<\/p>","resposta":23308,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal barreira para o crescimento do pa\u00eds \u00e9 a informalidade, ou seja, a ilegalidade consentida.","id":23305,"corpo":"<p align=justify>A principal barreira para o crescimento do pa\u00eds \u00e9 a\r\ninformalidade, ou seja, a ilegalidade consentida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O conceito de informalidade n\u00e3o se resume \u00e0 economia paralela, movida por multid\u00f5es de camel\u00f4s. \u00c9 mais amplo.","id":23306,"corpo":"<p align=justify>O conceito de informalidade n\u00e3o se resume \u00e0 economia\r\nparalela, movida por multid\u00f5es de camel\u00f4s. \u00c9 mais\r\namplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Alcan\u00e7a distor\u00e7\u00f5es que comprometem a concorr\u00eancia entre empresas, como a sonega\u00e7\u00e3o de impostos, o descumprimento de obriga\u00e7\u00f5es legais de toda ordem e, em especial, o descaso pelos direitos de propriedade intelectual.","id":23307,"corpo":"<p align=justify>Alcan\u00e7a distor\u00e7\u00f5es que comprometem a concorr\u00eancia\r\nentre empresas, como a sonega\u00e7\u00e3o de impostos, o\r\ndescumprimento de obriga\u00e7\u00f5es legais de toda ordem\r\ne, em especial, o descaso pelos direitos de propriedade\r\nintelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"S\u00e3o in\u00fameros os preju\u00edzos provocados pela a\u00e7\u00e3o de quem agem ilegalmente. Uma conseq\u00fc\u00eancia, por\u00e9m, \u00e9 vital, mas de dif\u00edcil observa\u00e7\u00e3o a olho nu: o incentivo \u00e0 inefici\u00eancia e \u00e0 falta de competitividade.","id":23308,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o in\u00fameros os preju\u00edzos provocados pela a\u00e7\u00e3o de\r\nquem agem ilegalmente. Uma conseq\u00fc\u00eancia, por\u00e9m, \u00e9\r\nvital, mas de dif\u00edcil observa\u00e7\u00e3o a olho nu: o incentivo \u00e0\r\ninefici\u00eancia e \u00e0 falta de competitividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Os informais n\u00e3o investem em m\u00e1quinas e equipamentos. N\u00e3o inovam. Copiam. Evitam parceiros legais, n\u00e3o se credenciam a receber investimentos ou cr\u00e9dito e isso os empurra cada vez mais fundo para os subterr\u00e2neos. (Adaptado de Revista Veja, 7 de dezembro de 2005.)","id":23309,"corpo":"<p align=justify>Os informais n\u00e3o investem em m\u00e1quinas e equipamentos. N\u00e3o inovam. Copiam. Evitam parceiros legais, n\u00e3o se credenciam a receber investimentos ou cr\u00e9dito e isso os empurra cada vez mais fundo para os subterr\u00e2neos.<\/p>\r\n<p align=justify>(Adaptado de Revista Veja, 7 de dezembro de 2005.)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/4719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 est\u00e1 relacionada ao","provas":[{"id":46547,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2006-cpcon-uepb-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CBM PB - Soldado Bombeiro Militar - 2006"},{"id":46630,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2006-cpcon-uepb-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - PM PB - Soldado Policial Militar - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1416120,"hashId":"d54a4f6fec36f0e34beab493b6c7d823","enunciado":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 est\u00e1 relacionada ao<\/p>","resposta":5219882,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, implantado por Get\u00falio Vargas, at\u00e9 1954, ano de sua morte.","id":5219881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, implantado por Get\u00falio Vargas, at\u00e9 1954, ano de sua morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edodo ditatorial da Era Vargas.","id":5219882,"corpo":"<p>per\u00edodo ditatorial da Era Vargas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, implantado por Get\u00falio Vargas, que se estendeu at\u00e9 1945, o chamado estado Novo.","id":5219883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo de redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, implantado por Get\u00falio Vargas, que se estendeu at\u00e9 1945, o chamado estado Novo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo de implanta\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio tenentista.","id":5219884,"corpo":"<p>ciclo de implanta\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio tenentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retorno das oligarquias cafeeiras ao poder.","id":5219885,"corpo":"<p>retorno das oligarquias cafeeiras ao poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1416120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}