{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19909,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciador de arquivos e pastas do Windows XP \u00e9 denominado","provas":[{"id":2368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2006-cesgranrio-tecnico-area-eletronica-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61535,"hashId":"242d6a53821d578fbb73ee6d49eeb519","enunciado":"<p align=justify>O gerenciador de arquivos e pastas do Windows XP \u00e9\r\ndenominado<\/p>","resposta":290902,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desfragmentador de disco.","id":290901,"corpo":"desfragmentador de disco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":290902,"corpo":"Windows Explorer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"painel de controle.","id":290903,"corpo":"painel de controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciador de tarefas","id":290904,"corpo":"gerenciador de tarefas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerenciador de dispositivos","id":290905,"corpo":"gerenciador de dispositivos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/61535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na abordagem cr\u00edtico-superadora, quais os fundamentos que devem ser abordados na dan\u00e7a?","provas":[{"id":2370,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":61536,"hashId":"efdf35866b02b476e4a96784445b0419","enunciado":"<p align=justify> Na abordagem cr\u00edtico-superadora, quais os fundamentos que devem ser abordados na dan\u00e7a?<\/p>","resposta":290920,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritmo (cad\u00eancia e estruturas r\u00edtmicas), Espa\u00e7o (formas, trajetos, volumes, dire\u00e7\u00f5es, orienta\u00e7\u00f5es) e Energia (tens\u00e3o, relaxamento e explos\u00e3o).","id":290920,"corpo":"<p align=justify>Ritmo (cad\u00eancia e estruturas r\u00edtmicas), Espa\u00e7o (formas, trajetos, volumes, dire\u00e7\u00f5es, orienta\u00e7\u00f5es) e Energia (tens\u00e3o, relaxamento e explos\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saltar, rolar, girar, balan\u00e7ar, embalar, lan\u00e7ar e equilibrar.","id":290921,"corpo":"<p align=justify>Saltar, rolar, girar, balan\u00e7ar, embalar, lan\u00e7ar e equilibrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o (espacial e temporal), Coordena\u00e7\u00e3o (fina e grossa), Equil\u00edbrio (din\u00e2mico e est\u00e1tico), Lateralidade e Ritmo.","id":290922,"corpo":"Percep\u00e7\u00e3o (espacial e temporal), Coordena\u00e7\u00e3o (fina e grossa), Equil\u00edbrio (din\u00e2mico e est\u00e1tico), Lateralidade e Ritmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ritmo, musicalidade, cad\u00eancia, forma, figura, relaxamento e coreografias.","id":290923,"corpo":"<p align=justify>Ritmo, musicalidade, cad\u00eancia, forma, figura, relaxamento e coreografias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritmo, estruturas psicomotoras (percep\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-temporal, coordena\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio, lateralidade), estruturas expressivas.","id":290924,"corpo":"<p align=justify>Ritmo, estruturas psicomotoras (percep\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-temporal, coordena\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio, lateralidade), estruturas expressivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/61536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a reflex\u00e3o do feixe de ultrassom, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61537,"hashId":"cef86ab257cfa7095bd53e40a9c67a02","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a reflex\u00e3o do feixe de ultrassom, \u00e9  correto \r\nafirmar: <\/p>","resposta":290907,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto menor a diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios, maior \u00e9 a reflex\u00e3o","id":290906,"corpo":"<p align=justify>Quanto menor a diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre \r\ndois meios, maior \u00e9 a reflex\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto maior a diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios, maior \u00e9 a reflex\u00e3o.","id":290907,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior a diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois \r\nmeios, maior \u00e9 a reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios n\u00e3o interfere na reflex\u00e3o","id":290908,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios n\u00e3o \r\ninterfere na reflex\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios interfere na reflex\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 maior ou menor dependendo da densidade dos meios","id":290909,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios \r\ninterfere na reflex\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 maior ou menor dependendo \r\nda densidade dos meios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios interfere na reflex\u00e3o apenas dos meios s\u00f3lidos.","id":290910,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre dois meios \r\ninterfere na reflex\u00e3o apenas dos meios s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, que tecla dever\u00e1 permanecer pressionada para selecionar, por meio do clique do mouse, arquivos n\u00e3o seq\u00fcenciais?","provas":[{"id":2368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2006-cesgranrio-tecnico-area-eletronica-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61540,"hashId":"025f7df143abcbf21e60bd136cc476fc","enunciado":"<p align=justify>No Windows Explorer, que tecla dever\u00e1 permanecer\r\npressionada para selecionar, por meio do clique do mouse,\r\narquivos n\u00e3o seq\u00fcenciais?<\/p>","resposta":290926,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAUSE","id":290925,"corpo":"PAUSE","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CONTROL","id":290926,"corpo":"CONTROL","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ESC","id":290927,"corpo":"ESC","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SHIFT","id":290928,"corpo":"SHIFT","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TAB","id":290929,"corpo":"TAB","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/61540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas abaixo se encontra a tem\u00e1tica principal \/ conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, eleita pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica? ","provas":[{"id":2370,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":61545,"hashId":"9e2c45e7c8913ea67dc006d3e21e9d37","enunciado":"<p align=justify>Em qual das alternativas abaixo se encontra a tem\u00e1tica principal \/ conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, eleita pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?\r\n\r\n<\/p>","resposta":290952,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dan\u00e7a, jogo, esporte e gin\u00e1stica.","id":290949,"corpo":"Dan\u00e7a, jogo, esporte e gin\u00e1stica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brincadeiras populares, jogo simb\u00f3lico e jogo de regras.","id":290950,"corpo":"Brincadeiras populares, jogo simb\u00f3lico e jogo de regras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habilidades b\u00e1sicas, habilidades espec\u00edficas, jogo esporte e dan\u00e7a.","id":290951,"corpo":"Habilidades b\u00e1sicas, habilidades espec\u00edficas, jogo esporte e dan\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecimento sobre o corpo, esportes, lutas, jogos, brincadeiras e atividades r\u00edtmicas e expressivas.","id":290952,"corpo":"Conhecimento sobre o corpo, esportes, lutas, jogos, brincadeiras e atividades r\u00edtmicas e expressivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cultura corporal, popular e jogo l\u00fadico.","id":290953,"corpo":"Cultura corporal, popular e jogo l\u00fadico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/61545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima ilustra a imped\u00e2ncia Z, submetida a uma tens\u00e3o senoidal Vin com sua correspondente corrente Iin. Considerando que a freq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o seja 60 Hz, a imped\u00e2ncia Z pode ser modelada por um:","provas":[{"id":2368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2314},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2006-cesgranrio-tecnico-area-eletronica-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":61568,"hashId":"c13aed79621c9d3ebdf1b3f7fff92d4e","enunciado":"<P align=justify>                                      <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2368\/Imagem_10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a imped\u00e2ncia Z, submetida a uma tens\u00e3o senoidal Vin com sua correspondente corrente Iin. Considerando que a freq\u00fc\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o seja 60 Hz, a imped\u00e2ncia Z pode ser modelada por um:<\/P>","resposta":291054,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indutor em s\u00e9rie com um resistor de","id":291054,"corpo":"indutor em s\u00e9rie com um resistor de","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indutor em paralelo com um resistor de .","id":291055,"corpo":"indutor em paralelo com um resistor de .","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indutor de 0,5 H, somente","id":291056,"corpo":"indutor de 0,5 H, somente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resistor de , somente","id":291057,"corpo":"resistor de , somente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacitor em paralelo com um resistor de .","id":291058,"corpo":"capacitor em paralelo com um resistor de .","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/61568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem desenvolvimentista da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, proposta por Tani et. al. (1988), o principal objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9","provas":[{"id":2370,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":61586,"hashId":"d518eeceefbd0c55097a98b697fc6912","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem desenvolvimentista da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, proposta por Tani et. al. (1988), o principal objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9<\/p>","resposta":291147,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprender a se movimentar para adaptar-se \u00e0s exig\u00eancias do cotidiano em termos de desafios motores.","id":291147,"corpo":"<p align=justify>aprender a se movimentar para adaptar-se \u00e0s exig\u00eancias do cotidiano em termos de desafios motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver as habilidades motoras b\u00e1sicas e espec\u00edficas, respeitando o contexto s\u00f3cio-cultural em que est\u00e1 inserido.","id":291148,"corpo":"<p align=justify>desenvolver as habilidades motoras b\u00e1sicas e espec\u00edficas, respeitando o contexto s\u00f3cio-cultural em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adquirir as habilidades motoras, enfatizando o erro como um retrocesso no processo ensino-aprendizagem.","id":291149,"corpo":"<p align=justify>adquirir as habilidades motoras, enfatizando o erro como um retrocesso no processo ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adquirir habilidades motoras, sem respeitar a taxionomia do desenvolvimento motor.","id":291150,"corpo":"adquirir habilidades motoras, sem respeitar a taxionomia do desenvolvimento motor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adquirir habilidades motoras em turmas com mesmo n\u00edvel de habilidade.","id":291151,"corpo":"<p align=justify>adquirir habilidades motoras em turmas com mesmo n\u00edvel de habilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/61586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de Doppler para avalia\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61599,"hashId":"be829742300b2e3ffdb574fb8e15f504","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de Doppler para avalia\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de\r\npr\u00f3stata, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":291188,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tumores malignos apresentam hipofluxo. ","id":291186,"corpo":"<p align=justify>os tumores malignos apresentam hipofluxo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Doppler n\u00e3o altera a sensibilidade para a avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos malignos.","id":291187,"corpo":"<p align=justify>o Doppler n\u00e3o altera a sensibilidade para a avalia\u00e7\u00e3o de \r\nn\u00f3dulos malignos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fluxo nos n\u00f3dulos malignos \u00e9 de baixa resist\u00eancia","id":291188,"corpo":"<p align=justify>o fluxo nos n\u00f3dulos malignos \u00e9 de baixa resist\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperfluxo circunjacente a um n\u00f3dulo n\u00e3o sugere malignidade","id":291189,"corpo":"<p align=justify>hiperfluxo circunjacente a um n\u00f3dulo n\u00e3o sugere \r\nmalignidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso do Doppler diminui a sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata","id":291190,"corpo":"<p align=justify>o uso do Doppler diminui a sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de \r\nc\u00e2ncer de pr\u00f3stata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os linfomas s\u00e3o doen\u00e7as neopl\u00e1sicas linf\u00e1ticas caracterizadas principalmente por aumento de volume da cadeia ganglionar com distor\u00e7\u00e3o de sua arquitetura. Ultrassonograficamente, o linfoma de Burkitt diferencia-se dos demais tipos por","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61607,"hashId":"7d8623201275adfa06e08b2c20b739cf","enunciado":"<p align=justify>Os linfomas s\u00e3o doen\u00e7as neopl\u00e1sicas linf\u00e1ticas caracterizadas \r\nprincipalmente por aumento de volume da cadeia ganglionar \r\ncom distor\u00e7\u00e3o de sua arquitetura. Ultrassonograficamente, o \r\nlinfoma de Burkitt diferencia-se dos demais tipos por<\/p>","resposta":291224,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar apenas linfonodos pequenos em retroperit\u00f4nio","id":291223,"corpo":"<p align=justify>apresentar apenas linfonodos pequenos em retroperit\u00f4nio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar-se mais freq\u00fcentemente como grande massa solit\u00e1ria do trato digestivo. ","id":291224,"corpo":"<p align=justify>apresentar-se mais freq\u00fcentemente como grande massa\r\nsolit\u00e1ria do trato digestivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter acometimento principalmente nodal cervical. ","id":291225,"corpo":"<p align=justify>ter acometimento principalmente nodal cervical. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser freq\u00fcente em crian\u00e7as orientais","id":291226,"corpo":"<p align=justify>ser freq\u00fcente em crian\u00e7as orientais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao contr\u00e1rio da Doen\u00e7a de Hodgkin, n\u00e3o acomete a mand\u00edbula. ","id":291227,"corpo":"<p align=justify>ao contr\u00e1rio da Doen\u00e7a de Hodgkin, n\u00e3o acomete a \r\nmand\u00edbula. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Nenhum aluno poder\u00e1 ser exclu\u00eddo de qualquer aula ou atividade de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devendo ser garantidos as pr\u00e1ticas corporais relacionadas ao jogo, esporte, dan\u00e7a, lutas, gin\u00e1stica, exercita\u00e7\u00f5es, dentre outras\". A afirmativa refere-se, respectivamente, aos princ\u00edpios da ","provas":[{"id":2370,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":61608,"hashId":"123caa6c058bf49f08de2e6b876451e2","enunciado":"<p align=justify>\"Nenhum aluno poder\u00e1 ser exclu\u00eddo de qualquer aula ou atividade de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devendo ser garantidos as pr\u00e1ticas corporais relacionadas ao jogo, esporte, dan\u00e7a, lutas, gin\u00e1stica, exercita\u00e7\u00f5es, dentre outras\".  \r\n\tA afirmativa refere-se, respectivamente, aos princ\u00edpios da\r\n\r\n<\/p>","resposta":291234,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alteridade e da diversidade","id":291233,"corpo":"alteridade e da diversidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o e da diversidade. ","id":291234,"corpo":"inclus\u00e3o e da diversidade. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o e da alteridade. ","id":291235,"corpo":"inclus\u00e3o e da alteridade. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alteridade e da equifinalidade e forma\u00e7\u00e3o.","id":291236,"corpo":"<p align=justify>alteridade e da equifinalidade e forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diversidade e alteridade.","id":291237,"corpo":"<p align=justify>diversidade e alteridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/61608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das limita\u00e7\u00f5es do dever de tributar, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":2356,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Agente Fazend\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61634,"hashId":"10d695f6ab6bfb543caf446197505dda","enunciado":"<p align=justify>Acerca das limita\u00e7\u00f5es do dever de tributar, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":291346,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imunidade rec\u00edproca consiste na veda\u00e7\u00e3o, imposta \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados, de instituir impostos e taxas sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os uns dos outros.","id":291344,"corpo":"<p align=justify>A imunidade rec\u00edproca consiste na veda\u00e7\u00e3o, imposta \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados, de instituir impostos e taxas sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os uns dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imunes os templos de qualquer culto, salvo aqueles relacionados a religi\u00f5es orientais.","id":291345,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o imunes os templos de qualquer culto, salvo aqueles relacionados a religi\u00f5es orientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria alcan\u00e7a os livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel a eles destinado.","id":291346,"corpo":"<p align=justify>A imunidade tribut\u00e1ria alcan\u00e7a os livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel a eles destinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imunes as associa\u00e7\u00f5es educacionais e culturais, mesmo que com fins lucrativos.","id":291347,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o imunes as associa\u00e7\u00f5es educacionais e culturais, mesmo que com fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria abrange os bens de natureza industrial. ","id":291348,"corpo":"<p align=justify>A imunidade tribut\u00e1ria abrange os bens de natureza industrial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidade Cultural","oab":false,"nome":"Imunidade Cultural","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417612,"slug":"direito-tributario-imunidade-cultural"}],"slug":"direito-tributario\/61634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o \u00e9 risco para gravidez ect\u00f3pica?","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61636,"hashId":"ea016c1c1c46769a46fdaded0fb66260","enunciado":"<p align=justify>Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o \u00e9 risco para gravidez ect\u00f3pica?<\/p>","resposta":291356,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez ect\u00f3pica pr\u00e9via.","id":291354,"corpo":"<p align=justify>Gravidez ect\u00f3pica pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravidez com dispositivo intra-uterino t\u00f3pico","id":291355,"corpo":"<p align=justify>Gravidez com dispositivo intra-uterino t\u00f3pico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gesta\u00e7\u00e3o gemelar pr\u00e9via. ","id":291356,"corpo":"<p align=justify>Gesta\u00e7\u00e3o gemelar pr\u00e9via. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia de reconstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria pr\u00e9via","id":291357,"corpo":"<p align=justify>Cirurgia de reconstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria pr\u00e9via<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gravidez por fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro.","id":291358,"corpo":"<p align=justify>Gravidez por fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2356,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Agente Fazend\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61638,"hashId":"68d7578f402dc3361bf5de0b6122e6c6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":291368,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto municipal sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e de direitos relativos (ITBI) \u00e9 um imposto sobre produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o. ","id":291367,"corpo":"<p align=justify>O imposto municipal sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis e de direitos relativos (ITBI) \u00e9 um imposto sobre produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O IPTU \u00e9 um imposto municipal progressivo, cuja al\u00edquota pode variar em raz\u00e3o do valor, da localiza\u00e7\u00e3o e do uso do im\u00f3vel. ","id":291368,"corpo":"<p align=justify>O IPTU \u00e9 um imposto municipal progressivo, cuja al\u00edquota pode variar em raz\u00e3o do valor, da localiza\u00e7\u00e3o e do uso do im\u00f3vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui fato gerador de ICMS o simples deslocamento de mercadoria entre estabelecimentos do mesmo contribuinte.","id":291369,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o constitui fato gerador de ICMS o simples deslocamento de mercadoria entre estabelecimentos do mesmo contribuinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O IPVA \u00e9 um tributo de compet\u00eancia estadual que residualmente pode ser institu\u00eddo pelos munic\u00edpios.","id":291370,"corpo":"<p align=justify>O IPVA \u00e9 um tributo de compet\u00eancia estadual que residualmente pode ser institu\u00eddo pelos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria incide sobre a instala\u00e7\u00e3o de nova f\u00e1brica em determinada localidade.","id":291371,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria incide sobre a instala\u00e7\u00e3o de nova f\u00e1brica em determinada localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/61638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gesta\u00e7\u00f5es gemelares com dois sacos gestacionais e placenta \u00fanica s\u00e3o chamadas de: ","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61643,"hashId":"0112d8152322447ab057fa6afda0e28c","enunciado":"<p align=justify>Gesta\u00e7\u00f5es gemelares com dois sacos gestacionais e placenta \r\n\u00fanica s\u00e3o chamadas de: <\/p>","resposta":291377,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monocori\u00f4nica diamni\u00f3tica","id":291377,"corpo":"<p align=justify>Monocori\u00f4nica diamni\u00f3tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dicori\u00f4nica diamni\u00f3tica","id":291378,"corpo":"<p align=justify>Dicori\u00f4nica diamni\u00f3tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monocori\u00f4nica monoamni\u00f3tica.","id":291379,"corpo":"<p align=justify>Monocori\u00f4nica monoamni\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dicori\u00f4nica monoamni\u00f3tica. ","id":291380,"corpo":"<p align=justify>Dicori\u00f4nica monoamni\u00f3tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amni\u00f3tica dicori\u00f4nica. ","id":291381,"corpo":"<p align=justify>Amni\u00f3tica dicori\u00f4nica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doppler fluxometria para avalia\u00e7\u00e3o de estenoses de art\u00e9ria car\u00f3tida, podemos afirmar: ","provas":[{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":61648,"hashId":"79fb4239e51b05be9276636bf2e68c62","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doppler fluxometria para avalia\u00e7\u00e3o de estenoses \r\nde art\u00e9ria car\u00f3tida, podemos afirmar: <\/p>","resposta":291403,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A extens\u00e3o da estenose n\u00e3o afeta a velocidade de pico sist\u00f3lico. ","id":291400,"corpo":"<p align=justify>A extens\u00e3o da estenose n\u00e3o afeta a velocidade de pico\r\nsist\u00f3lico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto maior o grau de estenose, maior a velocidade.","id":291401,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior o grau de estenose, maior a velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As faixas de velocidade de pico nas art\u00e9rias car\u00f3tidas externas devem ser menores que nas art\u00e9rias car\u00f3tidas internas","id":291402,"corpo":"<p align=justify>As faixas de velocidade de pico nas art\u00e9rias car\u00f3tidas \r\nexternas devem ser menores que nas art\u00e9rias car\u00f3tidas \r\ninternas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais longa a estenose, mais baixa a velocidade","id":291403,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais longa a estenose, mais baixa a velocidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O melhor par\u00e2metro para avaliar o grau de estenose \u00e9 a velocidade de pico diast\u00f3lico. ","id":291404,"corpo":"<p align=justify>O melhor par\u00e2metro para avaliar o grau de estenose \u00e9 a \r\nvelocidade de pico diast\u00f3lico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/61648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da compet\u00eancia tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2356,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Agente Fazend\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61650,"hashId":"3ebebd16ec2c910d9a4b661f5e9d2e43","enunciado":"<p align=justify>Acerca da compet\u00eancia tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":291420,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Imposto Provis\u00f3rio Sobre a Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (IPMF) e a Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Sobre a Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (CPMF) foram institu\u00eddos pelo exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual da Uni\u00e3o Federal.","id":291419,"corpo":"<p align=justify>O Imposto Provis\u00f3rio Sobre a Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (IPMF) e a Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria Sobre a Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (CPMF) foram institu\u00eddos pelo exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual da Uni\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Distrito Federal, a institui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Servi\u00e7os de quaisquer natureza (ISS) e do Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana IPTU decorre do exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria cumulativa.","id":291420,"corpo":"<p align=justify>No Distrito Federal, a institui\u00e7\u00e3o do Imposto Sobre Servi\u00e7os de quaisquer natureza (ISS) e do Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana IPTU decorre do exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria cumulativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o tributos atribu\u00eddos \u00e0 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.","id":291421,"corpo":"<p align=justify>Taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o tributos atribu\u00eddos \u00e0 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e ao Distrito Federal","id":291422,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e ao Distrito Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o poder\u00e1, por meio de lei complementar, instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos estados, do Distrito Federal ou dos munic\u00edpios","id":291423,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o poder\u00e1, por meio de lei complementar, instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos estados, do Distrito Federal ou dos munic\u00edpios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/61650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paisagem \u00e9 o resultado do processo de constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o. Segundo Santos, (1988) \"A paisagem \u00e9 um conjunto heterog\u00eaneo de formas naturais e artificiais, \u00e9 formada por fra\u00e7\u00f5es de ambas\". Assinale a alternativa que identifica as condi\u00e7\u00f5es ambientais e caracter\u00edsticas de algumas paisagens.","provas":[{"id":2375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":61675,"hashId":"123ee2fbb7f1f3a15914d0b44e1e85c5","enunciado":"<p align=justify>A paisagem \u00e9 o resultado do processo de constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o. Segundo Santos, (1988) \"A paisagem \u00e9 um conjunto\r\nheterog\u00eaneo de formas naturais e artificiais, \u00e9 formada por fra\u00e7\u00f5es de ambas\".\r\nAssinale a alternativa que identifica as condi\u00e7\u00f5es ambientais e caracter\u00edsticas de algumas paisagens.<\/p>","resposta":291541,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre os principais compartimentos do relevo no estado de Pernambuco, destacam-se: plan\u00edcie costeira, colinas de Zona da Mata, Planalto da Borborema e Chapada do Apodi, com intensa explora\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio.","id":291537,"corpo":"<p align=justify>Dentre os principais compartimentos do relevo no estado de Pernambuco, destacam-se: plan\u00edcie costeira, colinas de Zona da\r\nMata, Planalto da Borborema e Chapada do Apodi, com intensa explora\u00e7\u00e3o do min\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O clima quente e \u00famido com chuvas de ver\u00e3o ocorre em toda a Zona da Mata, dominando sobretudo na parte da \"Mata Seca\", no munic\u00edpio de Paulista, onde predomina a cana-de-a\u00e7\u00facar.","id":291538,"corpo":"<p align=justify>O clima quente e \u00famido com chuvas de ver\u00e3o ocorre em toda a Zona da Mata, dominando sobretudo na parte da \"Mata\r\nSeca\", no munic\u00edpio de Paulista, onde predomina a cana-de-a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rio S\u00e3o Francisco, que separa, no Nordeste, os estados da Bahia, Pernambuco e Alagoas, \u00e9 utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e para a irriga\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a de projetos agr\u00edcolas para exporta\u00e7\u00e3o.","id":291539,"corpo":"<p align=justify>O rio S\u00e3o Francisco, que separa, no Nordeste, os estados da Bahia, Pernambuco e Alagoas, \u00e9 utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de\r\nenergia el\u00e9trica e para a irriga\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a de projetos agr\u00edcolas para exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rio Paratibe situa-se no munic\u00edpio de Paulista, em terrenos cristalinos da Borborema, favorecendo, pr\u00f3ximo a sua foz, a cria\u00e7\u00e3o de camar\u00f5es.","id":291540,"corpo":"<p align=justify>O rio Paratibe situa-se no munic\u00edpio de Paulista, em terrenos cristalinos da Borborema, favorecendo, pr\u00f3ximo a sua foz, a\r\ncria\u00e7\u00e3o de camar\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Mata Atl\u00e2ntica, segunda maior floresta tropical \u00famida do Brasil, foi a mais atingida pelo desmatamento praticado desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o.","id":291541,"corpo":"<p align=justify>A Mata Atl\u00e2ntica, segunda maior floresta tropical \u00famida do Brasil, foi a mais atingida pelo desmatamento praticado desde o\r\nin\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/61675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos tumores abaixo, costuma apresentar met\u00e1stase \u00f3ssea do tipo esclerosante? ","provas":[{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":61695,"hashId":"66938bf465da4680bea18a5f15bc3206","enunciado":"<p align=justify>Qual dos tumores abaixo, costuma apresentar met\u00e1stase \u00f3ssea \r\ndo tipo esclerosante? <\/p>","resposta":291622,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rim","id":291620,"corpo":"<p align=justify>Rim<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bexiga","id":291621,"corpo":"<p align=justify>Bexiga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3stata","id":291622,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00f3stata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00eanis","id":291623,"corpo":"<p align=justify>P\u00eanis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Test\u00edculo","id":291624,"corpo":"<p align=justify>Test\u00edculo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/61695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 3.780\/2003, que alterou parcialmente o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, a responsabilidade solid\u00e1ria do tomador de servi\u00e7o se aplica","provas":[{"id":2356,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Agente Fazend\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":61704,"hashId":"bb7e81c782033c5be799260583618f83","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 3.780\/2003, que alterou parcialmente o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, a responsabilidade solid\u00e1ria do tomador de servi\u00e7o se aplica<\/p>","resposta":291662,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 EMTU - Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos - EMTU, quando efetuar o pagamento ou repasse dos valores referentes aos servi\u00e7os de transportes de passageiros de natureza municipal e intermunicipal. ","id":291661,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 EMTU - Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos - EMTU, quando efetuar o pagamento ou repasse dos valores referentes aos servi\u00e7os de transportes de passageiros de natureza municipal e intermunicipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos bancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, Caixa Econ\u00f4mica Federal, os bancos de investimentos, sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio, as associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimos, integrantes ou n\u00e3o do sistema financeiro, quando do pagamento dos servi\u00e7os que lhes forem prestados por terceiros, correspondentes, franqueados, agentes, revendedores, representantes ou concession\u00e1rios.","id":291662,"corpo":"<p align=justify>aos bancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, Caixa Econ\u00f4mica Federal, os bancos de investimentos, sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio, as associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimos, integrantes ou n\u00e3o do sistema financeiro, quando do pagamento dos servi\u00e7os que lhes forem prestados por terceiros, correspondentes, franqueados, agentes, revendedores, representantes ou concession\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos, tais como o SESI, SENAI, SESC, SENAC, SENAR e SEBRAE, em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os que lhes forem prestados na \u00e1rea de consultoria.","id":291663,"corpo":"<p align=justify>aos Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos, tais como o SESI, SENAI, SESC, SENAC, SENAR e SEBRAE, em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os que lhes forem prestados na \u00e1rea de consultoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediante o recolhimento integral do imposto, multa e acr\u00e9scimos legais, exclu\u00eddo o valor de reten\u00e7\u00e3o na fonte. ","id":291664,"corpo":"<p align=justify>mediante o recolhimento integral do imposto, multa e acr\u00e9scimos legais, exclu\u00eddo o valor de reten\u00e7\u00e3o na fonte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s empresas industriais, definidas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, quando da produ\u00e7\u00e3o de bens com terceiros no munic\u00edpio.","id":291665,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s empresas industriais, definidas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI, quando da produ\u00e7\u00e3o de bens com terceiros no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Paulista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Paulista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395024,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-paulista-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/61704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de manejo ecologicamente mais adequado de sistemas agr\u00edcolas, que permita minimizar as perdas causadas por insetos herb\u00edvoros, sem afetar a fauna da regi\u00e3o do entorno \u00e9","provas":[{"id":3092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":93336,"hashId":"bcc79e6b5604eee4241430d9706829dd","enunciado":"<p align=justify>A forma de manejo ecologicamente mais adequado de sistemas\r\nagr\u00edcolas, que permita minimizar as perdas causadas\r\npor insetos herb\u00edvoros, sem afetar a fauna da regi\u00e3o\r\ndo entorno \u00e9<\/p>","resposta":440770,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar DDT nas planta\u00e7\u00f5es, antes do plantio.","id":440767,"corpo":"aplicar DDT nas planta\u00e7\u00f5es, antes do plantio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introduzir outros insetos para competir com os j\u00e1 existentes.","id":440768,"corpo":"introduzir outros insetos para competir com os j\u00e1\r\nexistentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar herbicidas antes da semeadura e durante a safra.","id":440769,"corpo":"aplicar herbicidas antes da semeadura e durante a\r\nsafra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir inset\u00edvoros na \u00e1rea de plantio.","id":440770,"corpo":"introduzir inset\u00edvoros na \u00e1rea de plantio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"introduzir decompositores para eliminar os insetos praga.","id":440771,"corpo":"introduzir decompositores para eliminar os insetos\r\npraga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/93336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um crit\u00e9rio inv\u00e1lido para a sele\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea destinada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica a","provas":[{"id":3092,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":93345,"hashId":"bc36d1a14e344b7eac9beb300d805708","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um crit\u00e9rio inv\u00e1lido para a sele\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea\r\ndestinada \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica a<\/p>","resposta":440812,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de esp\u00e9cies end\u00eamicas. ","id":440811,"corpo":"presen\u00e7a de esp\u00e9cies end\u00eamicas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta densidade populacional.","id":440812,"corpo":"alta densidade populacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alta diversidade.","id":440813,"corpo":"alta diversidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o territorial.","id":440814,"corpo":"extens\u00e3o territorial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de predadores de topo.","id":440815,"corpo":"presen\u00e7a de predadores de topo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/93345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pesquisa de campo, quando o pesquisador vai at\u00e9 suas fontes para obter informa\u00e7\u00e3o, com um formul\u00e1rio estruturado ou semi-estruturado, ele enfrenta um problema cl\u00e1ssico chamado Paradoxo do observador. \u00c9 a tend\u00eancia que as pessoas t\u00eam de se comportar de outra forma, que n\u00e3o a natural, diante do pesquisador. Elas ficam, normalmente, mais tensas ou respondem supondo expectativas. Sobre esse problema, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93398,"hashId":"3b1a8ca0ddf2ad0c6634afb89782e8dd","enunciado":"<p align=justify>Na pesquisa de campo, quando o pesquisador vai at\u00e9 suas fontes para obter informa\u00e7\u00e3o, com um formul\u00e1rio estruturado ou semi-estruturado, ele enfrenta um problema cl\u00e1ssico chamado Paradoxo do observador. \u00c9 a tend\u00eancia que as pessoas t\u00eam de se comportar de outra forma, que n\u00e3o a natural, diante do pesquisador. Elas ficam, normalmente, mais tensas ou respondem supondo expectativas. Sobre esse problema, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":441068,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paradoxo do observador pode ocorrer em outras pr\u00e1ticas e n\u00e3o apenas na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. No fotojornalismo, por exemplo, a presen\u00e7a da c\u00e2mara influi no objeto.","id":441068,"corpo":"<p align=justify>O paradoxo do observador pode ocorrer em outras pr\u00e1ticas e n\u00e3o apenas na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. No fotojornalismo, por exemplo, a presen\u00e7a da c\u00e2mara influi no objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pesquisas s\u00e3o muito mais confi\u00e1veis quando s\u00e3o feitas sem participa\u00e7\u00e3o de um entrevistador. As malas diretas resolvem esse problema sem nenhuma desvantagem.","id":441069,"corpo":"<p align=justify>As pesquisas s\u00e3o muito mais confi\u00e1veis quando s\u00e3o feitas sem participa\u00e7\u00e3o de um entrevistador. As malas diretas resolvem esse problema sem nenhuma desvantagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paradoxo do observador s\u00f3 existe na realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas quantitativas. Nas qualitativas, o problema n\u00e3o existe por ser reproduzido o ambiente natural que se pretende pesquisar.","id":441070,"corpo":"<p align=justify>O paradoxo do observador s\u00f3 existe na realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas quantitativas. Nas qualitativas, o problema n\u00e3o existe por ser reproduzido o ambiente natural que se pretende pesquisar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel eliminar o paradoxo do observador usando formul\u00e1rios n\u00e3o-estruturados, que permitem uma intera\u00e7\u00e3o mais natural com a fonte.","id":441071,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel eliminar o paradoxo do observador usando formul\u00e1rios n\u00e3o-estruturados, que permitem uma intera\u00e7\u00e3o mais natural com a fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paradoxo do observador invalida o resultado das pesquisas de opini\u00e3o, que refletem, no geral, apenas a opini\u00e3o que o entrevistado imagina que o entrevistador quer.","id":441072,"corpo":"<p align=justify>O paradoxo do observador invalida o resultado das pesquisas de opini\u00e3o, que refletem, no geral, apenas a opini\u00e3o que o entrevistado imagina que o entrevistador quer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/93398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base nesse texto e em refer\u00eancias dos estudos de agenda setting, considere as seguintes afirmativas: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93403,"hashId":"661fe1f73163cc4aca3763fb774218da","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/29.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse texto e em refer\u00eancias dos estudos de agenda setting, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/0.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\r\n<P><\/P>","resposta":441090,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441086,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441087,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":441088,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441089,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441090,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/93403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no texto acima, considere as seguintes afirmativas: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93426,"hashId":"ea9ed42a99d847355e8e26cbd2906acc","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/33.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/100.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\r\n<P><\/P>","resposta":441211,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":441207,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":441208,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441209,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":441210,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":441211,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/93426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93476,"hashId":"27c1a5b865c225714a5464c80e970c98","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/Imagem_13.gif><\/P>","resposta":441439,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estatais aumentaram para R$ 4,123 bilh\u00f5es a participa\u00e7\u00e3o no super\u00e1vit prim\u00e1rio do setor p\u00fablico. A informa\u00e7\u00e3o consta do relat\u00f3rio de abril, sobre mar\u00e7o, do Minist\u00e9rio da Fazenda. No total, a economia foi de R$ 13,186 bilh\u00f5es, somando Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e estatais. \u00c9 o maior valor para o m\u00eas de mar\u00e7o desde 1991, quando a s\u00e9rie hist\u00f3rica foi iniciada.","id":441438,"corpo":"<p align=justify>As estatais aumentaram para R$ 4,123 bilh\u00f5es a participa\u00e7\u00e3o no super\u00e1vit prim\u00e1rio do setor p\u00fablico. A informa\u00e7\u00e3o consta do relat\u00f3rio de abril, sobre mar\u00e7o, do Minist\u00e9rio da Fazenda. No total, a economia foi de R$ 13,186 bilh\u00f5es, somando Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e estatais. \u00c9 o maior valor para o m\u00eas de mar\u00e7o desde 1991, quando a s\u00e9rie hist\u00f3rica foi iniciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A economia do setor p\u00fablico consolidado (Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e estatais) para o pagamento de juros em mar\u00e7o somou R$ 13,186 bilh\u00f5es. Esse super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) \u00e9 recorde para o m\u00eas da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1991. Esse resultado tamb\u00e9m \u00e9 quase tr\u00eas vezes maior que o registrado em fevereiro (R$ 4,729 bilh\u00f5es) e 7,6% acima do alcan\u00e7ado em mar\u00e7o do ano passado (R$ 12,258 bilh\u00f5es).","id":441439,"corpo":"<p align=justify>A economia do setor p\u00fablico consolidado (Uni\u00e3o, Estados, Munic\u00edpios e estatais) para o pagamento de juros em mar\u00e7o somou R$ 13,186 bilh\u00f5es. Esse super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) \u00e9 recorde para o m\u00eas da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1991. Esse resultado tamb\u00e9m \u00e9 quase tr\u00eas vezes maior que o registrado em fevereiro (R$ 4,729 bilh\u00f5es) e 7,6% acima do alcan\u00e7ado em mar\u00e7o do ano passado (R$ 12,258 bilh\u00f5es).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O setor p\u00fablico conseguiu atingir a meta de economia no setor p\u00fablico, com folgas, no m\u00eas de mar\u00e7o. Somando o super\u00e1vit da Uni\u00e3o, Estado, Munic\u00edpios e estatais, a cifra atingiu R$ 13,186 bilh\u00f5es. Esse super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) \u00e9 recorde para o m\u00eas da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1991. \u00c9, tamb\u00e9m, quase tr\u00eas vezes maior que o registrado em fevereiro (R$ 4,729 bilh\u00f5es).","id":441440,"corpo":"<p align=justify>O setor p\u00fablico conseguiu atingir a meta de economia no setor p\u00fablico, com folgas, no m\u00eas de mar\u00e7o. Somando o super\u00e1vit da Uni\u00e3o, Estado, Munic\u00edpios e estatais, a cifra atingiu R$ 13,186 bilh\u00f5es. Esse super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) \u00e9 recorde para o m\u00eas da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 1991. \u00c9, tamb\u00e9m, quase tr\u00eas vezes maior que o registrado em fevereiro (R$ 4,729 bilh\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios foram o \u00fanico setor p\u00fablico que n\u00e3o conseguiu aumentar o super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) em mar\u00e7o de 2006, segundo relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio da Fazenda. Tanto Estados quanto Uni\u00e3o e at\u00e9 as estatais conseguiram, de fevereiro para mar\u00e7o, economizar mais. A situa\u00e7\u00e3o pode piorar com a entrada em vigor em maio do novo sal\u00e1rio m\u00ednimo, de R$ 350,00.","id":441441,"corpo":"<p align=justify>Os Munic\u00edpios foram o \u00fanico setor p\u00fablico que n\u00e3o conseguiu aumentar o super\u00e1vit prim\u00e1rio (receitas menos despesas, excluindo gastos com juros) em mar\u00e7o de 2006, segundo relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio da Fazenda. Tanto Estados quanto Uni\u00e3o e at\u00e9 as estatais conseguiram, de fevereiro para mar\u00e7o, economizar mais. A situa\u00e7\u00e3o pode piorar com a entrada em vigor em maio do novo sal\u00e1rio m\u00ednimo, de R$ 350,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Fazenda divulgou relat\u00f3rio sobre a economia no setor p\u00fablico em mar\u00e7o de 2006. Os gastos com despesas correntes subiram de R$ 3,721 para 4,551 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso, os Munic\u00edpios foram o \u00fanico setor que n\u00e3o conseguiu aumentar a economia, caindo de R$1,254 para 1,168 bilh\u00e3o. Mas estatais, Uni\u00e3o e Estados compensaram o d\u00e9ficit dos Munic\u00edpios e conseguiram atingir a marca de R$ 13,186 bilh\u00f5es de super\u00e1vit, 7,6% maior que o de mar\u00e7o de 2005 e quase tr\u00eas vezes maior que a economia de fevereiro.","id":441442,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Fazenda divulgou relat\u00f3rio sobre a economia no setor p\u00fablico em mar\u00e7o de 2006. Os gastos com despesas correntes subiram de R$ 3,721 para 4,551 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso, os Munic\u00edpios foram o \u00fanico setor que n\u00e3o conseguiu aumentar a economia, caindo de R$1,254 para 1,168 bilh\u00e3o. Mas estatais, Uni\u00e3o e Estados compensaram o d\u00e9ficit dos Munic\u00edpios e conseguiram atingir a marca de R$ 13,186 bilh\u00f5es de super\u00e1vit, 7,6% maior que o de mar\u00e7o de 2005 e quase tr\u00eas vezes maior que a economia de fevereiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/93476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas frases, que fazem parte de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, foram escritas de acordo com as normas adequadas para a reda\u00e7\u00e3o de textos noticiosos impressos.","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93492,"hashId":"13cafa6fa305206b4096b40402010d66","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujas frases, que fazem parte de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, foram escritas de acordo com as normas adequadas para a reda\u00e7\u00e3o de textos noticiosos impressos.<\/p>","resposta":441527,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dr. Joseph Gould, do Departamento de Antropologia da USP, lan\u00e7ou ontem seu quinto livro na \u00e1rea em que atua.","id":441526,"corpo":"<p align=justify>O dr. Joseph Gould, do Departamento de Antropologia da USP, lan\u00e7ou ontem seu quinto livro na \u00e1rea em que atua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico Andr\u00e9 Pereira Vargas, endocrinologista, foi nomeado diretor da Faculdade de Medicina da Universidade Estadual de Londrina (UEL).","id":441527,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9dico Andr\u00e9 Pereira Vargas, endocrinologista, foi nomeado diretor da Faculdade de Medicina da Universidade Estadual de Londrina (UEL).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reitor e sua mulher Tereza compareceram \u00e0 cerim\u00f4nia de posse ontem \u00e0 noite.","id":441528,"corpo":"<p align=justify>O reitor e sua mulher Tereza compareceram \u00e0 cerim\u00f4nia de posse ontem \u00e0 noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os custos com o programa j\u00e1 atingem R$ 250 milh\u00f5es de reais.","id":441529,"corpo":"<p align=justify>Os custos com o programa j\u00e1 atingem R$ 250 milh\u00f5es de reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O doutor Joseph Gould, do Departamento de Antropologia da USP, lan\u00e7ou ontem seu quinto sobre o mesmo tema do t\u00edtulo anterior.","id":441530,"corpo":"<p align=justify>O doutor Joseph Gould, do Departamento de Antropologia da USP, lan\u00e7ou ontem seu quinto sobre o mesmo tema do t\u00edtulo anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/93492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna da direita de acordo com sua pertin\u00eancia com a coluna da esquerda.\nAssinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo. ","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93544,"hashId":"727d07903e688388a1d989c55a626723","enunciado":"Numere a coluna da direita de acordo com sua pertin\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/54.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo. \n<P><\/P> \n<P><\/P>","resposta":441778,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 5 - 2 - 3 - 1.","id":441777,"corpo":"<p align=justify>4 - 5 - 2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 5 - 4 - 1 - 3.","id":441778,"corpo":"<p align=justify>2 - 5 - 4 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 5 - 2 - 1 - 4.","id":441779,"corpo":"<p align=justify>3 - 5 - 2 - 1 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 5 - 3 - 2 - 4.","id":441780,"corpo":"<p align=justify>1 - 5 - 3 - 2 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - 1 - 4 - 3 - 2.","id":441781,"corpo":"<p align=justify>5 - 1 - 4 - 3 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/93544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas de uma campanha publicit\u00e1ria, numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo. ","provas":[{"id":3097,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":93574,"hashId":"10fbb7cdd156ad980999746d940b677f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas de uma campanha publicit\u00e1ria, numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3097\/60.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.\r\n<P><\/P>","resposta":441926,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 5 - 2 - 3 - 1.","id":441924,"corpo":"<p align=justify>4 - 5 - 2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 5 - 4 - 1 - 3.","id":441925,"corpo":"<p align=justify>2 - 5 - 4 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 5 - 2 - 1 - 4.","id":441926,"corpo":"<p align=justify>3 - 5 - 2 - 1 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 5 - 3 - 2 - 4.","id":441927,"corpo":"<p align=justify>1 - 5 - 3 - 2 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - 1 - 4 - 3 - 2.","id":441928,"corpo":"<p align=justify>5 - 1 - 4 - 3 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/93574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cessar\u00e1 para os menores a incapacidade:","provas":[{"id":2741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-advogado-junior-pleno-senior","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":74102,"hashId":"ed91113f316d3497b84214ca3cdcaea9","enunciado":"<p align=justify>Cessar\u00e1 para os menores a incapacidade:<\/p>","resposta":350120,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por concess\u00e3o de pai ou da m\u00e3e, se esta tiver a guarda do filho, quando o menor completar catorze anos de idade.","id":350119,"corpo":"<p align=justify>Por concess\u00e3o de pai ou da m\u00e3e, se esta tiver a guarda do filho, quando o menor completar catorze anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de emprego, se em fun\u00e7\u00e3o dele o menor com dezesseis anos completos tiver economia pr\u00f3pria.","id":350120,"corpo":"<p align=justify>Pela exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de emprego, se em fun\u00e7\u00e3o dele o menor com dezesseis anos completos tiver economia pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico profissionalizante.","id":350121,"corpo":"<p align=justify>Pela conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico profissionalizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela uni\u00e3o est\u00e1vel com pessoa capaz.","id":350122,"corpo":"<p align=justify>Pela uni\u00e3o est\u00e1vel com pessoa capaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela nomea\u00e7\u00e3o para o cargo p\u00fablico de provimento em comiss\u00e3o. ","id":350123,"corpo":"<p align=justify>Pela nomea\u00e7\u00e3o para o cargo p\u00fablico de provimento em comiss\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/74102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico praticado pelo absolutamente incapaz, sem a devida representa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1:","provas":[{"id":2741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-advogado-junior-pleno-senior","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":74105,"hashId":"752bcea2191528a25dcde053ed9c38b8","enunciado":"<p align=justify>O neg\u00f3cio jur\u00eddico praticado pelo absolutamente incapaz, sem a devida representa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1:<\/p>","resposta":350139,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nulo.","id":350139,"corpo":"<p align=justify>Nulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anul\u00e1vel. ","id":350140,"corpo":"<p align=justify>Anul\u00e1vel. \t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anul\u00e1vel se envolver quantia de relativa monta.","id":350141,"corpo":"<p align=justify>Anul\u00e1vel se envolver quantia de relativa monta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nulo, se n\u00e3o houver autoriza\u00e7\u00e3o do juiz, ouvido o MP.","id":350142,"corpo":"<p align=justify>Nulo, se n\u00e3o houver autoriza\u00e7\u00e3o do juiz, ouvido o MP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":350143,"corpo":"<p align=justify>Inexistente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/74105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bom administrador se preocupa em avaliar corretamente o seu pessoal, e tem consci\u00eancia das dificuldades inerentes a esse processo. Para que o efeito-halo n\u00e3o distor\u00e7a seu julgamento, voc\u00ea:","provas":[{"id":2739,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":74245,"hashId":"cab2a2bd38db6c56da27247235232146","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Um bom administrador se preocupa em avaliar corretamente o seu pessoal, e tem consci\u00eancia das dificuldades inerentes a esse processo. Para que o <U>efeito<\/U>-halo n\u00e3o distor\u00e7a seu julgamento, voc\u00ea:<\/STRONG><\/P>","resposta":350830,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera prioritariamente como fonte de classifica\u00e7\u00e3o para a sua avalia\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es mais recentes do subordinado.","id":350829,"corpo":"<p align=justify>Considera prioritariamente como fonte de classifica\u00e7\u00e3o para a sua avalia\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es mais recentes do subordinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evita que a sua opini\u00e3o pessoal a respeito do subordinado influa na mensura\u00e7\u00e3o do desempenho.","id":350830,"corpo":"<p align=justify>Evita que a sua opini\u00e3o pessoal a respeito do subordinado influa na mensura\u00e7\u00e3o do desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelece padr\u00f5es de desempenho amplos que permitam flexibilidade nas avalia\u00e7\u00f5es.","id":350831,"corpo":"<p align=justify>Estabelece padr\u00f5es de desempenho amplos que permitam flexibilidade nas avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tende a ser muito rigoroso ao avaliar o desempenho do seu subordinado.","id":350832,"corpo":"<p align=justify>Tende a ser muito rigoroso ao avaliar o desempenho do seu subordinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Busca situar todos os subordinados em uma m\u00e9dia, evitando coloc\u00e1-los em posi\u00e7\u00f5es extremas.","id":350833,"corpo":"<p align=justify>Busca situar todos os subordinados em uma m\u00e9dia, evitando coloc\u00e1-los em posi\u00e7\u00f5es extremas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/74245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Planejamento Operacional \u00e9 um dos tipos de planejamento existentes. Seu conte\u00fado e sua amplitude compreendem, respectivamente:","provas":[{"id":2739,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":74277,"hashId":"0295ef0b741d94ce9b14aa961bf68a35","enunciado":"<p align=justify><STRONG>O Planejamento Operacional \u00e9 um dos tipos de planejamento existentes. Seu conte\u00fado e sua amplitude compreendem, respectivamente:<\/STRONG><\/p>","resposta":351003,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conte\u00fado gen\u00e9rico e anal\u00edtico e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda a empresa como uma totalidade.","id":350999,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado gen\u00e9rico e anal\u00edtico e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda a empresa como uma totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado gen\u00e9rico e sint\u00e9tico e amplitude macroorientada, isto \u00e9, aborda a empresa como uma totalidade.","id":351000,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado gen\u00e9rico e sint\u00e9tico e amplitude macroorientada, isto \u00e9, aborda a empresa como uma totalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado menos gen\u00e9rico e mais detalhado e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda cada unidade da empresa ou cada conjunto de recursos separadamente.","id":351001,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado menos gen\u00e9rico e mais detalhado e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda cada unidade da empresa ou cada conjunto de recursos separadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado detalhado e anal\u00edtico e amplitude macroorientada, isto \u00e9, aborda cada unidade da empresa ou cada conjunto de recursos separadamente.","id":351002,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado detalhado e anal\u00edtico e amplitude macroorientada, isto \u00e9, aborda cada unidade da empresa ou cada conjunto de recursos separadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado detalhado e anal\u00edtico e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda cada tarefa ou opera\u00e7\u00e3o separadamente.","id":351003,"corpo":"<p align=justify>Conte\u00fado detalhado e anal\u00edtico e amplitude microorientada, isto \u00e9, aborda cada tarefa ou opera\u00e7\u00e3o separadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"}],"slug":"administracao-geral\/74277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 quando da sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o Municipal, a qual ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":2743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":74339,"hashId":"a77910189bbc764032b95308be97cc3e","enunciado":"<p align=justify>Pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 quando da sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o Municipal, a qual ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":351323,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da legalidade e impessoalidade.","id":351319,"corpo":"<p align=justify>Da legalidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da moralidade e da igualdade.","id":351320,"corpo":"<p align=justify>Da moralidade e da igualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da publicidade e probidade administrativa.","id":351321,"corpo":"<p align=justify>Da publicidade e probidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio e do julgamento objetivo.","id":351322,"corpo":"<p align=justify>Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio e do julgamento objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita.","id":351323,"corpo":"<p align=justify>Da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/74339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contador p\u00fablico ao contabilizar as receitas correntes arrecadadas provenientes de d\u00edvida ativa do munic\u00edpio, utilizar\u00e1 de qual regime cont\u00e1bil?","provas":[{"id":2743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":74362,"hashId":"47492203b6775d92643a0fceeabb1913","enunciado":"<p align=justify>O contador p\u00fablico ao contabilizar as receitas correntes arrecadadas provenientes de d\u00edvida ativa do munic\u00edpio, utilizar\u00e1 de qual regime cont\u00e1bil?<\/p>","resposta":351434,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de caixa","id":351434,"corpo":"<p align=justify>de caixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de compet\u00eancia","id":351435,"corpo":"<p align=justify>de compet\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de arrecada\u00e7\u00e3o","id":351436,"corpo":"<p align=justify>de arrecada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro","id":351437,"corpo":"<p align=justify>financeiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regime misto","id":351438,"corpo":"<p align=justify>regime misto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/74362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Contas dos Sistemas Financeiro, Patrimonial e de Compensa\u00e7\u00e3o, o Ativo \u00e9 dividido em:","provas":[{"id":2743,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":74379,"hashId":"4408a45f60baad0b1d7ca125d87e1ec2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Plano de Contas dos Sistemas Financeiro, Patrimonial e de Compensa\u00e7\u00e3o, o Ativo \u00e9 dividido em:<\/p>","resposta":351519,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo financeiro e permanente.","id":351519,"corpo":"<p align=justify>Ativo financeiro e permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es ativas e passivas resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":351520,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es ativas e passivas resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es ativas e passivas independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":351521,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es ativas e passivas independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo financeiro e permanente.","id":351522,"corpo":"<p align=justify>Passivo financeiro e permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A. ","id":351523,"corpo":"<p align=justify>N.R.A. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/74379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo abaixo de comuta\u00e7\u00e3o que a Internet utiliza?","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74605,"hashId":"ee3908e734fa3e6245d7b4b8882fe6a0","enunciado":"<p align=justify>Qual o tipo abaixo de comuta\u00e7\u00e3o que a\r\nInternet utiliza?<\/p>","resposta":352595,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por largura de banda.","id":352594,"corpo":"<p align=justify>por largura de banda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de pacotes.","id":352595,"corpo":"<p align=justify>de pacotes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por divis\u00e3o de tempo.","id":352596,"corpo":"<p align=justify>por divis\u00e3o de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de circuitos.","id":352597,"corpo":"<p align=justify>de circuitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419861,"slug":"informatica-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/74605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Basicamente o correio eletr\u00f4nico utiliza dos protocolos:","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74611,"hashId":"309acbbb96a7e9c915d2e70c7efc18fe","enunciado":"<p align=justify>Basicamente o correio eletr\u00f4nico utiliza dos\r\nprotocolos:<\/p>","resposta":352614,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP e FTP.","id":352612,"corpo":"<p align=justify>SMTP e FTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TCP e UDP.","id":352613,"corpo":"<p align=justify>TCP e UDP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP e POP3.","id":352614,"corpo":"<p align=justify>SMTP e POP3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP e POP3.","id":352615,"corpo":"<p align=justify>FTP e POP3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"}],"slug":"informatica\/74611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a linguagem mais expressiva para a modelagem de sistemas orientados a objetos:","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74626,"hashId":"35ec8e191ae3f58cc7ffa49e1bfbaa7b","enunciado":"<p align=justify>Qual a linguagem mais expressiva para a\r\nmodelagem de sistemas orientados a objetos:<\/p>","resposta":352679,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SQL.","id":352676,"corpo":"<p align=justify>SQL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MER.","id":352677,"corpo":"<p align=justify>MER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DFD.","id":352678,"corpo":"<p align=justify>DFD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UML.","id":352679,"corpo":"<p align=justify>UML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/74626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a melhor defini\u00e7\u00e3o abaixo para Diagrama de Classe:","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74630,"hashId":"06623ca59f247b6ff6738e1ebdc69e6e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a melhor defini\u00e7\u00e3o abaixo para\r\nDiagrama de Classe:<\/p>","resposta":352702,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da estrutura dos objetos e suas heran\u00e7as.","id":352700,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da estrutura dos objetos e\r\nsuas heran\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das classes e suas agrega\u00e7\u00f5es.","id":352701,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das classes e\r\nsuas agrega\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da estrutura e rela\u00e7\u00f5es das classes.","id":352702,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o da estrutura e rela\u00e7\u00f5es\r\ndas classes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das inst\u00e2cias e suas heran\u00e7as.","id":352703,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das inst\u00e2cias e\r\nsuas heran\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/74630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de processamento que melhor representa o uso de um browser na internet?","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74636,"hashId":"b8f4886e41aea229dcb9c2127dd0f102","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o tipo de processamento que melhor\r\nrepresenta o uso de um browser na internet?<\/p>","resposta":352727,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribu\u00eddo.","id":352726,"corpo":"<p align=justify>distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cliente\/servidor.","id":352727,"corpo":"<p align=justify>cliente\/servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centralizado.","id":352728,"corpo":"<p align=justify>centralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentralizado.","id":352729,"corpo":"<p align=justify>descentralizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/74636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o mais adequada para criptografia \u00e9:","provas":[{"id":2748,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":74640,"hashId":"59e57d4df6dcbb0b940beef1ace00ce0","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o mais adequada para criptografia \u00e9:<\/p>","resposta":352740,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 transformada de sua forma original para outra ileg\u00edvel.","id":352740,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 transformada de sua forma original\r\npara outra ileg\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 decodificada em processos interativos.","id":352741,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 decodificada em processos\r\ninterativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compacta\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel de dados.","id":352742,"corpo":"<p align=justify>a compacta\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a topologia de senhas dentro de uma empresa.","id":352743,"corpo":"<p align=justify>a topologia de senhas dentro de uma empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/74640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Forjamento \u00e9 o:","provas":[{"id":2010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":50718,"hashId":"ff98ba76162be0d2c16a4a3b4f1ac60f","enunciado":"Forjamento \u00e9 o:","resposta":240705,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as s\u00f3lidas atrav\u00e9s da fus\u00e3o met\u00e1lica em moldes pr\u00e9-aquecidos.","id":240704,"corpo":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as s\u00f3lidas atrav\u00e9s da fus\u00e3o met\u00e1lica em moldes pr\u00e9-aquecidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas s\u00f3lidas atrav\u00e9s de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, geralmente a quente, com o aux\u00edlio de ferramentas agindo por choques ou press\u00e3o, segundo um movimento relativo de transla\u00e7\u00e3o.","id":240705,"corpo":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas s\u00f3lidas atrav\u00e9s de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, geralmente a quente, com o aux\u00edlio de ferramentas agindo por choques ou press\u00e3o, segundo um movimento relativo de transla\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas maci\u00e7as por deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, atrav\u00e9s de press\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o","id":240706,"corpo":"Processo de obten\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas maci\u00e7as por deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, atrav\u00e9s de press\u00e3o e movimenta\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de forma\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as atrav\u00e9s de deforma\u00e7\u00e3o causada por matriz tipo macho e f\u00eamea, acionada por prensa de duplo efeito.","id":240707,"corpo":"Processo de forma\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as atrav\u00e9s de deforma\u00e7\u00e3o causada por matriz tipo macho e f\u00eamea, acionada por prensa de duplo efeito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de forma\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas quaisquer, em moldes de madeira casquilhados em areia por fundi\u00e7\u00e3o a baixa press\u00e3o","id":240708,"corpo":"Processo de forma\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as met\u00e1licas quaisquer, em moldes de madeira casquilhados em areia por fundi\u00e7\u00e3o a baixa press\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/50718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o das atividades de controle de zoonoses, deve-se obedecer aos seguintes procedimentos: ","provas":[{"id":1994,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Endemias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50774,"hashId":"307b1114157cc027750b35ca69a885b1","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o das atividades de controle de zoonoses, deve-se obedecer aos seguintes\r\nprocedimentos:\r\n <\/p>","resposta":240982,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor de conchas, pin\u00e7as e caminh\u00f5es de coleta de lixo. ","id":240979,"corpo":"Dispor de conchas, pin\u00e7as e caminh\u00f5es de coleta de lixo.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar \u00f3culos escuros, aventais e coletes. ","id":240980,"corpo":"Usar \u00f3culos escuros, aventais e coletes.\r\n ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispor de lanchas, coletes e caminh\u00f5es de coleta de lixo. ","id":240981,"corpo":"Dispor de lanchas, coletes e caminh\u00f5es de coleta de lixo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Usar botas, luvas e vestu\u00e1rio adequado.","id":240982,"corpo":"  Usar botas, luvas e vestu\u00e1rio adequado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44250,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/50774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os objetivos de um Centro de Controle de Zoonoses, podemos afirmar que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o encarregada de realizar o controle de: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50802,"hashId":"834f240ff897e600c67e2112a4508b8c","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os objetivos de um Centro de Controle de Zoonoses, podemos afirmar que \u00e9 a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o encarregada de realizar o controle de:\r\n <\/p>","resposta":241122,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" animais peridom\u00e9sticos, focos de zoonoses por orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o humana em risco, e servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ","id":241119,"corpo":"<p align=justify> animais peridom\u00e9sticos, focos de zoonoses por orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o humana em risco, e\r\nservi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00f5es de animais dom\u00e9sticos e peridom\u00e9sticos. ","id":241120,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00f5es de animais dom\u00e9sticos e peridom\u00e9sticos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" animais peridom\u00e9sticos, assist\u00eancia param\u00e9dica e focos de zoonoses. ","id":241121,"corpo":"<p align=justify> animais peridom\u00e9sticos, assist\u00eancia param\u00e9dica e focos de zoonoses.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" animais dom\u00e9sticos e peridom\u00e9sticos, focos de zoonoses por orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o humana em risco e servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":241122,"corpo":"<p align=justify> animais dom\u00e9sticos e peridom\u00e9sticos, focos de zoonoses por orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o humana\r\nem risco e servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425154,"slug":"zootecnia-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"zootecnia\/50802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infesta\u00e7\u00e3o difere da infec\u00e7\u00e3o porque: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50806,"hashId":"e06f467e0869b12a8fb6104af69af6d5","enunciado":"<p align=justify>A infesta\u00e7\u00e3o difere da infec\u00e7\u00e3o porque:\r\n <\/p>","resposta":241134,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a infec\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e obrigatoriamente uma penetra\u00e7\u00e3o no hospedeiro. ","id":241134,"corpo":"<p align=justify> a infec\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e obrigatoriamente uma penetra\u00e7\u00e3o no hospedeiro.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o diferem, s\u00e3o apenas duas palavras diferentes para expressar a mesma coisa em epidemiologia. ","id":241135,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o diferem, s\u00e3o apenas duas palavras diferentes para expressar a mesma coisa em\r\nepidemiologia.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a infesta\u00e7\u00e3o exige um vetor na cadeia de transmiss\u00e3o ou um hospedeiro intermedi\u00e1rio. ","id":241136,"corpo":"<p align=justify> a infesta\u00e7\u00e3o exige um vetor na cadeia de transmiss\u00e3o ou um hospedeiro intermedi\u00e1rio.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo apenas aplic\u00e1vel as zoonoses, a infec\u00e7\u00e3o se aplica \u00e0s doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral .","id":241137,"corpo":"<p align=justify>infesta\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo apenas aplic\u00e1vel as zoonoses, a infec\u00e7\u00e3o se aplica \u00e0s doen\u00e7as\r\ntransmiss\u00edveis em geral .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425144,"slug":"zootecnia-doencas-infecciosas"}],"slug":"zootecnia\/50806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Larva Migrans Visceral, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50808,"hashId":"9a63dd20836cdec796be151c6d940fef","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Larva Migrans Visceral, pode-se afirmar que:\r\n  <\/p>","resposta":241146,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 freq\u00fcente em adultos, nos quais causa abscessos e granulomas eosinof\u00edlicos, principalmente no f\u00edgado. ","id":241144,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 freq\u00fcente em adultos, nos quais causa abscessos e granulomas eosinof\u00edlicos, principalmente\r\nno f\u00edgado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o solo contaminado com ovos infectantes de Ancylostoma caninum. ","id":241145,"corpo":"<p align=justify> a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o solo contaminado com ovos infectantes de Ancylostoma\r\ncaninum.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e9 uma zoonose causada pela migra\u00e7\u00e3o som\u00e1tica de larvas de nemat\u00f3ides parasitas de animais. ","id":241146,"corpo":"<p align=justify> \u00e9 uma zoonose causada pela migra\u00e7\u00e3o som\u00e1tica de larvas de nemat\u00f3ides parasitas de animais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O homem \u00e9 considerado um hospedeiro definitivo do agente etiol\u00f3gico.","id":241147,"corpo":"<p align=justify> O homem \u00e9 considerado um hospedeiro definitivo do agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425151,"slug":"zootecnia-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"zootecnia\/50808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Leishimanioses, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50809,"hashId":"2e6457e56f40bcc562cd9ff2fe16f759","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Leishimanioses, \u00e9 correto afirmar que:\r\n <\/p>","resposta":241152,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o para leishmaniose cut\u00e2nea: flebotomo, roedores e homem. ","id":241149,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o para leishmaniose cut\u00e2nea: flebotomo, roedores e homem.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a porta de entrada para leishmaniose cut\u00e2nea ou visceral s\u00e3o: mucosa, pele com ferimento e \u00falceras. ","id":241150,"corpo":"<p align=justify>a porta de entrada para leishmaniose cut\u00e2nea ou visceral s\u00e3o: mucosa, pele com ferimento e\r\n\u00falceras.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a leishmaniose visceral e a leishimaniose cut\u00e2nea t\u00eam o mesmo agente etiol\u00f3gico, o que varia \u00e9 a patogenia, de acordo com o vetor biol\u00f3gico e a resist\u00eancia ao hospedeiro. ","id":241151,"corpo":"<p align=justify>a leishmaniose visceral e a leishimaniose cut\u00e2nea t\u00eam o mesmo agente etiol\u00f3gico, o que varia \u00e9\r\na patogenia, de acordo com o vetor biol\u00f3gico e a resist\u00eancia ao hospedeiro.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o para leishmaniose visceral: c\u00e3o e o pr\u00f3prio homem doente.","id":241152,"corpo":"<p align=justify> s\u00e3o fontes de infec\u00e7\u00e3o para leishmaniose visceral: c\u00e3o e o pr\u00f3prio homem doente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425133,"slug":"zootecnia-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425145,"slug":"zootecnia-parasitologia"}],"slug":"zootecnia\/50809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Raiva, enfermidade sem cura, \u00e9 controlada pelas seguintes medidas: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50813,"hashId":"eb3f03573169219f7064ce87d9f84bde","enunciado":"<p align=justify>A Raiva, enfermidade sem cura, \u00e9 controlada pelas seguintes medidas:\r\n<\/p>","resposta":241169,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o anti-r\u00e1bica de c\u00e3es e gatos, apreens\u00e3o de animais errantes, captura de morcegos hemat\u00f3fagos da esp\u00e9cie Desmodus rotundus (zona rural), tratamento preventivo anti-r\u00e1bico humano, em pessoas expostas ao risco de serem contaminadas pelo v\u00edrus r\u00e1bico.","id":241169,"corpo":"<p align=justify>vacina\u00e7\u00e3o anti-r\u00e1bica de c\u00e3es e gatos, apreens\u00e3o de animais errantes, captura de morcegos hemat\u00f3fagos da esp\u00e9cie <em><u>Desmodus rotundus<\/u><\/em> (zona rural), tratamento preventivo anti-r\u00e1bico humano, em pessoas expostas ao risco de serem contaminadas pelo v\u00edrus r\u00e1bico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o anti-r\u00e1bica animal e captura de animais e morcegos. ","id":241170,"corpo":"<p align=justify>vacina\u00e7\u00e3o anti-r\u00e1bica animal e captura de animais e morcegos.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento preventivo anti-r\u00e1bico humano em pessoas expostas ao risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus r\u00e1bico. ","id":241171,"corpo":"<p align=justify>tratamento preventivo anti-r\u00e1bico humano em pessoas expostas ao risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo\r\nv\u00edrus r\u00e1bico.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas apreens\u00e3o de animais errantes.","id":241172,"corpo":"<p align=justify>apenas apreens\u00e3o de animais errantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425143,"slug":"zootecnia-epidemiologia"}],"slug":"zootecnia\/50813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para saber se est\u00e1 ocorrendo uma epidemia de determinada zoonose, deve-se: ","provas":[{"id":2011,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Agente de Controle de Zoonoses - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":50818,"hashId":"4ef82c83ecb8a5e933acbfa9cab5b1ee","enunciado":"<p align=justify>Para saber se est\u00e1 ocorrendo uma epidemia de determinada zoonose, deve-se:\r\n <\/p>","resposta":241199,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comparar a incid\u00eancia atual da doen\u00e7a com a incid\u00eancia em per\u00edodos anteriores. ","id":241199,"corpo":"<p align=justify>comparar a incid\u00eancia atual da doen\u00e7a com a incid\u00eancia em per\u00edodos anteriores.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletar sempre uma segunda amostra de soro do paciente com diferen\u00e7a m\u00ednima de 10 dias. ","id":241200,"corpo":"<p align=justify>coletar sempre uma segunda amostra de soro do paciente com diferen\u00e7a m\u00ednima de 10 dias.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localizar os casos da doen\u00e7a e mape\u00e1-los. ","id":241201,"corpo":"<p align=justify>localizar os casos da doen\u00e7a e mape\u00e1-los.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" determinar o n\u00famero de casos e onde est\u00e3o ocorrendo.","id":241202,"corpo":"<p align=justify> determinar o n\u00famero de casos e onde est\u00e3o ocorrendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":44263,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425143,"slug":"zootecnia-epidemiologia"}],"slug":"zootecnia\/50818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica historicamente, de origens militares e m\u00e9dicas, serviu de mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o do status quo, predominante na educa\u00e7\u00e3o brasileira. Os PCNs, ao tratarem sobre a import\u00e2ncia social da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, esbarram nessa concep\u00e7\u00e3o e deixam evidente que ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50853,"hashId":"ed7edaa2dca5ff9e2283a187144844fb","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica historicamente, de origens militares e m\u00e9dicas, serviu de mecanismo de manuten\u00e7\u00e3o do status quo, \r\npredominante  na  educa\u00e7\u00e3o  brasileira.  Os  PCNs,  ao  tratarem  sobre  a  import\u00e2ncia  social  da  educa\u00e7\u00e3o  f\u00edsica, \r\nesbarram nessa concep\u00e7\u00e3o e deixam evidente que <\/p>","resposta":241373,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao longo do processo de aprendizagem, a crian\u00e7a concebe as pr\u00e1ticas culturais de movimento como instrumentos para o conhecimento e a express\u00e3o de sensa\u00e7\u00f5es, sentimentos e emo\u00e7\u00f5es individuais nas rela\u00e7\u00f5es com o outro. ","id":241369,"corpo":"<p align=justify>ao longo do processo de aprendizagem, a crian\u00e7a concebe as pr\u00e1ticas culturais de movimento como instrumentos para o \r\nconhecimento e a express\u00e3o de sensa\u00e7\u00f5es, sentimentos e emo\u00e7\u00f5es individuais nas rela\u00e7\u00f5es com o outro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conhecimentos e representa\u00e7\u00f5es dessa concep\u00e7\u00e3o se transformaram ao longo do tempo, tendo ressignificadas as suas intencionalidades e formas de express\u00e3o, que constituem o que se pode chamar de cultura corporal. ","id":241370,"corpo":"<p align=justify>os conhecimentos e representa\u00e7\u00f5es dessa concep\u00e7\u00e3o se transformaram ao longo do tempo, tendo ressignificadas as suas \r\nintencionalidades e formas de express\u00e3o, que constituem o que se pode chamar de cultura corporal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o de cultura corporal amplia a contribui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar para o pleno exerc\u00edcio da cidadania, na medida em que, tomando seus conte\u00fados e as capacidades a que se prop\u00f5e a desenvolver como produtos socioculturais, afirma como direito de todos o acesso a eles.","id":241371,"corpo":"<p align=justify>a concep\u00e7\u00e3o de cultura corporal amplia a contribui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar para o pleno exerc\u00edcio da cidadania, na \r\nmedida em que, tomando seus conte\u00fados e as capacidades a que se prop\u00f5e a desenvolver como produtos socioculturais, \r\nafirma como direito de todos o acesso a eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processo de ensino e aprendizagem em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, portanto, n\u00e3o se restringe ao simples exerc\u00edcio de certas habilidades e destrezas, mas sim, a capacitar o indiv\u00edduo a refletir sobre suas possibilidades corporais e, com autonomia, exerc\u00ea-las de maneira social e culturalmente significativa e adequada. ","id":241372,"corpo":"<p align=justify>o  processo  de  ensino e  aprendizagem  em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica,  portanto,  n\u00e3o se restringe ao simples exerc\u00edcio de certas \r\nhabilidades e destrezas, mas sim, a capacitar o indiv\u00edduo a refletir sobre suas possibilidades corporais e, com autonomia, \r\nexerc\u00ea-las de maneira social e culturalmente significativa e adequada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a supera\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o militarista e m\u00e9dica apontam a necessidade de se considerar a dimens\u00e3o cultural, social, pol\u00edtica e afetiva, presentes no corpo vivo, isto \u00e9, no corpo das pessoas, que interagem e se movimentam como sujeitos sociais e como cidad\u00e3os. ","id":241373,"corpo":"<p align=justify>a supera\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o militarista e m\u00e9dica apontam a necessidade de se considerar a dimens\u00e3o cultural, social, pol\u00edtica e \r\nafetiva, presentes no corpo vivo, isto \u00e9, no corpo das pessoas, que interagem e se movimentam como sujeitos sociais e \r\ncomo cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/50853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno \u00e9, muitas vezes, negligenciada no processo ensino-aprendizagem. Abaixo, indique a alternativa que possibilita a constru\u00e7\u00e3o desta rela\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50854,"hashId":"7eb5cd98668ae4ada759b8f58eb59134","enunciado":"<p align=justify>A  rela\u00e7\u00e3o  professor\/aluno  \u00e9,  muitas  vezes,  negligenciada  no  processo  ensino-aprendizagem.  Abaixo,  indique  a \r\nalternativa que possibilita a constru\u00e7\u00e3o desta rela\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":241381,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O estabelecimento de normas que disciplinem as a\u00e7\u00f5es dos alunos.","id":241379,"corpo":"<p align=justify> O estabelecimento de normas que disciplinem as a\u00e7\u00f5es dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de atividades em grupo em que o professor fa\u00e7a a demonstra\u00e7\u00e3o inicial, servindo como modelo.","id":241380,"corpo":"<p align=justify>O estabelecimento de atividades em grupo em que o professor fa\u00e7a a demonstra\u00e7\u00e3o inicial, servindo como modelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento deve partir da realidade do aluno, observando as diferen\u00e7as individuais e considerando dificuldades e intensidade das atividades. ","id":241381,"corpo":"<p align=justify>O planejamento deve partir da realidade do aluno, observando as diferen\u00e7as individuais e considerando dificuldades e \r\nintensidade das atividades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento inflex\u00edvel, principalmente no que diz respeito aos objetivos de car\u00e1ter s\u00f3cio-emocional. ","id":241382,"corpo":"<p align=justify>O planejamento inflex\u00edvel, principalmente no que diz respeito aos objetivos de car\u00e1ter s\u00f3cio-emocional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aula deve favorecer os alunos a apresentarem suas habilidades, e o professor deve destacar os melhores alunos atrav\u00e9s de elogios e aos de desempenho fraco, chamar aten\u00e7\u00e3o para melhorar a performance.","id":241383,"corpo":"<p align=justify>A aula deve favorecer os alunos a apresentarem suas habilidades, e o professor deve destacar os melhores alunos atrav\u00e9s de \r\nelogios e aos de desempenho fraco, chamar aten\u00e7\u00e3o para melhorar a performance.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/50854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rui Barbosa e Fernando Azevedo sempre evidenciaram o car\u00e1ter cient\u00edfico da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Esta evid\u00eancia ficou caracterizada a partir das ci\u00eancias ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50857,"hashId":"a6c4bfc12ac9e2d82d0bb08655e17c54","enunciado":"<p align=justify>Rui Barbosa e Fernando Azevedo sempre evidenciaram o car\u00e1ter cient\u00edfico da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Esta evid\u00eancia ficou \r\ncaracterizada a partir das ci\u00eancias <\/p>","resposta":241408,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biol\u00f3gicas e dos pensamentos pedag\u00f3gicos. ","id":241404,"corpo":"<p align=justify>biol\u00f3gicas e dos pensamentos pedag\u00f3gicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o e dos pensamentos m\u00e9dico-higienistas.","id":241405,"corpo":"<p align=justify>da educa\u00e7\u00e3o e dos pensamentos m\u00e9dico-higienistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sociais e dos pensamentos pedag\u00f3gicos.","id":241406,"corpo":"<p align=justify> sociais e dos pensamentos pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o e sociais. ","id":241407,"corpo":"<p align=justify>da educa\u00e7\u00e3o e sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" biol\u00f3gicas e dos pensamentos m\u00e9dico-higienistas.","id":241408,"corpo":"<p align=justify> biol\u00f3gicas e dos pensamentos m\u00e9dico-higienistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/50857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a cita\u00e7\u00e3o de (WEFFORT, 1988, apud BRACHT 1992): \"um regime de legitimidade pol\u00edtica s\u00f3 pode ser a democracia... E isso porque a democracia \u00e9 o \u00fanico regime que organiza, isto \u00e9, institucionaliza, o consentimento popular, sem o qual a legitimidade perece\". Para BRACHT, legitimar a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica significa ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50861,"hashId":"27142fe748dd7fd76ea4eee604689254","enunciado":"<STRONG>Observe a cita\u00e7\u00e3o de (WEFFORT, 1988, apud BRACHT 1992):<\/STRONG> \"um regime de legitimidade pol\u00edtica s\u00f3 pode ser a democracia... E isso porque a democracia \u00e9 o \u00fanico regime que organiza, isto \u00e9, institucionaliza, o consentimento popular, sem o qual a legitimidade perece\". <STRONG>Para BRACHT, legitimar a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica significa<\/STRONG> ","resposta":241432,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpor\u00e1-la \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":241429,"corpo":"<p align=justify>incorpor\u00e1-la \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorpor\u00e1-la ao curr\u00edculo escolar atrav\u00e9s da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":241430,"corpo":"<p align=justify>incorpor\u00e1-la ao curr\u00edculo escolar atrav\u00e9s da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorpor\u00e1-la ao curr\u00edculo escolar atrav\u00e9s dos par\u00e2metros curriculares","id":241431,"corpo":"<p align=justify>incorpor\u00e1-la ao curr\u00edculo escolar atrav\u00e9s dos par\u00e2metros curriculares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar argumentos integrados a uma teoria da educa\u00e7\u00e3o, para que a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica permane\u00e7a, ou seja, inclu\u00edda no curr\u00edculo escolar. ","id":241432,"corpo":"<p align=justify>apresentar argumentos integrados a uma teoria da educa\u00e7\u00e3o, para que a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica permane\u00e7a, ou seja, inclu\u00edda no \r\ncurr\u00edculo escolar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" elaborar uma lei em n\u00edvel nacional que garanta a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em todos os n\u00edveis de ensino.","id":241433,"corpo":"<p align=justify> elaborar uma lei em n\u00edvel nacional que garanta a obrigatoriedade da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em todos os n\u00edveis de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/50861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre eixo curricular, assinale o que \u00e9 verdadeiro afirmar. ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50866,"hashId":"225a9e14aaebb6c5a4abc9b9369ac180","enunciado":"<p align=justify> Sobre eixo curricular, assinale o que \u00e9 verdadeiro afirmar. <\/p>","resposta":241459,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece os limites das faixas et\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disciplinas, cabendo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica o papel do desenvolvimento f\u00edsico-esportivo.","id":241458,"corpo":"<p align=justify>Estabelece os limites das faixas et\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disciplinas, cabendo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica o papel do desenvolvimento \r\nf\u00edsico-esportivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delimita a reflex\u00e3o pedag\u00f3gica que a escola pretende explicar ao aluno, estabelecendo a matriz curricular com a lista de disciplinas, mat\u00e9rias ou atividades curriculares \u00e0 qual a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se integra.","id":241459,"corpo":"<p align=justify>Delimita a reflex\u00e3o pedag\u00f3gica que a escola pretende explicar ao aluno, estabelecendo a matriz curricular com a lista de \r\ndisciplinas, mat\u00e9rias ou atividades curriculares \u00e0 qual a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica se integra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza o aprendizado obrigatoriamente em s\u00e9ries de ensino, sendo a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica a exce\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, pois a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em ciclos de ensino.","id":241460,"corpo":"<p align=justify>Organiza o aprendizado obrigatoriamente em s\u00e9ries de ensino, sendo a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica a exce\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, \r\npois a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em ciclos de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza o aprendizado obrigatoriamente em s\u00e9ries de ensino, sendo a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica a exce\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, pois a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em ciclos de ensino.","id":241461,"corpo":"<p align=justify>Organiza o aprendizado obrigatoriamente em s\u00e9ries de ensino, sendo a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica a exce\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, \r\npois a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em ciclos de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adapta-se \u00e0 realidade de cada escola e deve ter a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como disciplina obrigat\u00f3ria e o esporte como diretriz extracurricular em que a participa\u00e7\u00e3o do aluno o dispense das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":241462,"corpo":"<p align=justify>Adapta-se \u00e0 realidade de cada escola e deve ter a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como disciplina obrigat\u00f3ria e o esporte como diretriz \r\nextracurricular em que a participa\u00e7\u00e3o do aluno o dispense das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/50866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a cita\u00e7\u00e3o de (BRACHT, 1992): \"...Entendo que, para aprender educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica enquanto fen\u00f4meno, \u00e9 preciso, num primeiro momento, desvencilhar-se daquilo que desejamos que ela seja\". Al\u00e9m disso, \u00e9 importante atentar para o que nos diz (VIEIRA PINTO, 1979): \"O conte\u00fado de todo conceito \u00e9 a sua hist\u00f3ria.\" Acreditando estar respaldado pela hist\u00f3ria, Bracht conceitua, mesmo que descritivamente, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como ","provas":[{"id":2001,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":50871,"hashId":"f23f81bcc1fcae3125bfeffe7a28aa8e","enunciado":"<P align=justify><STRONG>Observe a cita\u00e7\u00e3o de (BRACHT, 1992):<\/STRONG> \"...Entendo que, para aprender educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica enquanto fen\u00f4meno, \u00e9 preciso, num primeiro momento, desvencilhar-se daquilo que desejamos que ela seja\". <STRONG>Al\u00e9m disso, \u00e9 importante atentar para o que nos diz (VIEIRA PINTO, 1979):<\/STRONG> \"O conte\u00fado de todo conceito \u00e9 a sua hist\u00f3ria.\" <STRONG>Acreditando estar respaldado pela hist\u00f3ria, Bracht conceitua, mesmo que descritivamente, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como <\/STRONG><\/P>","resposta":241485,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma disciplina curricular essencial ao desenvolvimento social, hist\u00f3rico, cr\u00edtico e motor da crian\u00e7a. ","id":241481,"corpo":"<p align=justify> uma disciplina curricular essencial ao desenvolvimento social, hist\u00f3rico, cr\u00edtico e motor da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" um componente curricular atrelado ao processo de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do curr\u00edculo escolar.","id":241482,"corpo":"<p align=justify> um componente curricular atrelado ao processo de constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do curr\u00edculo escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uma \u00e1rea de estudo constru\u00edda historicamente, presente dentro e fora da escola. ","id":241483,"corpo":"<p align=justify> uma \u00e1rea de estudo constru\u00edda historicamente, presente dentro e fora da escola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, constru\u00edda historicamente pelos homens.","id":241484,"corpo":"<p align=justify>uma pr\u00e1tica did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, constru\u00edda historicamente pelos homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que tem tematizado elementos da esfera da cultura corporal \/ movimento.","id":241485,"corpo":"<p align=justify> a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que tem tematizado elementos da esfera da cultura corporal \/ movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/50871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras de sentido oposto, pelo processo de prefixa\u00e7\u00e3o, analise os pares abaixo: I. impossible (linha 04) &#8212; possible II. undergoes (linha 06) &#8212; overcomes III. underground (linha 09) &#8212; overground IV. although (linha 13) &#8212; though V. unfortunately (linha 14) &#8212; fortunatelyDos pares,acima, apresentam sentido oposto, apenas, ","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117670,"hashId":"61da60a18fb61bcb7c19b457cc319360","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Sobre a forma\u00e7\u00e3o de palavras de sentido oposto, pelo processo de prefixa\u00e7\u00e3o, analise os pares abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. impossible (linha 04) &#8212; possible <\/P>\r\n<P align=justify>II. undergoes (linha 06) &#8212; overcomes <\/P>\r\n<P align=justify>III. underground (linha 09) &#8212; overground <\/P>\r\n<P align=justify>IV. although (linha 13) &#8212; though <\/P>\r\n<P align=justify>V. unfortunately (linha 14) &#8212; fortunately<\/P>Dos pares,acima, apresentam sentido oposto, apenas,\r\n<P><\/P>","resposta":549805,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":549802,"corpo":"I e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":549803,"corpo":"II e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":549804,"corpo":"I, II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":549805,"corpo":"I, III e V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":549806,"corpo":"II, IV e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 12. ","id":102218,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 12.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3498\/012.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/117670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extensa faixa litor\u00e2nea maranhense garante uma s\u00e9rie de vantagens ao estado. Considere as atividades a seguir: I. Importante produ\u00e7\u00e3o salineira, a maior do Nordeste. II. Grande produ\u00e7\u00e3o de frutos do mar (camar\u00e3o, caranguejo e sururu). III. Intensa movimenta\u00e7\u00e3o dos portos destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio e ferro, dentre outros produtos. IV. Grande explora\u00e7\u00e3o de tanino e madeiras arom\u00e1ticas das \u00e1reas de mangues. Dentre as atividades desenvolvidas no litoral, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3495,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":117671,"hashId":"3d15e87b6e8f3581ec362da23aad20eb","enunciado":"<P align=justify>A extensa faixa litor\u00e2nea maranhense garante uma s\u00e9rie de vantagens ao estado. Considere as atividades a seguir:<\/P>\r\n<P>I. Importante produ\u00e7\u00e3o salineira, a maior do Nordeste. <\/P>\r\n<P>II. Grande produ\u00e7\u00e3o de frutos do mar (camar\u00e3o, caranguejo e sururu). <\/P>\r\n<P>III. Intensa movimenta\u00e7\u00e3o dos portos destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio e ferro, dentre outros produtos.<\/P>\r\n<P> IV. Grande explora\u00e7\u00e3o de tanino e madeiras arom\u00e1ticas das \u00e1reas de mangues. <\/P>\r\n<P>Dentre as atividades desenvolvidas no litoral, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":549809,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":549807,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":549808,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":549809,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":549810,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":549811,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397339,"slug":"geografia-maranhao-ma"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"}],"slug":"geografia\/117671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mapa com a vegeta\u00e7\u00e3o natural do estado do Maranh\u00e3o. A maior parte dos rios do estado que desembocam no Golf\u00e3o Maranhense, como Pindar\u00e9, Graja\u00fa e Mearim nascem em \u00e1reas recobertas por","provas":[{"id":3495,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Maranh\u00e3o","sigla":"SEPLAG MA","id":1023,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MA - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":117680,"hashId":"5001c613f9a51aed3cea6659efca9b7b","enunciado":"<P align=justify>Considere o mapa com a vegeta\u00e7\u00e3o natural do estado do Maranh\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3495\/31.JPG><\/P>A maior parte dos rios do estado que desembocam no Golf\u00e3o Maranhense, como Pindar\u00e9, Graja\u00fa e Mearim nascem em \u00e1reas recobertas por","resposta":549852,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"floresta equatorial.","id":549848,"corpo":"<p align=justify>floresta equatorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mata de transi\u00e7\u00e3o.","id":549849,"corpo":"<p align=justify>mata de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mata tropical.","id":549850,"corpo":"<p align=justify>mata tropical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campos.","id":549851,"corpo":"<p align=justify>campos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cerrados.","id":549852,"corpo":"<p align=justify>cerrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397339,"slug":"geografia-maranhao-ma"}],"slug":"geografia\/117680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da l\u00edngua inglesa no texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117682,"hashId":"401560f2c9470046249358fd8607c262","enunciado":"<p align=justify>Sobre o uso da l\u00edngua inglesa no texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":549876,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"us (linha 01) n\u00e3o tem o mesmo referente de we (linha 01).","id":549875,"corpo":"<P align=justify><STRONG>us<\/STRONG> (linha 01) n\u00e3o tem o mesmo referente de <STRONG>we <\/STRONG>(linha 01).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primary (linha 05) e energy (linha 05) modificam a mesma palavra.","id":549876,"corpo":"<P align=justify><STRONG>primary<\/STRONG> (linha 05) e <STRONG>energy<\/STRONG> (linha 05) modificam a mesma palavra.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"air (linha 16) e climate (linha 16) referem-se ao mesmo substantivo.","id":549877,"corpo":"<P align=justify><STRONG>air<\/STRONG> (linha 16) e <STRONG>climate<\/STRONG> (linha 16) referem-se ao mesmo substantivo.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"without (linha 04) apresenta o mesmo sentido que around (linha 01).","id":549878,"corpo":"<P align=justify><STRONG>without<\/STRONG> (linha 04) apresenta o mesmo sentido que <STRONG>around<\/STRONG> (linha 01).<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as well as (linha 15) e although (linha 13) apresentam a mesma rela\u00e7\u00e3o.","id":549879,"corpo":"<P align=justify><STRONG>as well as<\/STRONG> (linha 15) e <STRONG>although <\/STRONG>(linha 13) apresentam a mesma rela\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 12. ","id":102218,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 12.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3498\/012.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/117682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o referente ao jardineiro ingl\u00eas (final do texto) deve ser interpretada, no contexto, como um","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117730,"hashId":"50db5335f9534df6cdf40e676ebc9c5f","enunciado":"<P align=justify>A informa\u00e7\u00e3o referente ao <EM>jardineiro ingl\u00eas<\/EM> (final do texto) deve ser interpretada, no contexto, como um<\/P>","resposta":550074,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato que n\u00e3o condiz exatamente com o sentido exposto no par\u00e1grafo.","id":550073,"corpo":"<p align=justify>fato que n\u00e3o condiz exatamente com o sentido\r\nexposto no par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exemplo que comprova a afirmativa imediatamente anterior a ela.","id":550074,"corpo":"<p align=justify>exemplo que comprova a afirmativa imediatamente\r\nanterior a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destaque da curiosidade que havia no meio da nobreza, na \u00e9poca.","id":550075,"corpo":"<p align=justify>destaque da curiosidade que havia no meio da\r\nnobreza, na \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dado que retoma o assunto mais importante do texto apresentado.","id":550076,"corpo":"<p align=justify>dado que retoma o assunto mais importante do texto\r\napresentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumento que invalida, de certa forma, o h\u00e1bito de colecionar estranhos objetos.","id":550077,"corpo":"<p align=justify>argumento que invalida, de certa forma, o h\u00e1bito de\r\ncolecionar estranhos objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":102290,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3501\/200.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/117730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o principal agente etiol\u00f3gico da otite m\u00e9dia aguda?","provas":[{"id":3497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":117736,"hashId":"eb6d44b52918e396b821f56eac275fbe","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o principal agente etiol\u00f3gico da otite m\u00e9dia aguda?<\/p>","resposta":550114,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tMoraxela.","id":550112,"corpo":"\tMoraxela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tHem\u00f3filo.","id":550113,"corpo":"\tHem\u00f3filo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tPneumococo.","id":550114,"corpo":"\tPneumococo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tEstafilococo. ","id":550115,"corpo":"\tEstafilococo.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/117736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbo-nominal est\u00e1 inteiramente correta na frase:","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117745,"hashId":"852a7c7e57137ed58725f12932036a82","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia verbo-nominal est\u00e1 inteiramente correta\r\nna frase:<\/p>","resposta":550148,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No s\u00e9culo XX, a produ\u00e7\u00e3o em massa permitiu que objetos, antes de posse restrita a reis, fossem acess\u00edveis a toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":550148,"corpo":"<p align=justify>No s\u00e9culo XX, a produ\u00e7\u00e3o em massa permitiu que\r\nobjetos, antes de posse restrita a reis, fossem acess\u00edveis\r\na toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre existiu colecionadores de objetos, que exerce maior poder de atra\u00e7\u00e3o sobre pessoas quanto mais estranho ele \u00e9.","id":550149,"corpo":"<p align=justify>Sempre existiu colecionadores de objetos, que exerce\r\nmaior poder de atra\u00e7\u00e3o sobre pessoas quanto\r\nmais estranho ele \u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No s\u00e9culo XIX, foi dividido as \u00e1reas tem\u00e1ticas da ci\u00eancia, surgindo ent\u00e3o os colecionadores especializados em reunir um \u00fanico tipo de objetos.","id":550150,"corpo":"<p align=justify>No s\u00e9culo XIX, foi dividido as \u00e1reas tem\u00e1ticas da\r\nci\u00eancia, surgindo ent\u00e3o os colecionadores especializados\r\nem reunir um \u00fanico tipo de objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permaneceu imut\u00e1vel por s\u00e9culos as raz\u00f5es que levam algumas pessoas a colecionar objetos, algumas delas de gosto duvidoso.","id":550151,"corpo":"<p align=justify>Permaneceu imut\u00e1vel por s\u00e9culos as raz\u00f5es que\r\nlevam algumas pessoas a colecionar objetos, algumas\r\ndelas de gosto duvidoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O costume de enviar marinheiros pelo mundo para encontrar objetos ex\u00f3ticos mudaram a paisagem de alguns pa\u00edses e modernizaram a Europa.","id":550152,"corpo":"<p align=justify>O costume de enviar marinheiros pelo mundo para\r\nencontrar objetos ex\u00f3ticos mudaram a paisagem de\r\nalguns pa\u00edses e modernizaram a Europa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":102290,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3501\/200.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/117745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o barramento Firewire, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117746,"hashId":"a18a1984ca5c67b34b5440172c644833","enunciado":"<p align=justify>Sobre o barramento Firewire, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":550155,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 permite a conex\u00e3o de um dispositivo ao barramento.","id":550153,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 permite a conex\u00e3o de um dispositivo ao barramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um barramento do tipo paralelo, enviando 8 bits por vez.","id":550154,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um barramento do tipo paralelo, enviando 8 bits por vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as taxas de transfer\u00eancia podem chegar a 400 Mbits\/segundo.","id":550155,"corpo":"<p align=justify>as taxas de transfer\u00eancia podem chegar a 400 Mbits\/segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 permite a conex\u00e3o de modem de alta velocidade, ou seja, n\u00e3o aceita nenhum outro tipo de perif\u00e9rico.","id":550156,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 permite a conex\u00e3o de modem de alta velocidade, ou seja, n\u00e3o aceita nenhum outro tipo de perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o feita de modo unidirecional, s\u00f3 faz o processo de envio de dados do computador para o perif\u00e9rico.","id":550157,"corpo":"<p align=justify>a comunica\u00e7\u00e3o feita de modo unidirecional, s\u00f3 faz o processo de envio de dados do computador para o\r\nperif\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/117746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Outlook Express 6, para que seja poss\u00edvel remover automaticamente todas as mensagens recebidas de um remetente espec\u00edfico, ser\u00e1 preciso criar uma regra que ir\u00e1 efetuar a exclus\u00e3o, toda vez que chegar um e-mail do referido remetente. Um procedimento, que possibilitaria criar essa regra, \u00e9:","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117776,"hashId":"8dddc6fa393c428cb2ffbf85303d9993","enunciado":"<P align=justify>No Microsoft Outlook Express 6, para que seja poss\u00edvel remover automaticamente todas as mensagens recebidas de um remetente espec\u00edfico, ser\u00e1 preciso criar uma regra que ir\u00e1 efetuar a exclus\u00e3o, toda vez que chegar um e-mail do referido remetente. <\/P>\r\n<P align=justify>Um procedimento, que possibilitaria criar essa regra, \u00e9:<\/P>","resposta":550364,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu Editar, clicar na op\u00e7\u00e3o Criar regra para mensagens e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.","id":550363,"corpo":"<p align=justify>Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu <EM>Editar<\/EM>, clicar na op\u00e7\u00e3o <EM>Criar <\/EM>regra para <EM>mensagens <\/EM>e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu Mensagens, clicar na op\u00e7\u00e3o Criar regra com base na mensagem e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.","id":550364,"corpo":"<P align=justify>Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu<EM> Mensagens,<\/EM> clicar na op\u00e7\u00e3o <EM>Criar<\/EM> regra <EM>com base na mensagem<\/EM> e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na mensagem do referido remetente, no menu que \u00e9 aberto clicar na op\u00e7\u00e3o Criar regra com base na mensagem e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.","id":550365,"corpo":"<p align=justify>Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse na mensagem do referido remetente, no menu que \u00e9 aberto clicar na op\u00e7\u00e3o\r\nCriar regra com base na mensagem e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu Exibir, selecionar na op\u00e7\u00e3o Propriedades, no submenu que \u00e9 aberto clicar em Criar base de regras e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.","id":550366,"corpo":"<P align=justify>Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu <EM>Exibir,<\/EM> selecionar na op\u00e7\u00e3o <EM>Propriedades,<\/EM> no submenu que \u00e9 aberto clicar em <EM>Criar base de regras<\/EM> e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu Ferramentas, clicar na op\u00e7\u00e3o Propriedades, na janela que \u00e9 aberta, escolher a guia Regras para mensagens e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.","id":550367,"corpo":"<P align=justify>Com uma mensagem do referido remetente selecionada, abrir o menu <EM>Ferramentas,<\/EM> clicar na op\u00e7\u00e3o <EM>Propriedades,<\/EM> na janela que \u00e9 aberta, escolher a guia <EM>Regras para mensagens <\/EM>e, na janela que \u00e9 aberta, criar a regra.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja, est\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma fun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es pelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.","id":102336,"enunciado":"<p align=justify>Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja,\r\nest\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma\r\nfun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es\r\npelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/117776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amigdalite aguda bacteriana, N\u00c3O \u00e9 freq\u00fcente observar: ","provas":[{"id":3497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":117777,"hashId":"4dbfe10913971fce90bc1a1b22b2eee8","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amigdalite aguda bacteriana, <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> \u00e9 freq\u00fcente observar: <\/P>","resposta":550291,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tCoriza.","id":550291,"corpo":"\tCoriza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tFebre alta.","id":550292,"corpo":"\tFebre alta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tHiperplasia amigdaliana.","id":550293,"corpo":"\tHiperplasia amigdaliana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tAdenite cervical dolorosa.","id":550294,"corpo":"\tAdenite cervical dolorosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/117777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Internet Explorer 6, alguns comandos podem ser efetuados atrav\u00e9s das teclas de fun\u00e7\u00e3o do teclado. Para alternar entre a visualiza\u00e7\u00e3o em tela inteira e o modo normal da janela do navegador, \u00e9 utilizada a tecla de fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117798,"hashId":"fdbb1ccad334927d6ac5cd88c08dd115","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Internet Explorer 6, alguns comandos podem ser efetuados atrav\u00e9s das teclas\r\nde fun\u00e7\u00e3o do teclado. Para alternar entre a visualiza\u00e7\u00e3o em tela inteira e o modo normal da janela do\r\nnavegador, \u00e9 utilizada a tecla de fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":550385,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F5","id":550382,"corpo":"F5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F8","id":550383,"corpo":"F8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F10","id":550384,"corpo":"F10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F11","id":550385,"corpo":"F11","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F12","id":550386,"corpo":"F12","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja, est\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma fun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es pelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.","id":102336,"enunciado":"<p align=justify>Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja,\r\nest\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma\r\nfun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es\r\npelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/117798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ... essas discuss\u00f5es s\u00f3 se resolvem ao longo do tempo. (3\u00b0 par\u00e1grafo) A forma verbal correta, equivalente \u00e0 grifada acima e de mesmo sentido, \u00e9: ","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117807,"hashId":"e8afe0dc005bf17b224055e5e324e2d5","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><EM>... essas discuss\u00f5es s\u00f3 <U>se resolvem<\/U> ao longo do tempo.<\/EM> (3\u00b0 par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P>A forma verbal correta, equivalente \u00e0 grifada acima e de mesmo sentido, \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":550444,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 resolvido.","id":550442,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 resolvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi resolvida.","id":550443,"corpo":"<p align=justify>foi resolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o resolvidas.","id":550444,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o resolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficar\u00e3o resolvidas.","id":550445,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e3o resolvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se conseguir\u00e1 resolver.","id":550446,"corpo":"<p align=justify>se conseguir\u00e1 resolver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":102342,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3501\/217.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/117807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2000, para se criar um relat\u00f3rio de tabela din\u00e2mica, o procedimento correto a ser executado \u00e9:","provas":[{"id":3498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s da Bahia","sigla":"BAHIAGAS","id":52,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bahiagas-ba-2006-cefetbahia-tecnico-ii-303-3","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - BAHIAG\u00c1S - T\u00e9cnico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":117811,"hashId":"296bc545eb01f1080a65fc742a85f090","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Excel 2000, para se criar um relat\u00f3rio de tabela din\u00e2mica, o procedimento\r\ncorreto a ser executado \u00e9:<\/p>","resposta":550457,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abrir o menu Inserir, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.","id":550456,"corpo":"<p align=justify>Abrir o menu Inserir, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as\r\nopera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir o menu Dados, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.","id":550457,"corpo":"<p align=justify>Abrir o menu Dados, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar\r\nas opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abrir o menu Arquivo, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.","id":550458,"corpo":"<p align=justify>Abrir o menu Arquivo, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar\r\nas opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrir o menu Formatar, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.","id":550459,"corpo":"<p align=justify>Abrir o menu Formatar, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar\r\nas opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abrir o menu Ferramentas, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta, efetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.","id":550460,"corpo":"<p align=justify>Abrir o menu Ferramentas, clicar na op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rio de tabela e gr\u00e1fico din\u00e2micos e, na janela que \u00e9 aberta,\r\nefetuar as opera\u00e7\u00f5es para a cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja, est\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma fun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es pelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.","id":102336,"enunciado":"<p align=justify>Para as quest\u00f5es de 28 a 34, considere que o mouse est\u00e1 com a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, ou seja,\r\nest\u00e1 configurado para destros. Sendo assim, o bot\u00e3o esquerdo seleciona e abre ou executa uma\r\nfun\u00e7\u00e3o e o bot\u00e3o direito abre um menu. Considere, tamb\u00e9m, que os softwares est\u00e3o com as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, ou seja, n\u00e3o foi feita nenhuma altera\u00e7\u00e3o nas configura\u00e7\u00f5es\r\npelo usu\u00e1rio, e que as vers\u00f5es utilizadas est\u00e3o em portugu\u00eas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/117811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia produz resultados passo ...... passo, como se fosse um quebra-cabe\u00e7a ...... ser devidamente montado, para chegar-se ...... confirma\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese qualquer. \u00a0As lacunas da frase acima est\u00e3o corretamente preenchidas, respectivamente, por","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117812,"hashId":"09426dde8987d06af66261d7d24353fb","enunciado":"<p align=justify><P>A ci\u00eancia produz resultados passo ...... passo, como se fosse um quebra-cabe\u00e7a ...... ser devidamente montado, para chegar-se ...... confirma\u00e7\u00e3o de uma hip\u00f3tese qualquer.<\/P>\r\n<P>\u00a0As lacunas da frase acima est\u00e3o corretamente preenchidas, respectivamente, por<\/P><\/p>","resposta":550462,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 &#8722; \u00e0 &#8722; a","id":550461,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 &#8722; \u00e0 &#8722; a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a &#8722; a &#8722; \u00e0","id":550462,"corpo":"<p align=justify>a &#8722; a &#8722; \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a &#8722; \u00e0 &#8722; \u00e0","id":550463,"corpo":"<p align=justify>a &#8722; \u00e0 &#8722; \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 &#8722; \u00e0 &#8722; \u00e0","id":550464,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 &#8722; \u00e0 &#8722; \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a &#8722; a &#8722; a","id":550465,"corpo":"<p align=justify>a &#8722; a &#8722; a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":102342,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3501\/217.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/117812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":2521}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o abriu as portas do mercado nacional \u00e0s empresas de banda larga, cuja concorr\u00eancia possibilitou a inclus\u00e3o de milh\u00f5es de pessoas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o. \u00a0A tecnologia \"ADSL\" \u00e9 utilizada em","provas":[{"id":3563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":2521},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":121690,"hashId":"377b98fb7e2b4a5cb192d620658bed80","enunciado":"<p align=justify><P>A globaliza\u00e7\u00e3o abriu as portas do mercado nacional \u00e0s empresas de banda larga, cuja concorr\u00eancia possibilitou a inclus\u00e3o de milh\u00f5es de pessoas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P>\u00a0A tecnologia \"ADSL\" \u00e9 utilizada em<\/P><\/p>","resposta":566479,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telefone celular.","id":566478,"corpo":"<p align=justify>telefone celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"computador.","id":566479,"corpo":"<p align=justify>computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TV digital.","id":566480,"corpo":"<p align=justify>TV digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MP-3.","id":566481,"corpo":"<p align=justify>MP-3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WAP.","id":566482,"corpo":"<p align=justify>WAP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/121690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente relata ser muito fr\u00e1gil, de complei\u00e7\u00e3o delicada, tem sensa\u00e7\u00e3o que seu corpo \u00e9 como vidro, que uma simples pancada poderia quebr\u00e1-lo, por isso \u00e9 muito medroso, n\u00e3o enfrenta um advers\u00e1rio em caso de briga, se acovarda. Tamb\u00e9m tem a impress\u00e3o de que seu corpo \u00e9 leve; \u00e0 noite, ao deitar-se, tem a ilus\u00e3o de que sua alma separa-se de seu corpo e flutua acima da cama. Tem feito psicoterapia, j\u00e1 tratou com psiquiatra, mas n\u00e3o tolerou os efeitos colaterais dos medicamentos, \u00e9 muito sens\u00edvel a medicamentos. Marque medicamento adequado para o caso citado: ","provas":[{"id":3559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":121682,"hashId":"eb6a207efdddb1a4c1da274c66d856e7","enunciado":"<P align=justify>O paciente relata ser muito fr\u00e1gil, de complei\u00e7\u00e3o delicada, tem sensa\u00e7\u00e3o que seu corpo \u00e9 como vidro, que uma simples pancada poderia quebr\u00e1-lo, por isso \u00e9 muito medroso, n\u00e3o enfrenta um advers\u00e1rio em caso de briga, se acovarda. Tamb\u00e9m tem a impress\u00e3o de que seu corpo \u00e9 leve; \u00e0 noite, ao deitar-se, tem a ilus\u00e3o de que sua alma separa-se de seu corpo e flutua acima da cama. Tem feito psicoterapia, j\u00e1 tratou com psiquiatra, mas n\u00e3o tolerou os efeitos colaterais dos medicamentos, \u00e9 muito sens\u00edvel a medicamentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque medicamento <STRONG>adequado<\/STRONG> para o caso citado: <\/P>","resposta":566465,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tThuja occidentalis. ","id":566465,"corpo":"\tThuja occidentalis.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tSilicea. ","id":566466,"corpo":"\tSilicea.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tNatrium carbonicum.","id":566467,"corpo":"\tNatrium carbonicum.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tLachesis. ","id":566468,"corpo":"\tLachesis.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/121682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de Down, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":3497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":117816,"hashId":"286f8295b9627c4923cc86928f2493cb","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de Down, todas as afirmativas est\u00e3o <STRONG>corretas, EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":550486,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tTrata-se de uma doen\u00e7a cromoss\u00f4mica.","id":550485,"corpo":"\tTrata-se de uma doen\u00e7a cromoss\u00f4mica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tSua incid\u00eancia est\u00e1 em torno de 15:1.000 em m\u00e3es entre 30 e 40 anos.","id":550486,"corpo":"\tSua incid\u00eancia est\u00e1 em torno de 15:1.000 em m\u00e3es entre 30 e 40 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tApresentam hipotonia que se relaciona \u00e0 doen\u00e7a respirat\u00f3ria relacionada ao sono.","id":550487,"corpo":"\tApresentam hipotonia que se relaciona \u00e0 doen\u00e7a respirat\u00f3ria relacionada ao sono.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tAs otites s\u00e3o mais freq\u00fcentes por altera\u00e7\u00f5es estruturais da tuba auditiva ou defici\u00eancia de IgG. ","id":550488,"corpo":"\tAs otites s\u00e3o mais freq\u00fcentes por altera\u00e7\u00f5es estruturais da tuba auditiva ou defici\u00eancia de IgG.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/117816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecido um certo padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, foram obtidos os termos da seguinte seq\u00fc\u00eancia num\u00e9rica: 43,2 &#8722; 44,4 &#8722; 45,6 &#8722; 46,8 &#8722; 47,0 &#8722; 48,2 &#8722; 49,4 &#8722; 50,6 &#8722; . . . A soma do nono e d\u00e9cimo termos da seq\u00fc\u00eancia assim obtida \u00e9","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117841,"hashId":"286713a94b569507f15e70a013518bd8","enunciado":"<p align=justify><P>Estabelecido um certo padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, foram obtidos os termos da seguinte seq\u00fc\u00eancia num\u00e9rica: <\/P>\r\n<P align=center>43,2 &#8722; 44,4 &#8722; 45,6 &#8722; 46,8 &#8722; 47,0 &#8722; 48,2 &#8722; 49,4 &#8722; 50,6 &#8722; . . . <\/P>\r\n<P>A soma do nono e d\u00e9cimo termos da seq\u00fc\u00eancia assim obtida \u00e9<\/P><\/p>","resposta":550591,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"103,8","id":550591,"corpo":"<p align=justify>103,8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"103,6","id":550592,"corpo":"<p align=justify>103,6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"103,4","id":550593,"corpo":"<p align=justify>103,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"102,6","id":550594,"corpo":"<p align=justify>102,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"102,4","id":550595,"corpo":"<p align=justify>102,4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/117841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s epistaxes, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO: ","provas":[{"id":3497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":117842,"hashId":"01312481c11cbcbde9c33862fc78a1c4","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s epistaxes, todas as afirmativas est\u00e3o <STRONG>corretas, EXCETO: <\/STRONG><\/P>","resposta":550605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tEm cerca de 50% dos casos, se restringe \u00e0 \u00e1rea de Little.","id":550605,"corpo":"\tEm cerca de 50% dos casos, se restringe \u00e0 \u00e1rea de Little.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tA taxa de falha do tamponamento nasal est\u00e1 em torno de 25%.","id":550606,"corpo":"\tA taxa de falha do tamponamento nasal est\u00e1 em torno de 25%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tRepresenta a segunda maior causa de sangramento espont\u00e2neo.","id":550607,"corpo":"\tRepresenta a segunda maior causa de sangramento espont\u00e2neo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tOs sangramentos p\u00f3stero-superiores ocorrem no territ\u00f3rio das art\u00e9rias et-moidais e dos ramos nasais da art\u00e9ria maxilar. ","id":550608,"corpo":"\tOs sangramentos p\u00f3stero-superiores ocorrem no territ\u00f3rio das art\u00e9rias et-moidais e dos ramos nasais da art\u00e9ria maxilar.\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/117842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MAGRO GORDO OBESO AN\u00c3O BAIXO ALTO PEQUENO GRANDE ?","provas":[{"id":3501,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":3505,"cargo":{"descricao":"Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos","id":91},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-agente-de-reproducao-de-documentos","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Agente de Reprodu\u00e7\u00e3o de Documentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":117847,"hashId":"bdf6e869a7404d10a6a6430960a23803","enunciado":"<P align=justify>MAGRO      GORDO       OBESO <\/P>\r\n<P align=justify>AN\u00c3O         BAIXO        ALTO <\/P>\r\n<P align=justify>PEQUENO  GRANDE        ?<\/P>","resposta":550621,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FORTE","id":550618,"corpo":"<p align=justify>FORTE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAIOR","id":550619,"corpo":"<p align=justify>MAIOR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALTO","id":550620,"corpo":"<p align=justify>ALTO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ENORME","id":550621,"corpo":"<p align=justify>ENORME<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"GULOSO","id":550622,"corpo":"<p align=justify>GULOSO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada uma das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, \u00e9 dado um conjunto de palavras que foi formado segundo determinado crit\u00e9rio. Deve-se observar que as palavras de cada linha t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o em comum entre si e descobrir qual palavra deveria estar no lugar do ponto de interroga\u00e7\u00e3o para completar corretamente o conjunto.","id":102394,"enunciado":"<p align=justify>Em cada uma das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, \u00e9\r\ndado um conjunto de palavras que foi formado\r\nsegundo determinado crit\u00e9rio. Deve-se observar\r\nque as palavras de cada linha t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o em\r\ncomum entre si e descobrir qual palavra deveria\r\nestar no lugar do ponto de interroga\u00e7\u00e3o para\r\ncompletar corretamente o conjunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/117847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00a7 77 do Organon, os transtornos da sa\u00fade ocasionados por influ\u00eancias evi-t\u00e1veis, tais como abuso de bebidas alco\u00f3licas, v\u00edcio do tabaco, viver em lugares insalubres e excessivos esfor\u00e7os mentais ou f\u00edsicos, s\u00e3o, segundo Hahnemann:","provas":[{"id":3559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":121728,"hashId":"15e7983de67e1f3d7663d72dfd4b3a48","enunciado":"<P align=justify>No \u00a7 77 do Organon, os transtornos da sa\u00fade ocasionados por influ\u00eancias evi-t\u00e1veis, tais como abuso de bebidas alco\u00f3licas, v\u00edcio do tabaco, viver em lugares insalubres e excessivos esfor\u00e7os mentais ou f\u00edsicos, <STRONG>s\u00e3o<\/STRONG>, segundo Hahnemann:<\/P>","resposta":566616,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impropriamente chamadas de doen\u00e7as.","id":566616,"corpo":"Impropriamente chamadas de doen\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A origem dos miasmas cr\u00f4nicos.","id":566617,"corpo":"A origem dos miasmas cr\u00f4nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratadas preferentemente com baixas pot\u00eancias.","id":566618,"corpo":"Tratadas preferentemente com baixas pot\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as naturais. ","id":566619,"corpo":"Doen\u00e7as naturais.\n\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/121728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal sublinhada est\u00e1 justificada de forma INCORRETA.","provas":[{"id":3564,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2006-acadepol-mg-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"ACADEPOL - MG - PC MG - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":121759,"hashId":"b473e77dfaf4a6ba8bc6e192782038aa","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia verbal sublinhada est\u00e1 justificada de forma\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":566730,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(...)boa parte dos envolvidos em crimes violentos no Brasil apresenta um perfil bastante definido. (sujeito formado por express\u00f5es partitivas - o verbo concorda no singular para enfatizar a unidade do conjunto)","id":566727,"corpo":"<P align=justify>(...)boa parte dos envolvidos em crimes violentos no Brasil <U>apresenta <\/U>um perfil bastante definido. (sujeito formado por express\u00f5es partitivas - o verbo concorda no singular para enfatizar a unidade do conjunto)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(...)mais empregos e maior escolaridade, por si s\u00f3s, seriam capazes de diminuir as taxas de viol\u00eancia (sujeito composto &#8211; o verbo concorda no plural).","id":566728,"corpo":"<P align=justify>(...)mais empregos e maior escolaridade, por si s\u00f3s, <U>seriam<\/U> capazes de diminuir as taxas de viol\u00eancia (sujeito composto &#8211; o verbo concorda no plural).<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boa parte dos infratores que passaram pela Febem em 2002 (67,5%) cursou entre a 5\u00aa e a 8\u00aa s\u00e9rie do ensino fundamental,(...) (sujeito formado por express\u00f5es partitivas - o verbo concorda no plural para destacar os elementos do conjunto)","id":566729,"corpo":"<P align=justify>Boa parte dos infratores que <U>passaram<\/U> pela Febem em 2002 (67,5%) cursou entre a 5\u00aa e a 8\u00aa s\u00e9rie do ensino fundamental,(...) (sujeito formado por express\u00f5es partitivas - o verbo concorda no plural para destacar os elementos do conjunto)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para educadores e soci\u00f3logos, h\u00e1 duas respostas para o fen\u00f4meno. (sujeito posposto ao verbo &#8211; o verbo concorda no singular)","id":566730,"corpo":"<P align=justify>Para educadores e soci\u00f3logos,<U> h\u00e1<\/U> duas respostas para o fen\u00f4meno. (sujeito posposto ao verbo &#8211; o verbo concorda no singular)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir. As quest\u00f5es de 01 a 05 est\u00e3o nele baseadas ","id":105253,"enunciado":"<P align=justify>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir. As quest\u00f5es de 01 a 05 est\u00e3o nele baseadas<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3564\/110.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":2521}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema DDR, oferecido aos assinantes que t\u00eam necessidade de um grande n\u00famero de terminais, permite fazer","provas":[{"id":3563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":2521},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":121785,"hashId":"4cdd47d6b0f412f2a67af3496ded2041","enunciado":"<p align=justify>O sistema DDR, oferecido aos assinantes que t\u00eam\r\nnecessidade de um grande n\u00famero de terminais, permite\r\nfazer<\/p>","resposta":566826,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o de ramal para ramal sem aux\u00edlio de telefonista.","id":566825,"corpo":"<p align=justify>liga\u00e7\u00e3o de ramal para ramal sem aux\u00edlio de\r\ntelefonista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o direta de usu\u00e1rio da rede p\u00fablica a ramais de um PABX.","id":566826,"corpo":"<p align=justify>liga\u00e7\u00e3o direta de usu\u00e1rio da rede p\u00fablica a ramais de\r\num PABX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chamadas externas com o aux\u00edlio da telefonista.","id":566827,"corpo":"<p align=justify>chamadas externas com o aux\u00edlio da telefonista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liga\u00e7\u00e3o indireta de usu\u00e1rio de ramal para tronco do PABX.","id":566828,"corpo":"<p align=justify>liga\u00e7\u00e3o indireta de usu\u00e1rio de ramal para tronco do\r\nPABX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chamadas internas sem o aux\u00edlio da telefonista.","id":566829,"corpo":"<p align=justify>chamadas internas sem o aux\u00edlio da telefonista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/121785","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas pessoas A, B, e C formaram uma empresa, tendo contribu\u00eddo, respectivamente, com os capitais de R$10.000,00, R$13.000,00 e R$14.000,00. No final de um ano, a empresa lucrou o montante de R$111.000,00. Deste lucro, a ter\u00e7a parte foi utilizada para investimentos na pr\u00f3pria empresa e o restante distribu\u00eddo aos s\u00f3cios A, B e C, em partes proporcionais aos seus capitais de participa\u00e7\u00e3o na sociedade. Desta forma, pode-se concluir que o s\u00f3cio B retirou:","provas":[{"id":3564,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2006-acadepol-mg-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"ACADEPOL - MG - PC MG - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":121808,"hashId":"c9abd36ce39839b43bffab7777b6106b","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas pessoas A, B, e C formaram uma empresa, tendo contribu\u00eddo, respectivamente, com os\r\ncapitais de R$10.000,00, R$13.000,00 e R$14.000,00. No final de um ano, a empresa lucrou o\r\nmontante de R$111.000,00. Deste lucro, a ter\u00e7a parte foi utilizada para investimentos na\r\npr\u00f3pria empresa e o restante distribu\u00eddo aos s\u00f3cios A, B e C, em partes proporcionais aos seus\r\ncapitais de participa\u00e7\u00e3o na sociedade. Desta forma, pode-se concluir que o s\u00f3cio B retirou:<\/p>","resposta":566934,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$39.000,00","id":566932,"corpo":"R$39.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$40.000,00","id":566933,"corpo":"R$40.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$26.000,00","id":566934,"corpo":"R$26.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$42.000,00","id":566935,"corpo":"R$42.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/121808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um certo pr\u00eamio foi repartido entre 5 pessoas de modo que cada uma recebesse 1\/3 da quantia recebida pela anterior. Se a terceira pessoa recebeu R$ 81,00, o total distribu\u00eddo foi","provas":[{"id":3567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":121815,"hashId":"d726d03b2213eac2f9b025e49760facb","enunciado":"Um certo pr\u00eamio foi repartido entre 5 pessoas de modo que cada uma recebesse 1\/3 da quantia recebida pela anterior. Se a terceira pessoa recebeu R$ 81,00, o total distribu\u00eddo foi","resposta":566966,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 729,99","id":566963,"corpo":"<p align=justify>R$ 729,99<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 882,00","id":566964,"corpo":"<p align=justify>R$ 882,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 918,00","id":566965,"corpo":"<p align=justify>R$ 918,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1 089,00","id":566966,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 089,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1 260,00","id":566967,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 260,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/121815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gra\u00e7as a atraentes propriedades como grande versatilidade, baixo custo de processamento, resist\u00eancia t\u00e9rmica, mec\u00e2nica e qu\u00edmica, al\u00e9m de transpar\u00eancia e brilho, o poli\u00e9ster, mais conhecido como politeraftalato de etileno (PET) vem sendo utilizado, de forma crescente, nos mais diversificados segmentos. Constru\u00e7\u00e3o civil, ind\u00fastria t\u00eaxtil, vasilhame para refrigerantes e medicina s\u00e3o alguns poucos exemplos dos segmentos que empregam esse pol\u00edmero. Os reagentes utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o do PET s\u00e3o: HOOCC6H4COOH e HOCH2CH2OH ( I ) ( II ) Os nomes dos mon\u00f4meros I e II s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":3564,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2006-acadepol-mg-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"ACADEPOL - MG - PC MG - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":121879,"hashId":"a6d8203ac47f017467fb92592c9b7361","enunciado":"<P align=justify>Gra\u00e7as a atraentes propriedades como grande versatilidade, baixo custo de processamento, resist\u00eancia t\u00e9rmica, mec\u00e2nica e qu\u00edmica, al\u00e9m de transpar\u00eancia e brilho, o poli\u00e9ster, mais conhecido como politeraftalato de etileno (PET) vem sendo utilizado, de forma crescente, nos mais diversificados segmentos. Constru\u00e7\u00e3o civil, ind\u00fastria t\u00eaxtil, vasilhame para refrigerantes e medicina s\u00e3o alguns poucos exemplos dos segmentos que empregam esse pol\u00edmero. Os reagentes utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o do PET s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>HOOCC<SUB>6<\/SUB>H<SUB>4<\/SUB>COOH e HOCH<SUB>2<\/SUB>CH<SUB>2<\/SUB>OH <\/P>\r\n<P align=justify>             ( I )                          ( II ) <\/P>\r\n<P align=justify>Os nomes dos mon\u00f4meros <STRONG>I<\/STRONG> e <STRONG>II<\/STRONG> s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":567202,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p-benzenodial e 1,2-dietanal","id":567201,"corpo":"p-benzenodial e 1,2-dietanal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p-benzenodi\u00f3ico e 1,2-etanodiol","id":567202,"corpo":"p-benzenodi\u00f3ico e 1,2-etanodiol","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido fenilac\u00e9tico e etanodial","id":567203,"corpo":"\u00e1cido fenilac\u00e9tico e etanodial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido benz\u00f3ico e etilenodiol","id":567204,"corpo":"\u00c1cido benz\u00f3ico e etilenodiol","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/121879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o planejamento e organiza\u00e7\u00e3o das atividades na unidade agropecu\u00e1ria Rio Verde, foram formados grupos de trabalho. Manuel foi chamado a participar de um deles e a primeira atividade do grupo foi decidir qual seria o procedimento a ser adotado para tomar decis\u00f5es. Decidiram que todos deveriam apresentar as suas opini\u00f5es, que seriam debatidas, escolhendo- se uma das propostas ou criando uma nova, e trabalhar para que ela funcionasse. Assim, a equipe de Manuel vai participar de um processo de decis\u00e3o em grupo baseado no(a):","provas":[{"id":2211,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2006-cesgranrio-agente-censitario-municipal-agente-censitario-supervisor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":57624,"hashId":"95fc4a661d87964428f707439e91246c","enunciado":"<p align=justify>Para o planejamento e organiza\u00e7\u00e3o das atividades na unidade\r\nagropecu\u00e1ria Rio Verde, foram formados grupos de trabalho.\r\nManuel foi chamado a participar de um deles e a primeira\r\natividade do grupo foi decidir qual seria o procedimento a ser\r\nadotado para tomar decis\u00f5es. Decidiram que todos deveriam\r\napresentar as suas opini\u00f5es, que seriam debatidas, escolhendo-\r\nse uma das propostas ou criando uma nova, e trabalhar\r\npara que ela funcionasse. Assim, a equipe de Manuel vai\r\nparticipar de um processo de decis\u00e3o em grupo baseado no(a):<\/p>","resposta":272765,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consenso.","id":272765,"corpo":"consenso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o.","id":272766,"corpo":"elei\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conformidade social.","id":272767,"corpo":"conformidade social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voto da lideran\u00e7a","id":272768,"corpo":"voto da lideran\u00e7a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unanimidade","id":272769,"corpo":"unanimidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/57624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao editor de textos Microsoft Word 2003 (vers\u00e3o em portugu\u00eas), analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As cores que a ferramenta controle de altera\u00e7\u00f5es utiliza para marcar texto e elementos gr\u00e1ficos alterados s\u00e3o fixas, impossibilitando o usu\u00e1rio de alter\u00e1-las. II. Na ferramenta mala direta, documento principal \u00e9 o documento inicial no qual podemos adicionar todas as informa\u00e7\u00f5es comuns a todas as c\u00f3pias, bem como espa\u00e7os reservados que indicam quais ser\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es exclusivas e onde ser\u00e3o exibidas. III. Na fun\u00e7\u00e3o marcadores e numera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formatar o caracter do marcador escolhido. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":2209,"cargo":{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rr-rr-2006-esag-oficial-de-mandado","tipo":1,"nome":"ESAG - TCE RR - Oficial de Mandado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":57630,"hashId":"10ed4ca4ea7fa8afb641cf145edbf22f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao editor de textos Microsoft Word 2003 (vers\u00e3o em portugu\u00eas), analise as seguintes\r\nafirma\u00e7\u00f5es:\r\n<p>I. As cores que a ferramenta controle de altera\u00e7\u00f5es utiliza para marcar texto e elementos\r\ngr\u00e1ficos alterados s\u00e3o fixas, impossibilitando o usu\u00e1rio de alter\u00e1-las.\r\n<p>II. Na ferramenta mala direta, documento principal \u00e9 o documento inicial no qual podemos\r\nadicionar todas as informa\u00e7\u00f5es comuns a todas as c\u00f3pias, bem como espa\u00e7os reservados\r\nque indicam quais ser\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es exclusivas e onde ser\u00e3o exibidas.\r\n<p>III. Na fun\u00e7\u00e3o marcadores e numera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel formatar o caracter do marcador\r\nescolhido.\r\n<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":272786,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":272786,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":272787,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":272788,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":272789,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/57630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a a\u00e7\u00e3o efetiva de um agente qu\u00edmico, exceto:","provas":[{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":57631,"hashId":"afbc9e689dbca96ef51bad66c8a1eff3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a a\u00e7\u00e3o efetiva de um agente \r\nqu\u00edmico, exceto:<\/p>","resposta":272790,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tens\u00e3o superficial do desinfetante \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o. ","id":272790,"corpo":"<p align=justify>A tens\u00e3o superficial do desinfetante \u00e9 diretamente \r\nproporcional \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica limita ou inativa a a\u00e7\u00e3o do desinfetante. ","id":272791,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica limita ou inativa a a\u00e7\u00e3o do \r\ndesinfetante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade das c\u00e9lulas bacterianas interfere na a\u00e7\u00e3o do desinfetante.","id":272792,"corpo":"<p align=justify>A idade das c\u00e9lulas bacterianas interfere na a\u00e7\u00e3o do \r\ndesinfetante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumentais e artigos tubulares precisam estar submersos na solu\u00e7\u00e3o.","id":272793,"corpo":"<p align=justify>Instrumentais e artigos tubulares precisam estar submersos \r\nna solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O calor pode acelerar a velocidade da desinfec\u00e7\u00e3o. ","id":272794,"corpo":"<p align=justify>O calor pode acelerar a velocidade da desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/57631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":2209,"cargo":{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rr-rr-2006-esag-oficial-de-mandado","tipo":1,"nome":"ESAG - TCE RR - Oficial de Mandado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":57680,"hashId":"fe37f022f8729dc69cee1fd680aa2e9a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <b>INCORRETA:<\/b><\/p>","resposta":273020,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada a contrata\u00e7\u00f5es de grande vulto.","id":273017,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada a contrata\u00e7\u00f5es de grande vulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalvadas as hip\u00f3teses de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, a contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns pode ser precedida do preg\u00e3o, independentemente de seu custo.","id":273018,"corpo":"<p align=justify>Ressalvadas as hip\u00f3teses de dispensa ou inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, a contrata\u00e7\u00e3o de bens\r\ne servi\u00e7os comuns pode ser precedida do preg\u00e3o, independentemente de seu custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto nas formas comuns de licita\u00e7\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade dos interessados se materializa por documentos escritos, no preg\u00e3o os participantes poder\u00e3o oferecer outras propostas verbalmente na sess\u00e3o p\u00fablica destinada \u00e0 escolha.","id":273019,"corpo":"<p align=justify>Enquanto nas formas comuns de licita\u00e7\u00e3o a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade dos interessados se\r\nmaterializa por documentos escritos, no preg\u00e3o os participantes poder\u00e3o oferecer outras\r\npropostas verbalmente na sess\u00e3o p\u00fablica destinada \u00e0 escolha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, invocando seu poder discricion\u00e1rio, revogar licita\u00e7\u00e3o j\u00e1 conclu\u00edda, sem que para isso tenha de justificar os motivos do ato.","id":273020,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, invocando seu poder discricion\u00e1rio, revogar licita\u00e7\u00e3o j\u00e1\r\nconclu\u00edda, sem que para isso tenha de justificar os motivos do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/57680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fotometria \u00e9 parte da F\u00edsica que trata da medida das intensidades luminosas, com aplica\u00e7\u00e3o em todas as \u00e1reas do conhecimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fotometria, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":2217,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":57702,"hashId":"8d7f1ace500a822cba3b08266366cd4f","enunciado":"<P align=justify>Fotometria \u00e9 parte da F\u00edsica que trata da medida das intensidades luminosas, com aplica\u00e7\u00e3o em todas as \u00e1reas do conhecimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fotometria, assinale a alternativa <U>incorreta<\/U>: <\/P>","resposta":273111,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida fotom\u00e9trica quantifica a absor\u00e7\u00e3o ou transmiss\u00e3o de energia proveniente de uma luz branca que passa por uma barreira selecionadora de faixa de comprimento de onda, atravessa uma solu\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise e depara-se com uma c\u00e9lula fotoel\u00e9trica","id":273110,"corpo":"<p align=justify>A medida fotom\u00e9trica quantifica a absor\u00e7\u00e3o ou transmiss\u00e3o \r\nde energia proveniente de uma luz branca que passa por \r\numa barreira selecionadora de faixa de comprimento de \r\nonda, atravessa uma solu\u00e7\u00e3o em an\u00e1lise e depara-se com \r\numa c\u00e9lula fotoel\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fotocolor\u00edmetros utilizam filtros que apenas conseguem limitar as faixas de comprimento de onda ou bandas de passagem inferiores a 20nm.","id":273111,"corpo":"<p align=justify>Os fotocolor\u00edmetros utilizam filtros que apenas conseguem \r\nlimitar as faixas de comprimento de onda ou bandas de \r\npassagem inferiores a 20nm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo mais comumente utilizado para calibrar um espectrofot\u00f4metro \u00e9 atrav\u00e9s de filtros especiais de absor\u00e7\u00e3o, devidamente calibrados com o \u00f3xido de h\u00f3lmio e o did\u00edmio. ","id":273112,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo mais comumente utilizado para calibrar um \r\nespectrofot\u00f4metro \u00e9 atrav\u00e9s de filtros especiais de \r\nabsor\u00e7\u00e3o, devidamente calibrados com o \u00f3xido de h\u00f3lmio e \r\no did\u00edmio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A curva de absor\u00e7\u00e3o para uma determinada solu\u00e7\u00e3o colorida \u00e9 tra\u00e7ada com os valores das absorb\u00e2ncias nas ordenadas e os valores dos comprimentos de onda nas abscissas. ","id":273113,"corpo":"<p align=justify>A curva de absor\u00e7\u00e3o para uma determinada solu\u00e7\u00e3o \r\ncolorida \u00e9 tra\u00e7ada com os valores das absorb\u00e2ncias nas \r\nordenadas e os valores dos comprimentos de onda nas \r\nabscissas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma luz incidente sobre determinada solu\u00e7\u00e3o provoca diminui\u00e7\u00e3o da intensidade energ\u00e9tica na luz emergente. ","id":273114,"corpo":"<p align=justify>Uma luz incidente sobre determinada solu\u00e7\u00e3o provoca \r\ndiminui\u00e7\u00e3o da intensidade energ\u00e9tica na luz emergente.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica de Materiais","oab":false,"nome":"F\u00edsica de Materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400978,"slug":"fisica-fisica-de-materiais"}],"slug":"fisica\/57702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame bacteriosc\u00f3pico direto utilizado para auxiliar no diagn\u00f3stico da Tuberculose e da Hansen\u00edase deve ser corado pelo m\u00e9todo de: ","provas":[{"id":2212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57706,"hashId":"dc2f231a4970719c4c1cf32901789ff8","enunciado":"<p align=justify>O exame bacteriosc\u00f3pico direto utilizado para auxiliar no diagn\u00f3stico da Tuberculose e da\r\nHansen\u00edase deve ser corado pelo m\u00e9todo de:\r\n <\/p>","resposta":273132,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Giemsa. ","id":273129,"corpo":" Giemsa.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Gram.","id":273130,"corpo":"  Gram.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Fontana Tribondeau.","id":273131,"corpo":"  Fontana Tribondeau.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ziehl-Neelsen.","id":273132,"corpo":"  Ziehl-Neelsen.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":49978,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/57706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colesterol \u00e9 um dos componentes do sangue mais estudados, justamente por pertencer \u00e0 classe de lip\u00eddios esteroidais que est\u00e3o associados \u00e0 doen\u00e7a cardiovascular, sendo necess\u00e1rio seu monitoramento sistem\u00e1tico. Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo enzim\u00e1tico colorim\u00e9trico de dosagem do colesterol, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":2217,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":57709,"hashId":"1dba055998f3bed4a3f00c9fcecef0c9","enunciado":"<p align=justify>O colesterol \u00e9 um dos componentes do sangue mais estudados, \r\njustamente por pertencer \u00e0 classe de lip\u00eddios esteroidais que \r\nest\u00e3o associados \u00e0 doen\u00e7a cardiovascular, sendo necess\u00e1rio seu \r\nmonitoramento sistem\u00e1tico. Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo enzim\u00e1tico \r\ncolorim\u00e9trico de dosagem do colesterol, assinale a alternativa \r\n<U>incorreta<\/U><\/p>","resposta":273146,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00e9steres de colesterol s\u00e3o hidrolizados pela colesterol- esterase","id":273142,"corpo":"<p align=justify>Os \u00e9steres de colesterol s\u00e3o  hidrolizados pela colesterol-\r\nesterase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O colesterol livre \u00e9 oxidado pela colesterol-oxidase","id":273143,"corpo":"<p align=justify>O colesterol livre \u00e9 oxidado pela colesterol-oxidase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o do colesterol livre produz per\u00f3xido de hidrog\u00eanio e 4-colesteno-3-ona (&#8710;4 -colestenona)","id":273144,"corpo":"<P align=justify>A oxida\u00e7\u00e3o do colesterol livre produz per\u00f3xido de hidrog\u00eanio e 4-colesteno-3-ona (&#8710;<SUP>4<\/SUP> -colestenona)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para dosagem do colesterol por m\u00e9todo enzim\u00e1tico, utiliza- se como amostra biol\u00f3gica soro ou plasma haparinizado.","id":273145,"corpo":"<p align=justify>Para dosagem do colesterol por m\u00e9todo enzim\u00e1tico, utiliza-\r\nse como amostra biol\u00f3gica soro ou plasma haparinizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de heparina e mangan\u00eas no soro provoca a precipita\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL)","id":273146,"corpo":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de heparina e mangan\u00eas no soro provoca a \r\nprecipita\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/57709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sucesso de uma organiza\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta: ","provas":[{"id":2218,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Assistente de Recursos Humanos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57710,"hashId":"3c50e7c54ff6352178efeb308878f3a7","enunciado":"<p align=justify>Sobre o sucesso de uma organiza\u00e7\u00e3o, marque a alternativa correta:  <\/p>","resposta":273153,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sucesso de uma Organiza\u00e7\u00e3o depende de um \u00fanico indiv\u00edduo: seu diretor.","id":273151,"corpo":"<p align=justify>O sucesso de uma Organiza\u00e7\u00e3o depende de um \u00fanico indiv\u00edduo: seu diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sucesso de uma Organiza\u00e7\u00e3o repousa sobre a motiva\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios.","id":273152,"corpo":"<p align=justify>O sucesso de uma Organiza\u00e7\u00e3o repousa sobre a motiva\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o das pessoas, numa Organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 conseguida por meio da estrutura\u00e7\u00e3o afetiva das rela\u00e7\u00f5es de grupo","id":273153,"corpo":"<p align=justify>A motiva\u00e7\u00e3o das pessoas, numa Organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 conseguida por meio da estrutura\u00e7\u00e3o afetiva das rela\u00e7\u00f5es de grupo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 importante o fato de o indiv\u00edduo sentir-se valioso na organiza\u00e7\u00e3o.","id":273154,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 importante o fato de o indiv\u00edduo sentir-se valioso na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem conhecer os membros dos outros grupos e unidade de trabalho suficientemente para que haja confian\u00e7a, seguran\u00e7a e um bom fluxo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":273155,"corpo":"<p align=justify>Os membros da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem conhecer os membros dos outros grupos e unidade de trabalho suficientemente para que haja confian\u00e7a, seguran\u00e7a e um bom fluxo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/57710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 for\u00e7as que atuam numa empresa ocasionando conflitos. Essas for\u00e7as s\u00e3o:","provas":[{"id":2218,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Assistente de Recursos Humanos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57732,"hashId":"801ab4ca5e4b8289785e5a5cdb563e0b","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 for\u00e7as que atuam numa empresa ocasionando conflitos. Essas for\u00e7as s\u00e3o:<\/p>","resposta":273245,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A for\u00e7a do patr\u00e3o apoiada na autoridade.","id":273242,"corpo":"<p align=justify>A for\u00e7a do patr\u00e3o apoiada na autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A for\u00e7a do sistema, que se ap\u00f3ia nos padr\u00f5es de desempenho","id":273243,"corpo":"<p align=justify>A for\u00e7a do sistema, que se ap\u00f3ia nos padr\u00f5es de desempenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A for\u00e7a dos companheiros e dos objetos.","id":273244,"corpo":"<p align=justify>A for\u00e7a dos companheiros e dos objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As tr\u00eas alternativas A, B e C se completam.","id":273245,"corpo":"<p align=justify>As tr\u00eas alternativas A, B e C se completam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As tr\u00eas alternativas A, B e C se excluem.","id":273246,"corpo":"<p align=justify>As tr\u00eas alternativas A, B e C se excluem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/57732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa, \u00e0s vezes necessita de informa\u00e7\u00f5es precisas e v\u00e1lidas a respeito da intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no grupo. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":2218,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Assistente de Recursos Humanos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57738,"hashId":"771e4f6c9b3b30fe06370d27e7ce4e77","enunciado":"<p align=justify>A empresa, \u00e0s vezes necessita de informa\u00e7\u00f5es precisas e v\u00e1lidas a respeito da intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no grupo. Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":273276,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas desde que n\u00e3o se incluam observa\u00e7\u00f5es sobre o grupo sindical.","id":273275,"corpo":"<p align=justify>Esas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas desde que n\u00e3o se incluam observa\u00e7\u00f5es sobre o grupo sindical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas desde que se incluam grupos como o sindical, de comunidade, pol\u00edticos e outros","id":273276,"corpo":"<p align=justify>Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas desde que se incluam grupos como o sindical, de comunidade, pol\u00edticos e outros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nessas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o pode ser inclu\u00edda a intera\u00e7\u00e3o no grupo de trabalho.","id":273277,"corpo":"<p align=justify>Nessas informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o pode ser inclu\u00edda a intera\u00e7\u00e3o no grupo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es da empresa devem ser realizadas sem as informa\u00e7\u00f5es de grupos fora do trabalho.","id":273278,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es da empresa devem ser realizadas sem as informa\u00e7\u00f5es de grupos fora do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no grupo \u00e9 sempre irrelevante para a Empresa.","id":273279,"corpo":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo no grupo \u00e9 sempre irrelevante para a Empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/57738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento organizacional \u00e9 um tipo de programa planejado que envolve toda a organiza\u00e7\u00e3o. Os est\u00e1gios de uma consultoria de desenvolvimento organizacional s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":2218,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Assistente de Recursos Humanos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57763,"hashId":"985291223596a3a8daff197b7464d105","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento organizacional \u00e9 um tipo de programa planejado que envolve toda a organiza\u00e7\u00e3o. Os est\u00e1gios de uma consultoria de desenvolvimento organizacional s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":273387,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contato inicial com a organiza\u00e7\u00e3o.","id":273383,"corpo":"<p align=justify>Contato inicial com a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o, contrato formal e contrato psicol\u00f3gico.","id":273384,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o, contrato formal e contrato psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de um ambiente e de um m\u00e9todo de trabalho.","id":273385,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o de um ambiente e de um m\u00e9todo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reuni\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de diagn\u00f3stico.","id":273386,"corpo":"<p align=justify>Reuni\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o nos processos de funcionamento da empresa.","id":273387,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o nos processos de funcionamento da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/57763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das estruturas abaixo \u00e9 radiografada na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica para demonstrar n\u00edvel hidro-a\u00e9reo? ","provas":[{"id":2221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57787,"hashId":"daeda45cceb167f02d6761db8d29beae","enunciado":"<p align=justify>Qual das estruturas abaixo \u00e9 radiografada na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica para demonstrar n\u00edvel hidro-a\u00e9reo?\r\n  <\/p>","resposta":273503,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9ria car\u00f3tida. seios paranasais.","id":273500,"corpo":"art\u00e9ria car\u00f3tida.\r\n\r\n\r\n  seios paranasais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" corpo da mand\u00edbula.","id":273501,"corpo":"  corpo da mand\u00edbula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ducto parot\u00eddeo.","id":273502,"corpo":"  ducto parot\u00eddeo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" seios paranasais.","id":273503,"corpo":"  seios paranasais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50128,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/57787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados crit\u00e9rios cl\u00e1ssicos para o diagn\u00f3stico de sepse em idosos: I. Febre (maior que 38\u00b0 C) ou hipotermia ( inferior a 36\u00b0 C). II. Leucocitose ou leucopenia acentuadas. III. Bradipn\u00e9ia (menor que 16 rpm). IV. Eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca (maior que 90 bpm). Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":2222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":57788,"hashId":"49cfe4726fd1d307157c8d5a329f774c","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados crit\u00e9rios cl\u00e1ssicos para o diagn\u00f3stico de sepse em idosos:<\/p>\r\n<p>I. Febre (maior que 38\u00b0 C) ou hipotermia ( inferior a 36\u00b0 C).<\/p>\r\n<p>II. Leucocitose ou leucopenia acentuadas.<\/p>\r\n<p>III. Bradipn\u00e9ia (menor que 16 rpm). IV. Eleva\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca (maior que 90 bpm).<\/p>\r\n<p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":273515,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":273513,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":273514,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":273515,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aapenas a afirmativa III \u00e9 verdadeira","id":273516,"corpo":"Aapenas a afirmativa III \u00e9 verdadeira","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras","id":273517,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/57788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 aquela que: ","provas":[{"id":2221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57804,"hashId":"c9bb9b0fed633f207cfa1ce2e637dd28","enunciado":"<p align=justify>A radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u00e9 aquela que:\r\n  <\/p>","resposta":273582,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emerge do tubo e atinge o paciente. ","id":273581,"corpo":"emerge do tubo e atinge o paciente.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se origina ao atingir o paciente.","id":273582,"corpo":"  se origina ao atingir o paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" emerge do paciente e atinge o filme.","id":273583,"corpo":"  emerge do paciente e atinge o filme.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 controlada pelo uso de cones.","id":273584,"corpo":"  \u00e9 controlada pelo uso de cones.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50128,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/57804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a identifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias a colora\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos passos mais importantes, cuja finalidade \u00e9 sua observa\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica para diferencia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s colora\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":2217,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":57816,"hashId":"7a2c5e7812688ee4bdaf6e4731c2a587","enunciado":"<p align=justify>Para a identifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias a colora\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos passos \r\nmais importantes, cuja finalidade \u00e9 sua observa\u00e7\u00e3o \r\nmicrosc\u00f3pica para diferencia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s colora\u00e7\u00f5es, \r\nassinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":273631,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na colora\u00e7\u00e3o de Gram as bact\u00e9rias Gram-positivas ret\u00eam o precipitado azul formado pelo corante cristal violeta, reagindo com o lugol. ","id":273629,"corpo":"<p align=justify>Na colora\u00e7\u00e3o de Gram as bact\u00e9rias Gram-positivas ret\u00eam o \r\nprecipitado azul formado pelo corante cristal violeta, \r\nreagindo com o lugol. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na colora\u00e7\u00e3o de Gram as bact\u00e9rias Gram-negativas n\u00e3o ret\u00eam o precipitado azul formado e adquirem a colora\u00e7\u00e3o do corante de fundo.","id":273630,"corpo":"<p align=justify>Na colora\u00e7\u00e3o de Gram as bact\u00e9rias Gram-negativas n\u00e3o \r\nret\u00eam o precipitado azul formado e adquirem a colora\u00e7\u00e3o \r\ndo corante de fundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen a colora\u00e7\u00e3o \u00e9 feita a frio pelo azul de metileno. ","id":273631,"corpo":"<p align=justify>Na colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen a colora\u00e7\u00e3o \u00e9 feita a frio\r\npelo azul de metileno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia de muitas bact\u00e9rias Gram-positivas \u00e0 descolora\u00e7\u00e3o diminui \u00e0 medida que a c\u00e9lula bacteriana envelhece. ","id":273632,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia de muitas bact\u00e9rias Gram-positivas \u00e0 \r\ndescolora\u00e7\u00e3o diminui \u00e0 medida que a c\u00e9lula bacteriana \r\nenvelhece. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As bact\u00e9rias Gram-negativas s\u00e3o facilmente dissolvidas ou desorganizadas pelo \u00e1lcool.","id":273633,"corpo":"<p align=justify>As bact\u00e9rias Gram-negativas s\u00e3o facilmente dissolvidas ou \r\ndesorganizadas pelo \u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/57816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e2maras de contagem, conhecidas como hemocit\u00f4metros, s\u00e3o instrumentos utilizados para avalia\u00e7\u00e3o quantitativa de leuc\u00f3citos, hem\u00e1cias e plaquetas na corrente sangu\u00ednea. Qualquer que seja o tipo de c\u00e2mara utilizada, a f\u00f3rmula geral para contagem de c\u00e9lulas \u00e9 a seguinte: ","provas":[{"id":2217,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":57831,"hashId":"333cfe9ee1d125490c6ea3da630e2b49","enunciado":"<p align=justify>C\u00e2maras de contagem, conhecidas como hemocit\u00f4metros, s\u00e3o \r\ninstrumentos utilizados para avalia\u00e7\u00e3o quantitativa de \r\nleuc\u00f3citos, hem\u00e1cias e plaquetas na corrente sangu\u00ednea. \r\nQualquer que seja o tipo de c\u00e2mara utilizada, a f\u00f3rmula geral \r\npara contagem de c\u00e9lulas \u00e9 a seguinte: <\/p>","resposta":273700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e9lulas\/mm3 = c\u00e9lulas por mm2 x profundidade da c\u00e2mara. ","id":273697,"corpo":"<P align=justify>c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP> = c\u00e9lulas por mm<SUP>2<\/SUP> x profundidade da c\u00e2mara. <\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas\/mm3 = altura da c\u00e2mara + (c\u00e9lulas por mm2 x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o)","id":273698,"corpo":"<P align=justify>c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP> = altura da c\u00e2mara + (c\u00e9lulas por mm<SUP>2<\/SUP> x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas\/mm3 = c\u00e9lulas por mm2 x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o x altura da c\u00e2mara. ","id":273699,"corpo":"<P align=justify>c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP> = c\u00e9lulas por mm<SUP>2<\/SUP> x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o x altura da c\u00e2mara. <\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas\/mm3 = c\u00e9lulas por mm2 x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o. ","id":273700,"corpo":"<P align=justify>c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP> = c\u00e9lulas por mm<SUP>2<\/SUP> x profundidade da c\u00e2mara x dilui\u00e7\u00e3o. <\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas\/mm3 = c\u00e9lulas por mm2 x dilui\u00e7\u00e3o.","id":273701,"corpo":"<P align=justify>c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP> = c\u00e9lulas por mm<SUP>2<\/SUP> x dilui\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"}],"slug":"farmacia\/57831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cada alternativa, h\u00e1 uma an\u00e1lise sobre o trecho apontado. Assinale a alternativa cujo coment\u00e1rio esteja incorreto. ","provas":[{"id":1832,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4525},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-professor-de-educacao-infantil-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":45025,"hashId":"c9b49a60116b782ed3e8478452cdaab0","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s cada alternativa, h\u00e1 uma an\u00e1lise sobre o trecho apontado. Assinale a alternativa cujo coment\u00e1rio esteja<STRONG> incorreto<\/STRONG>. <\/P>","resposta":214042,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No dia 30 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo, o tenente-coronel aviador Marcos C\u00e9sar Pontes deixar\u00e1 a atmosfera do planeta a bordo da nave russa Soyuz. L\u00e1 no alto, do espa\u00e7o, Pontes dever\u00e1 fazer tr\u00eas contatos com a Terra e realizar nove experimentos cient\u00edficos em \u00e1reas como biologia, \u00f3ptica e mec\u00e2nica. O trecho acima \u00e9 predominantemente narrativo, uma vez que possui todos os elementos b\u00e1sicos de uma narra\u00e7\u00e3o. ","id":214037,"corpo":"<P align=justify>No dia 30 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo, o tenente-coronel aviador <U>Marcos C\u00e9sar Pontes<\/U> deixar\u00e1 a atmosfera do planeta a bordo da nave russa Soyuz. L\u00e1 no alto, do espa\u00e7o, Pontes dever\u00e1 fazer tr\u00eas contatos com a Terra e realizar nove experimentos cient\u00edficos em \u00e1reas como biologia, \u00f3ptica e mec\u00e2nica. O trecho acima \u00e9 <U>predominantemente<\/U> narrativo, uma vez que possui todos os elementos b\u00e1sicos de uma narra\u00e7\u00e3o. <\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A outra grande queixa apontada pelos especialistas - e nesse caso destaca-se a opini\u00e3o do presidente da Ag\u00eancia Espacial Brasileira (AEB), S\u00e9rgio Gaudenzi - \u00e9 que a viagem n\u00e3o \u00e9 fruto de avan\u00e7os alcan\u00e7ados especificamente pelo programa espacial brasileiro, que ainda estaria muito longe de conseguir uma fa\u00e7anha como essa. O per\u00edodo acima, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso coesivo \"a outra grande queixa\" est\u00e1 refor\u00e7ando a argumenta\u00e7\u00e3o do primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo. ","id":214039,"corpo":"<P align=justify>A outra grande queixa apontada pelos especialistas - e nesse caso destaca-se a opini\u00e3o do presidente da Ag\u00eancia Espacial Brasileira (AEB), S\u00e9rgio Gaudenzi - \u00e9 que a viagem n\u00e3o \u00e9 fruto de avan\u00e7os alcan\u00e7ados especificamente pelo programa espacial brasileiro, que ainda estaria muito longe de conseguir uma fa\u00e7anha como essa. O per\u00edodo acima, com a utiliza\u00e7\u00e3o do recurso coesivo \"<STRONG>a outra grande queixa<\/STRONG>\" est\u00e1 refor\u00e7ando a argumenta\u00e7\u00e3o do primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo. <\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os experimentos que o tenente-coronel Pontes vai realizar foram propostos por faculdades, centros de pesquisas e at\u00e9 por uma escola de 1\u00ba grau da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, no interior de S\u00e3o Paulo. Depois de conclu\u00eddos, o material e os relat\u00f3rios ser\u00e3o entregues \u00e0s 22 institui\u00e7\u00f5es participantes do projeto, para que elas d\u00eaem prosseguimento \u00e0s pesquisas. O trecho acima corrobora o argumento de que a miss\u00e3o do tenente-coronel aviador Marcos C\u00e9sar Pontes \u00e9 cient\u00edfica. ","id":214040,"corpo":"<p align=justify>Os experimentos que o tenente-coronel Pontes \r\nvai realizar foram propostos por faculdades, \r\ncentros de pesquisas e at\u00e9 por uma escola de \r\n1\u00ba grau da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, no \r\ninterior de S\u00e3o Paulo. Depois de conclu\u00eddos, o \r\nmaterial e os relat\u00f3rios ser\u00e3o entregues \u00e0s 22 \r\ninstitui\u00e7\u00f5es participantes do projeto, para que \r\nelas d\u00eaem prosseguimento \u00e0s pesquisas. \r\n \r\nO trecho acima corrobora o argumento de que a \r\nmiss\u00e3o do tenente-coronel aviador Marcos C\u00e9sar \r\nPontes \u00e9 cient\u00edfica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na verdade, o tenente-coronel vai para o espa\u00e7o de carona. A frase acima foi empregada em tom de deboche.","id":214041,"corpo":"<p align=justify>Na verdade, o tenente-coronel vai para o \r\nespa\u00e7o de carona.                                                      \r\nA frase acima foi empregada em tom de deboche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mas, longe de ser um acontecimento que mere\u00e7a elogios e encha de orgulho a comunidade cient\u00edfica, o acontecimento tem, na verdade, recebido uma enxurrada de cr\u00edticas que questionam a pol\u00edtica espacial do Brasil. O trecho acima apresenta caracter\u00edsticas de um texto narrativo-descritivo. ","id":214042,"corpo":"<p align=justify> \r\nMas, longe de ser um acontecimento que \r\nmere\u00e7a elogios e encha de orgulho a \r\ncomunidade cient\u00edfica, o acontecimento tem, \r\nna verdade, recebido uma enxurrada de \r\ncr\u00edticas que questionam a pol\u00edtica espacial do \r\nBrasil. \r\n \r\nO trecho acima apresenta caracter\u00edsticas de um texto  \r\nnarrativo-descritivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39261,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1832\/11.GIF><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/45025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Zootecnia","id":2616},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; embora a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito.\" Assinale a alternativa na qual a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado n\u00e3o muda o sentido desse trecho. ","provas":[{"id":1827,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"},{"id":1849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2006"},{"id":1856,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2006"},{"id":1888,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2006"},{"id":1900,"cargo":{"descricao":"Zootecnia","id":2616},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-zootecnia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Zootecnia - 2006"},{"id":1905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45045,"hashId":"95d99d882b98b79a60255be8841967af","enunciado":"<P align=justify>\"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; <U>embora<\/U> a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito.\" <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa na qual a substitui\u00e7\u00e3o do termo sublinhado <U>n\u00e3o<\/U> muda o sentido desse trecho. <\/P>","resposta":214139,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; j\u00e1 que a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. ","id":214135,"corpo":"<P align=justify>Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; <U>j\u00e1 que<\/U> a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. <\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; visto que a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito","id":214136,"corpo":"<p align=justify>Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 \r\nocorre na escrita; <U>visto que<\/U> a maioria dos gram\u00e1ticos e \r\nalguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas \r\ncorreto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita;al\u00e9m do que a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. ","id":214137,"corpo":"<p align=justify>Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 \r\nocorre na escrita;<U>al\u00e9m do que<\/U> a maioria dos gram\u00e1ticos e \r\nalguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas \r\ncorreto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita; contanto que a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. ","id":214138,"corpo":"<p align=justify>Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 \r\nocorre na escrita; <U>contanto que<\/U> a maioria dos gram\u00e1ticos e \r\nalguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas \r\ncorreto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre na escrita;conquanto a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas correto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito","id":214139,"corpo":"<p align=justify>Mas acontece que na vida real esta \u00faltima constru\u00e7\u00e3o s\u00f3 \r\nocorre na escrita;<u>conquanto<\/u> a maioria dos gram\u00e1ticos e alguns professores insistam que \u00e9 assim que \u00e9 o portugu\u00eas \r\ncorreto, ningu\u00e9m, mas ningu\u00e9m mesmo, fala desse jeito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/45045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num quadrado cujo lado mede \"\"2\u00aa\"\" inscreve-se um c\u00edrculo; neste c\u00edrculo, um quadrado; neste quadrado, um c\u00edrculo; e assim sucessivamente. Ent\u00e3o, podemos dizer que a raz\u00e3o entre a \u00e1rea do primeiro quadrado e a \u00e1rea do sexto quadrado vale: ","provas":[{"id":1827,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":45103,"hashId":"6f21056efcd41f12405af135f8ce326b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Num quadrado cujo lado mede \"\"2\u00aa\"\" inscreve-se um c\u00edrculo; neste c\u00edrculo, um quadrado; neste quadrado, um c\u00edrculo; e assim sucessivamente. Ent\u00e3o, podemos dizer que a raz\u00e3o entre a \u00e1rea do primeiro quadrado e a \u00e1rea do sexto quadrado vale: <\/p><\/p>","resposta":214373,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":214370,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":214371,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":214372,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":214373,"corpo":"<p align=justify>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64","id":214374,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/45103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}