{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19916,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos anest\u00e9sicos locais, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":105573,"hashId":"74e4c88971cf461fcf738932cf7de41d","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos anest\u00e9sicos locais, \u00e9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":499040,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tOs is\u00f4meros \u00f3ticos lev\u00f3geros, em geral, s\u00e3o menos t\u00f3xicos.","id":499040,"corpo":"\tOs is\u00f4meros \u00f3ticos lev\u00f3geros, em geral, s\u00e3o menos t\u00f3xicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tO principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos \u00e9 o bloqueio do canal de c\u00e1lcio.","id":499041,"corpo":"\tO principal mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos \u00e9 o bloqueio do canal de c\u00e1lcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA rela\u00e7\u00e3o entre a dose c\u00e1rdio-t\u00f3xica e a dose neuro-t\u00f3xica \u00e9 menor para a lidoca\u00edna que para a proca\u00edna.","id":499042,"corpo":"\tA rela\u00e7\u00e3o entre a dose c\u00e1rdio-t\u00f3xica e a dose neuro-t\u00f3xica \u00e9 menor para a lidoca\u00edna que para a proca\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tPara um determinado anest\u00e9sico local, em geral, as pot\u00eancias dos is\u00f4meros lev\u00f3geros e dextr\u00f3geros s\u00e3o iguais.","id":499043,"corpo":"\tPara um determinado anest\u00e9sico local, em geral, as pot\u00eancias dos is\u00f4meros lev\u00f3geros e dextr\u00f3geros s\u00e3o iguais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/105573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente acordado, em respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e dec\u00fabito lateral, podemos afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao pulm\u00e3o dependente: ","provas":[{"id":3303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":105576,"hashId":"564253cdf98bfb10d7086eb0e6df2d3c","enunciado":"<p align=justify>No paciente acordado, em respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e dec\u00fabito lateral, podemos afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao pulm\u00e3o dependente:\r\n\r\n<\/p>","resposta":499084,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tA ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o s\u00e3o maiores.","id":499084,"corpo":"\tA ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o s\u00e3o maiores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tA ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 maior, mas a perfus\u00e3o \u00e9 menor.","id":499085,"corpo":"\tA ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 maior, mas a perfus\u00e3o \u00e9 menor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA perfus\u00e3o \u00e9 maior, mas a ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 menor.","id":499086,"corpo":"\tA perfus\u00e3o \u00e9 maior, mas a ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 menor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tA ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o s\u00e3o menores.","id":499087,"corpo":"\tA ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o s\u00e3o menores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/105576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao consumo de anest\u00e9sico inalat\u00f3rio durante uma anestesia geral, utilizando vaporizador calibrado, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":105586,"hashId":"43635a145839bb697caa6229a2eda179","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao consumo de anest\u00e9sico inalat\u00f3rio durante uma anestesia geral, utilizando vaporizador calibrado, \u00e9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":499114,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depender\u00e1 da temperatura no interior do vaporizador.","id":499113,"corpo":"Depender\u00e1 da temperatura no interior do vaporizador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 diretamente proporcional ao fluxo de g\u00e1s fresco utilizado.","id":499114,"corpo":"Ser\u00e1 diretamente proporcional ao fluxo de g\u00e1s fresco utilizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depender\u00e1 da freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria programada no respirador.","id":499115,"corpo":"Depender\u00e1 da freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria programada no respirador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 constante durante todo o procedimento, desde que mantida a mesma profundidade da anestesia.","id":499116,"corpo":"Ser\u00e1 constante durante todo o procedimento, desde que mantida a mesma profundidade da anestesia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/105586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do assistente do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":105591,"hashId":"40120605298e57147434557e0aa1e367","enunciado":"<p align=justify>A respeito do assistente do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":499139,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o co-r\u00e9u no mesmo processo poder\u00e1 intervir como assistente. ","id":499137,"corpo":"o co-r\u00e9u no mesmo processo poder\u00e1 intervir como\r\nassistente.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 permitido ao assistente propor meios de prova.","id":499138,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 permitido ao assistente propor meios de\r\nprova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o caber\u00e1 recurso do despacho que admitir ou n\u00e3o o assistente.","id":499139,"corpo":"n\u00e3o caber\u00e1 recurso do despacho que admitir ou n\u00e3o\r\no assistente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o assistente ser\u00e1 admitido at\u00e9 a senten\u00e7a de primeira inst\u00e2ncia.","id":499140,"corpo":"o assistente ser\u00e1 admitido at\u00e9 a senten\u00e7a de\r\nprimeira inst\u00e2ncia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o assistente poder\u00e1 ser admitido sem pr\u00e9via oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":499141,"corpo":"o assistente poder\u00e1 ser admitido sem pr\u00e9via oitiva\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/105591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfus\u00e3o maci\u00e7a peroperat\u00f3ria, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":105609,"hashId":"c8b593e1e6adc0b22dc1c671183b3beb","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfus\u00e3o maci\u00e7a peroperat\u00f3ria, \u00e9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":499227,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tA p50 est\u00e1 aumentada na curva de dissocia\u00e7\u00e3o da hemoglobina.","id":499225,"corpo":"\tA p50 est\u00e1 aumentada na curva de dissocia\u00e7\u00e3o da hemoglobina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tO 2,3 DPG est\u00e1 aumentado no sangue transfundido.","id":499226,"corpo":"\tO 2,3 DPG est\u00e1 aumentado no sangue transfundido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA principal causa de coagulopatia \u00e9 a trombocitopenia.","id":499227,"corpo":"\tA principal causa de coagulopatia \u00e9 a trombocitopenia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tA hipocalcemia com depress\u00e3o mioc\u00e1rdica \u00e9 freq\u00fcente.","id":499228,"corpo":"\tA hipocalcemia com depress\u00e3o mioc\u00e1rdica \u00e9 freq\u00fcente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/105609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do comportamento de valores relevantes, mediante \u00edndices, quocientes e outros meios, visando identificar tend\u00eancias ou situa\u00e7\u00f5es anormais, \u00e9 efetuada atrav\u00e9s do procedimento de auditoria denominado","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":91402,"hashId":"c9c3b29f90838f9540eefd29fe46d208","enunciado":"<p align=justify>A verifica\u00e7\u00e3o do comportamento de valores relevantes,\r\nmediante \u00edndices, quocientes e outros meios, visando\r\nidentificar tend\u00eancias ou situa\u00e7\u00f5es anormais, \u00e9 efetuada\r\natrav\u00e9s do procedimento de auditoria denominado<\/p>","resposta":431460,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confer\u00eancia de c\u00e1lculos. ","id":431456,"corpo":"confer\u00eancia de c\u00e1lculos.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o.","id":431457,"corpo":"investiga\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de observ\u00e2ncia.","id":431458,"corpo":"teste de observ\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de ader\u00eancia.","id":431459,"corpo":"teste de ader\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o anal\u00edtica.","id":431460,"corpo":"revis\u00e3o anal\u00edtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/91402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo Civil Brasileiros asseguram a todo cidad\u00e3o o direito \u00e0 propriedade privada, que deve ser exercido nos limites e na raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o social. Acerca das limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio do direito de propriedade, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":3060,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-contador-codigo-do-cargo-247-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":91412,"hashId":"93723279c5e870d8bd04b74c633e87a5","enunciado":"<P align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo Civil Brasileiros asseguram a todo cidad\u00e3o o direito \u00e0 propriedade privada, que deve ser exercido nos limites e na raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o social. Acerca das limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio do direito de propriedade, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3060\/34.JPG><\/P>","resposta":431512,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":431511,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas 1, 2, e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":431512,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas 1, 2, e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431513,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":431514,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431515,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/91412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de certificados de auditoria governamental s\u00e3o:","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":91419,"hashId":"c1b3002f8f4dffca561fc7bec08ebb8e","enunciado":"<p align=justify>Os tipos de certificados de auditoria governamental s\u00e3o:<\/p>","resposta":431538,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem ressalva, com ressalva e com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","id":431536,"corpo":"sem ressalva, com ressalva e com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de legalidade, de legalidade com ressalvas e de ilegalidade.","id":431537,"corpo":"de legalidade, de legalidade com ressalvas e de ilegalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de regularidade, de regularidade com ressalvas e de irregularidade.","id":431538,"corpo":"de regularidade, de regularidade com ressalvas e de\r\nirregularidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de regularidade com \u00eanfase, regularidade e regularidade com ressalvas.","id":431539,"corpo":"de regularidade com \u00eanfase, regularidade e regularidade\r\ncom ressalvas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"favor\u00e1vel, com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o e adverso.","id":431540,"corpo":"favor\u00e1vel, com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o e adverso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/91419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os meios de prova admitidos em direito, tem-se a prova pericial. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3060,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-contador-codigo-do-cargo-247-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Contador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":91420,"hashId":"40fd328dabf44892a0850b7143e534c1","enunciado":"<P align=justify>Dentre os meios de prova admitidos em direito, tem-se a prova pericial. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3060\/35.JPG><\/P>","resposta":431542,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431541,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":431542,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431543,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431544,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":431545,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"}],"slug":"direito-processual-penal\/91420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: 1.\tA d\u00edvida social \u00e9 assunto central nas discuss\u00f5es sobre desenvolvimento ultimamente. 2.\tO investimento na educa\u00e7\u00e3o superior \u00e9 a alternativa para alavancar o desenvolvimento. 3.\tUma das alternativas para a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o programas freq\u00fcentes de capacita\u00e7\u00e3o para professores do ensino b\u00e1sico. 4.\tA valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o deve ser tamb\u00e9m um dos objetivos centrais das fam\u00edlias brasileiras. De acordo com o texto, s\u00e3o verdadeiras: ","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91442,"hashId":"ced5c89595bc7b7fec9c625f5d51a839","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirmativas abaixo:<\/p>\r\n1.\tA d\u00edvida social \u00e9 assunto central nas discuss\u00f5es sobre desenvolvimento ultimamente.<\/p>\r\n2.\tO investimento na educa\u00e7\u00e3o superior \u00e9 a alternativa para alavancar o desenvolvimento.<\/p>\r\n3.\tUma das alternativas para a valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o programas freq\u00fcentes de capacita\u00e7\u00e3o para professores do ensino b\u00e1sico.<\/p>\r\n4.\tA valoriza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o deve ser tamb\u00e9m um dos objetivos centrais das fam\u00edlias brasileiras.<\/p>\r\n\r\nDe acordo com o texto, s\u00e3o verdadeiras:\r\n","resposta":431680,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 4.","id":431679,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 3 e 4.","id":431680,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 2 e 3.","id":431681,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 2.","id":431682,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 3.","id":431683,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4. ","id":81081,"enunciado":"<P align=justify>O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3064\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/91442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arrecada\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria corrente \u00e9 registrada contabilmente no sistema or\u00e7ament\u00e1rio atrav\u00e9s do lan\u00e7amento:","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":91469,"hashId":"03f7d97e891cf2e4fa26909e4742c846","enunciado":"<P align=justify>A arrecada\u00e7\u00e3o de receita or\u00e7ament\u00e1ria corrente \u00e9 registrada contabilmente no <STRONG>sistema or\u00e7ament\u00e1rio<\/STRONG> atrav\u00e9s do lan\u00e7amento:<\/P>","resposta":431780,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bancos a Receita Corrente","id":431779,"corpo":"Bancos\r\na Receita Corrente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita Arrecadada Corrente a Receita Prevista Corrente","id":431780,"corpo":"Receita Arrecadada Corrente\r\na Receita Prevista Corrente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Arrecadada Corrente a Bancos","id":431781,"corpo":"Receita Arrecadada Corrente\r\na Bancos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente a Receita Prevista Corrente","id":431782,"corpo":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Corrente\r\na Receita Prevista Corrente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bancos a Receita Prevista Corrente","id":431783,"corpo":"Bancos\r\na Receita Prevista Corrente","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/91469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto \"Fluente em ingl\u00eas deixa de ter &#39;vantagem econ\u00f4mica&#39;\", considere as afirmativas abaixo: 1. O fato de a l\u00edngua inglesa se tornar uma habilidade universal, vai aumentar a vantagem na procura de emprego de quem a domina. 2. Algumas empresas t\u00eam dado prefer\u00eancia por falantes n\u00e3o-nativos, pois o ingl\u00eas, j\u00e1 incorporado, deve se somar a outras l\u00ednguas. 3. O mercado de material did\u00e1tico de ensino de ingl\u00eas deve estar mais pr\u00f3ximo das realidades culturais de outros pa\u00edses. 4. O mandarim e o espanhol s\u00e3o as duas l\u00ednguas mais faladas do mundo. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91500,"hashId":"77c29234e8f6b6d40a85694fe8632a90","enunciado":"<P align=justify>Com base no texto \"Fluente em ingl\u00eas deixa de ter &#39;vantagem econ\u00f4mica&#39;\", considere as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. O fato de a l\u00edngua inglesa se tornar uma habilidade universal, vai aumentar a vantagem na procura de emprego de quem a domina. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Algumas empresas t\u00eam dado prefer\u00eancia por falantes n\u00e3o-nativos, pois o ingl\u00eas, j\u00e1 incorporado, deve se somar a outras l\u00ednguas. <\/P>\r\n<P align=justify>3. O mercado de material did\u00e1tico de ensino de ingl\u00eas deve estar mais pr\u00f3ximo das realidades culturais de outros pa\u00edses. <\/P>\r\n<P align=justify>4. O mandarim e o espanhol s\u00e3o as duas l\u00ednguas mais faladas do mundo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta. <\/P>","resposta":431929,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431922,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":431924,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":431926,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":431929,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":431932,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os textos abaixo s\u00e3o refer\u00eancia para as quest\u00f5es 7 a 10. ","id":81125,"enunciado":"<P align=justify>Os textos abaixo s\u00e3o refer\u00eancia para as quest\u00f5es 7 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3064\/7.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/91500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracterizava a atua\u00e7\u00e3o do Estado Desenvolvimentista no Brasil:","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":91518,"hashId":"2995d3a309ab6a7ce99ea531abb33e8b","enunciado":"<p align=justify>Caracterizava a atua\u00e7\u00e3o do Estado Desenvolvimentista no\r\nBrasil:<\/p>","resposta":432009,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica expl\u00edcita de subs\u00eddio agr\u00edcola ao setor prim\u00e1rio exportador, visando a aumentar sua competitividade no exterior.","id":432008,"corpo":"Pol\u00edtica expl\u00edcita de subs\u00eddio agr\u00edcola ao setor prim\u00e1rio\r\nexportador, visando a aumentar sua competitividade\r\nno exterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altas taxas de prote\u00e7\u00e3o aduaneira, com o objetivo de proteger a ind\u00fastria interna nascente substituidora de importa\u00e7\u00f5es.","id":432009,"corpo":"Altas taxas de prote\u00e7\u00e3o aduaneira, com o objetivo de\r\nproteger a ind\u00fastria interna nascente substituidora\r\nde importa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alto grau de abertura para o exterior para usufruir as vantagens comparativas do pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o aos produtos prim\u00e1rios.","id":432010,"corpo":"Alto grau de abertura para o exterior para usufruir as\r\nvantagens comparativas do pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nprodutos prim\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grandes obras de infra-estrutura bem sucedidas com a utiliza\u00e7\u00e3o de volumes expressivos de capital estrangeiro, como por exemplo a Ferrovia do A\u00e7o.","id":432011,"corpo":"Grandes obras de infra-estrutura bem sucedidas\r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o de volumes expressivos de capital\r\nestrangeiro, como por exemplo a Ferrovia do A\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com o n\u00edvel de gera\u00e7\u00e3o de emprego no setor industrial, incentivando os investimentos intensivos de m\u00e3o-de-obra.","id":432012,"corpo":"Preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com o n\u00edvel de gera\u00e7\u00e3o de\r\nemprego no setor industrial, incentivando os\r\ninvestimentos intensivos de m\u00e3o-de-obra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/91518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em concreto protendido podem ocorrer perdas de protens\u00e3o imediatas e progressivas. Sobre o tema, considere os seguintes itens: 1. Perdas por atrito. 2. Perdas por retra\u00e7\u00e3o do concreto. 3. Perdas por flu\u00eancia do concreto. 4. Perdas por relaxa\u00e7\u00e3o do a\u00e7o. 5. Perdas por acomoda\u00e7\u00e3o da ancoragem. Das perdas acima, quais s\u00e3o classificadas como perdas progressivas? ","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91543,"hashId":"e4b0c351abf0994311ab1c32a3b080f8","enunciado":"<P align=justify>Em concreto protendido podem ocorrer perdas de protens\u00e3o imediatas e progressivas. Sobre o tema, considere os seguintes itens: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Perdas por atrito. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Perdas por retra\u00e7\u00e3o do concreto. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Perdas por flu\u00eancia do concreto. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Perdas por relaxa\u00e7\u00e3o do a\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Perdas por acomoda\u00e7\u00e3o da ancoragem. <\/P>\r\n<P align=justify>Das perdas acima, quais s\u00e3o classificadas como perdas progressivas? <\/P>","resposta":432132,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":432128,"corpo":"<p align=justify>1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":432129,"corpo":"<p align=justify>2 e 3 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 5 apenas.","id":432130,"corpo":"<p align=justify>1 e 5 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5 apenas.","id":432131,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 5 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":432132,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/91543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos coeficientes de empuxo de terra (Ko = coeficiente de empuxo no repouso, Ka = coeficiente de empuxo ativo e Kp = coeficiente de empuxo passivo), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91570,"hashId":"887fadff0154e95917c5d1911d196791","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos coeficientes de empuxo de terra (Ko = coeficiente de empuxo no repouso, Ka = coeficiente de empuxo ativo e Kp = coeficiente de empuxo passivo), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":432264,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ko = Ka = Kp.","id":432260,"corpo":"<p align=justify>Ko = Ka = Kp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ko &lt; Ka &lt; Kp.","id":432261,"corpo":"<p align=justify>Ko &lt; Ka &lt; Kp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ka &lt; Kp &lt; Ko.","id":432262,"corpo":"<p align=justify>Ka &lt; Kp &lt; Ko.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kp &lt; Ko &lt; Ka.","id":432263,"corpo":"<p align=justify>Kp &lt; Ko &lt; Ka.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ka &lt; Ko &lt; Kp.","id":432264,"corpo":"<p align=justify>Ka &lt; Ko &lt; Kp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/91570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo Civil Brasileiros asseguram a todo cidad\u00e3o o direito \u00e0 propriedade privada, que deve ser exercido nos limites e na raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o social. Acerca das limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio do direito de propriedade, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: 1. As servid\u00f5es se apresentam como limita\u00e7\u00e3o ao pleno exerc\u00edcio do direito de propriedade. Vinculam o im\u00f3vel dominante (bem em favor do qual se d\u00e1 a restri\u00e7\u00e3o) ao im\u00f3vel serviente (bem que sofre o \u00f4nus). 2. As servid\u00f5es podem ser particulares ou p\u00fablicas, estas \u00faltimas institu\u00eddas em favor de um servi\u00e7o ou obra p\u00fablica. 3. Pela desapropria\u00e7\u00e3o, o Poder P\u00fablico determina a transfer\u00eancia compuls\u00f3ria da propriedade particular para o seu patrim\u00f4nio ou de seus delegados, por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro. 4. A propriedade urbana ou rural que n\u00e3o cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social poder\u00e1 ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro. Assinale a alternativa correta ","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91581,"hashId":"44602f87de9b1351e1da9e7586245e6c","enunciado":"<P align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo Civil Brasileiros asseguram a todo cidad\u00e3o o direito \u00e0 propriedade privada, que deve ser exercido nos limites e na raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o social. Acerca das limita\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio do direito de propriedade, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>1. As servid\u00f5es se apresentam como limita\u00e7\u00e3o ao pleno exerc\u00edcio do direito de propriedade. Vinculam o im\u00f3vel dominante (bem em favor do qual se d\u00e1 a restri\u00e7\u00e3o) ao im\u00f3vel serviente (bem que sofre o \u00f4nus). <\/P>\r\n<P align=justify>2. As servid\u00f5es podem ser particulares ou p\u00fablicas, estas \u00faltimas institu\u00eddas em favor de um servi\u00e7o ou obra p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Pela desapropria\u00e7\u00e3o, o Poder P\u00fablico determina a transfer\u00eancia compuls\u00f3ria da propriedade particular para o seu patrim\u00f4nio ou de seus delegados, por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A propriedade urbana ou rural que n\u00e3o cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social poder\u00e1 ser objeto de desapropria\u00e7\u00e3o mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta <\/P>","resposta":432315,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":432314,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":432315,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":432316,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":432317,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":432318,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/91581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um proj\u00e9til pequeno \u00e9 disparado contra uma \u00e1rea A, na qual existe um alvo circular de \u00e1rea S. Considerando que a probabilidade de acerto \u00e9 eq\u00fciprov\u00e1vel, qual \u00e9 a probabilidade de acerto no alvo de \u00e1rea S, se o proj\u00e9til atinge a \u00e1rea A totalmente ao acaso?","provas":[{"id":3064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":91605,"hashId":"46816bc15ac9783d5dd2e7b832a8c4e9","enunciado":"<p align=justify>Um proj\u00e9til pequeno \u00e9 disparado contra uma \u00e1rea A, na qual existe um alvo circular de \u00e1rea S. Considerando que a probabilidade de acerto \u00e9 eq\u00fciprov\u00e1vel, qual \u00e9 a probabilidade de acerto no alvo de \u00e1rea S, se o proj\u00e9til atinge a \u00e1rea A totalmente ao acaso?<\/p>","resposta":432435,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SA","id":432434,"corpo":"<p align=justify>SA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\/A","id":432435,"corpo":"<p align=justify>S\/A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\/S","id":432436,"corpo":"<p align=justify>A\/S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S2","id":432437,"corpo":"<p align=justify>S<SUP>2<\/SUP><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A2","id":432438,"corpo":"<p align=justify>A<SUP>2<\/SUP><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/91605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},{"descricao":"Supridor","id":2054}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A n\u00e3o ser, claro, que voc\u00ea queira que o rompimento seja definitivo.\" (l. 55-56) Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o conectivo que substitui a express\u00e3o em destaque, mantendo a mesma sintaxe e sem\u00e2ntica","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"},{"id":2543,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-auxiliar-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":2567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":2572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-construcao-e-montagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem - 2006"},{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"},{"id":2581,"cargo":{"descricao":"Supridor","id":2054},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-supridor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Supridor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":66068,"hashId":"215506da9cac0a22b87041ed48bc6169","enunciado":"<P align=justify>\"<STRONG>A n\u00e3o ser<\/STRONG>, claro, <STRONG>que <\/STRONG>voc\u00ea queira que o rompimento seja definitivo.\" (l. 55-56) Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o conectivo que substitui a express\u00e3o em destaque, mantendo a mesma sintaxe e sem\u00e2ntica<\/P>","resposta":311933,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menos que","id":311933,"corpo":"A menos que","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora","id":311934,"corpo":"Embora","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por menos que","id":311935,"corpo":"Por menos que","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posto que","id":311936,"corpo":"Posto que","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se bem que","id":311937,"corpo":"Se bem que","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},{"descricao":"Supridor","id":2054}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tiroteio de mensagens escritas tende \u00e0 cat\u00e1strofe.\" (l. 16-17) A forma verbal que pode ser usada para substituir o verbo em destaque, mantendo a mesma reg\u00eancia, \u00e9:","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"},{"id":2543,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1019},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-auxiliar-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":2567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":2572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-construcao-e-montagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem - 2006"},{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"},{"id":2581,"cargo":{"descricao":"Supridor","id":2054},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-supridor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Supridor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":66081,"hashId":"1c02d8051fdd2ea340cfa92350824ced","enunciado":"<P align=justify>Um tiroteio de mensagens escritas <STRONG>tende<\/STRONG> \u00e0 cat\u00e1strofe.\" (l. 16-17) A forma verbal que pode ser usada para substituir o verbo em destaque, mantendo a mesma reg\u00eancia, \u00e9:<\/P>","resposta":312001,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":311998,"corpo":"causa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provoca.","id":311999,"corpo":"provoca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"traz.","id":312000,"corpo":"traz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convida.","id":312001,"corpo":"convida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prenuncia.","id":312002,"corpo":"prenuncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/66081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de solos sedimentares todos os listados abaixo, EXCETO UM. Assinale-o. ","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66098,"hashId":"01441d97c1fa11fe5e286eaf5761ec08","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de solos sedimentares todos os listados abaixo, EXCETO UM. Assinale-o. <\/p>","resposta":312078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solos residuais.","id":312078,"corpo":"<p align=justify>Solos residuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solos e\u00f3licos","id":312079,"corpo":"<p align=justify>Solos e\u00f3licos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solos aluvionares","id":312080,"corpo":"<p align=justify>Solos aluvionares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solos fluviais","id":312081,"corpo":"<p align=justify>Solos fluviais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solos coluvionares","id":312082,"corpo":"<p align=justify>Solos coluvionares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/66098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre escoramento, \u00e9 incorreto afirmar","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66127,"hashId":"ff227bb5ae0c4b36d79a26512a7cdd6d","enunciado":"<p align=justify>Sobre escoramento, \u00e9 incorreto afirmar<\/p>","resposta":312221,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar escoras, formando malha de 1,00 a 1,50 m.","id":312217,"corpo":"<p align=justify>Usar escoras, formando malha de 1,00 a 1,50 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As emendas t\u00eam de ser bem executadas","id":312218,"corpo":"<p align=justify>As emendas t\u00eam de ser bem executadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de escoras maiores que 3,00 m, usar travamento horizontal.","id":312219,"corpo":"<p align=justify>No caso de escoras maiores que 3,00 m, usar travamento horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No uso de escoras met\u00e1licas, existe racionaliza\u00e7\u00e3o sem desperd\u00edcio","id":312220,"corpo":"<p align=justify>No uso de escoras met\u00e1licas, existe racionaliza\u00e7\u00e3o sem desperd\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O escoramento met\u00e1lico \u00e9 de dif\u00edcil manuseio","id":312221,"corpo":"<p align=justify>O escoramento met\u00e1lico \u00e9 de dif\u00edcil manuseio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/66127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 arma\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66144,"hashId":"8b881d14bb4145162d5d49495a938126","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 arma\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2371\/Imagem_95.gif>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/P>","resposta":312303,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":312303,"corpo":"<p align=justify>I e II.    <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":312304,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":312305,"corpo":"<p align=justify>II e III.      <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":312306,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":312307,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/66144","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedrinho precisava construir um cubo de papel de 16cm de aresta para um trabalho escolar. Ele desenhou o cubo planificado em uma folha de cartolina para depois recort\u00e1-lo e mont\u00e1-lo, colando suas faces com fita adesiva, como mostra a figura. Observe que a largura e o comprimento da \"planifica\u00e7\u00e3o\" coincidem com as dimens\u00f5es da folha de cartolina que Pedrinho utilizou. Assim, conclui-se que as dimens\u00f5es da folha de cartolina, em cm, eram:","provas":[{"id":2567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2189},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":2572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-construcao-e-montagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem - 2006"},{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":66157,"hashId":"60b68df5d01fe5a090043163e698ce79","enunciado":"<P>Pedrinho precisava construir um cubo de papel de 16cm de aresta para um trabalho escolar. Ele desenhou o cubo planificado em uma folha de cartolina para depois recort\u00e1-lo e mont\u00e1-lo, colando suas faces com fita adesiva, como mostra a figura.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2576\/Imagem_148.gif><\/P>\r\n<P>Observe que a largura e o comprimento da \"planifica\u00e7\u00e3o\" coincidem com as dimens\u00f5es da folha de cartolina que Pedrinho utilizou. Assim, conclui-se que as dimens\u00f5es da folha de cartolina, em cm, eram:<\/P>","resposta":1138853,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 e 48","id":1138850,"corpo":"<p align=justify>32 e 48<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38 e 54","id":1138851,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>38 e 54<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48 e 54","id":1138852,"corpo":"<p align=justify>48 e 54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48 e 64","id":1138853,"corpo":"<p align=justify>48 e 64<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64 e 80","id":1138854,"corpo":"<p align=justify>64 e 80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"}],"slug":"matematica\/66157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O equipamento usado para guardar subst\u00e2ncia que necessita de um ambiente com baixo teor de umidade \u00e9 o(a) ","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66158,"hashId":"b57f961ed1d61a6e8f1bd2192433a2b5","enunciado":"<p align=justify>  O equipamento usado para guardar subst\u00e2ncia que \r\nnecessita de um ambiente com baixo  teor de umidade \r\n\u00e9 o(a) <\/p>","resposta":312361,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dessecador","id":312361,"corpo":"<p align=justify>dessecador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cadinho de porcelana. ","id":312362,"corpo":"<p align=justify>cadinho de porcelana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" proveta. ","id":312363,"corpo":"<p align=justify> proveta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"becker. ","id":312364,"corpo":"<p align=justify>becker. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estacas que s\u00e3o introduzidas no terreno, atrav\u00e9s de um processo que n\u00e3o promova a retirada de solo, s\u00e3o denominadas","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66168,"hashId":"58e397b85b3fa38e7d493f4c89410be4","enunciado":"<p align=justify>As estacas que s\u00e3o introduzidas no terreno, atrav\u00e9s de um processo que n\u00e3o promova a retirada de solo, s\u00e3o denominadas<\/p>","resposta":312421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escavadas.","id":312418,"corpo":"<p align=justify>escavadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipo broca.","id":312419,"corpo":"<p align=justify>tipo broca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e9lices cont\u00ednuas.","id":312420,"corpo":"<p align=justify>h\u00e9lices cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de deslocamento.","id":312421,"corpo":"<p align=justify>de deslocamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"injetadas.","id":312422,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>injetadas.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/66168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um artigo \u00e9 vendido \u00e0 vista, com desconto de 20% no pre\u00e7o; ou a prazo, para pagamento integral, sem desconto e \"sem juros\", um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Na verdade, os que optam pela compra a prazo pagam juros mensais correspondentes a:","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66169,"hashId":"69be33c66de585c8e90895c7c7c49c10","enunciado":"<p align=justify>Um artigo \u00e9 vendido \u00e0 vista, com desconto de 20% no pre\u00e7o;\r\nou a prazo, para pagamento integral, sem desconto e \"sem\r\njuros\", um m\u00eas ap\u00f3s a compra.\r\nNa verdade, os que optam pela compra a prazo pagam juros\r\nmensais correspondentes a:<\/p>","resposta":312416,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":312413,"corpo":"10%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%","id":312414,"corpo":"15%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%","id":312415,"corpo":"20%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%","id":312416,"corpo":"25%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30%","id":312417,"corpo":"30%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/66169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade de economia mista:","provas":[{"id":2509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":66178,"hashId":"16e175289f4caa308209c36fd7804c05","enunciado":"<p align=justify>A sociedade de economia mista:<\/p>","resposta":312461,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui a totalidade de seu capital controlado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":312458,"corpo":"<p align=justify>possui a totalidade de seu capital controlado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 detentora de personalidade jur\u00eddica.","id":312459,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 detentora de personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":312460,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":312461,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, dependendo de quem \u00e9 o detentor da maioria das suas a\u00e7\u00f5es","id":312462,"corpo":"<p align=justify>pode ser pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, dependendo de quem \u00e9 o detentor da maioria das suas a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407879,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/66178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa efetiva bimestral correspondente a 20% ao bimestre, com capitaliza\u00e7\u00e3o mensal, \u00e9:","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66182,"hashId":"b80f7411bd393781bf6d922a6e0c71e8","enunciado":"<p align=justify>A taxa efetiva bimestral correspondente a 20% ao bimestre,\r\ncom capitaliza\u00e7\u00e3o mensal, \u00e9:<\/p>","resposta":312479,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":312477,"corpo":"10%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":312478,"corpo":"20%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21%","id":312479,"corpo":"21%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22%","id":312480,"corpo":"22%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24%","id":312481,"corpo":"24%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"},{"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"}],"slug":"matematica-financeira\/66182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos tipos de funda\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo. ","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66185,"hashId":"210bd4f5f61b500871c12278dab607f5","enunciado":"<P align=justify>Quanto aos tipos de funda\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo.\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2371\/Imagem_97.gif><\/P>","resposta":312511,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":312510,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III","id":312511,"corpo":"<p align=justify> I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":312512,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":312513,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":312514,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/66185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia utilizada na preven\u00e7\u00e3o de acidentes com material p\u00e9rfuro-cortante \u00e9","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66186,"hashId":"6f41237e3710f741f6fd340780e69af8","enunciado":"<p align=justify>A  estrat\u00e9gia  utilizada  na  preven\u00e7\u00e3o  de  acidentes \r\ncom material p\u00e9rfuro-cortante \u00e9<\/p>","resposta":312494,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reencapar sempre as agulhas usadas","id":312492,"corpo":"<p align=justify>reencapar sempre as agulhas usadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nunca entortar ou desconectar das seringas com as m\u00e3os, as agulhas usadas. ","id":312494,"corpo":"<p align=justify>nunca entortar ou desconectar das seringas com as \r\nm\u00e3os, as agulhas usadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nunca colocar as agulhas reutiliz\u00e1veis em recipiente r\u00edgido","id":312496,"corpo":"<p align=justify>nunca colocar as agulhas reutiliz\u00e1veis em recipiente \r\nr\u00edgido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reencapar as agulhas usadas utilizando sempre as duas m\u00e3os","id":312498,"corpo":"<p align=justify>reencapar as  agulhas usadas utilizando  sempre as \r\nduas m\u00e3os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas de concreto armado de pequeno porte, \u00e9 correto afirmar que Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66203,"hashId":"c6d4cdba4e438d1899e414e458ce4312","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas de concreto armado de pequeno porte, \u00e9 correto afirmar que\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2371\/Imagem_98.gif>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/P>","resposta":312582,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":312580,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":312581,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":312582,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":312583,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":312584,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/66203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mediana da lista (1; 1; 3; 5; 9) vale","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66207,"hashId":"cc76362ae31b910207d314fad88340bf","enunciado":"<p align=justify>A mediana da lista (1; 1; 3; 5; 9) vale<\/p>","resposta":312594,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0","id":312594,"corpo":"3,0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,4","id":312595,"corpo":"3,4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,8","id":312596,"corpo":"3,8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0","id":312597,"corpo":"4,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,5","id":312598,"corpo":"4,5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"}],"slug":"estatistica\/66207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra a distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios em uma amostra aleat\u00f3ria de 250 empregados de certa empresa. A melhor estimativa da m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios, em reais, \u00e9:","provas":[{"id":2526,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Suprimento","id":774},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-suprimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Suprimento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66222,"hashId":"2e2d8589abe114eae170f506af354796","enunciado":"<P align=justify>A tabela abaixo mostra a distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios em uma amostra aleat\u00f3ria de 250 empregados de certa empresa. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2526\/Imagens11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A melhor estimativa da m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos sal\u00e1rios, em reais, \u00e9:<\/P>","resposta":312660,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"722,00","id":312659,"corpo":"722,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"732,00","id":312660,"corpo":"732,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"750,00","id":312661,"corpo":"750,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"775,00","id":312662,"corpo":"775,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800,00","id":312663,"corpo":"800,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"M\u00e9dia para Dados em Classe","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para Dados em Classe","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426581,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-classe"}],"slug":"estatistica\/66222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas que se seguem sobre o esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico: I. O esfrega\u00e7o obtido por deslizamento de uma l\u00e2mina sobre a outra \u00e9 a t\u00e9cnica mais usada no laborat\u00f3rio. II. O tamanho da gota a ser colocada na extremidade da l\u00e2mina \u00e9 muito importante para se obter um bom esfrega\u00e7o. \u00a0III. Um esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico bem feito apresenta bordas laterais irregulares. \u00a0IV. Um bom esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico \u00e9 ligeiramente arredondado no final, n\u00e3o tendo forma de ponta. Das afirmativas acima, s\u00e3o verdadeiras somente:","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66227,"hashId":"5b27fd5f0b3507dcd6dafd14215c335e","enunciado":"<P>Analise as afirmativas que se seguem sobre o esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico: <\/P>\r\n<P>I. O esfrega\u00e7o obtido por deslizamento de uma l\u00e2mina sobre a outra \u00e9 a t\u00e9cnica mais usada no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P>II. O tamanho da gota a ser colocada na extremidade da l\u00e2mina \u00e9 muito importante para se obter um bom esfrega\u00e7o.<\/P>\r\n<P>\u00a0III. Um esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico bem feito apresenta bordas laterais irregulares.<\/P>\r\n<P>\u00a0IV. Um bom esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico \u00e9 ligeiramente arredondado no final, n\u00e3o tendo forma de ponta. <\/P>\r\n<P>Das afirmativas acima, s\u00e3o verdadeiras somente:<\/P>","resposta":312678,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e IV ","id":312678,"corpo":"<p align=justify>  I, II e IV <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e II ","id":312679,"corpo":"<p align=justify>  I e II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, III e IV","id":312680,"corpo":"<p align=justify> I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":312681,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de centrifuga\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o do soro ou plasma, devemos:","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66263,"hashId":"87dddceeff270e0054a610b9390abede","enunciado":"<p align=justify>No  processo  de  centrifuga\u00e7\u00e3o  para  obten\u00e7\u00e3o  do \r\nsoro ou plasma, devemos:<\/p>","resposta":312852,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balancear os tubos para minimizar o risco de quebra.","id":312852,"corpo":"<p align=justify>balancear  os  tubos  para  minimizar  o  risco  de \r\nquebra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar sempre o freio da centr\u00edfuga para interromper a centrifuga\u00e7\u00e3o dos tubos","id":312853,"corpo":"<p align=justify>usar sempre o freio da centr\u00edfuga para interromper a \r\ncentrifuga\u00e7\u00e3o dos tubos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrir a tampa da centr\u00edfuga antes da parada completa do equipamento","id":312854,"corpo":"<p align=justify>abrir  a  tampa  da  centr\u00edfuga  antes  da  parada \r\ncompleta do equipamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tentar frear a centr\u00edfuga com a m\u00e3o, pois a parada completa do equipamento \u00e9 muito lenta","id":312855,"corpo":"<p align=justify> tentar  frear a centr\u00edfuga com a m\u00e3o, pois a parada \r\ncompleta do equipamento \u00e9 muito lenta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema abaixo representa uma planta de loca\u00e7\u00e3o: Assinale a alternativa que corresponde ao valor da \u00e1rea de solo natural indicada","provas":[{"id":2371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66293,"hashId":"14d9f7ed8d5ae3a337d1f9fa4f3ee55d","enunciado":"<P align=justify>O esquema abaixo representa uma planta de loca\u00e7\u00e3o:\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2371\/Imagem_104.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que corresponde ao valor da \u00e1rea de solo natural indicada<\/P>","resposta":313023,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000m\u00b2.","id":313020,"corpo":"<p align=justify>1000m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1200m\u00b2.","id":313021,"corpo":"<p align=justify>1200m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1500m\u00b2.","id":313022,"corpo":"<p align=justify>1500m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1700m\u00b2.","id":313023,"corpo":"<p align=justify>1700m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2000m\u00b2.","id":313024,"corpo":"<p align=justify>2000m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/66293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num mundo cada dia mais competitivo e com uma enorme quantidade de informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel, as organiza\u00e7\u00f5es necessitam, para sua sobreviv\u00eancia, de uma administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. Naturalmente, os benef\u00edcios da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica n\u00e3o ocorrem automaticamente em uma organiza\u00e7\u00e3o: faz-se necess\u00e1rio o uso sistem\u00e1tico dos processos de maneira efetiva e eficiente. Sobre esse assunto, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es: 1. Indicar os melhores caminhos a serem tomados logo ap\u00f3s os problemas surgirem de forma inesperada. 2. Ajudar a maximizar o resultado financeiro, os recursos e o tempo que devem ser dedicados a corrigir erros de decis\u00e3o. 3. Coordenar de forma eficiente as t\u00e1ticas que comp\u00f5em o plano estrat\u00e9gico. \u00a04. Criar uma estrutura para a comunica\u00e7\u00e3o interna entre as pessoas. S\u00e3o benef\u00edcios potenciais adicionais da \u00eanfase em administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica: ","provas":[{"id":2509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":66295,"hashId":"797df7223a28fd304f9dc00c4e3998c1","enunciado":"<P align=justify>Num mundo cada dia mais competitivo e com uma enorme quantidade de informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel, as organiza\u00e7\u00f5es necessitam, para sua sobreviv\u00eancia, de uma administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. Naturalmente, os benef\u00edcios da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica n\u00e3o ocorrem automaticamente em uma organiza\u00e7\u00e3o: faz-se necess\u00e1rio o uso sistem\u00e1tico dos processos de maneira efetiva e eficiente. Sobre esse assunto, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Indicar os melhores caminhos a serem tomados logo ap\u00f3s os problemas surgirem de forma inesperada. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Ajudar a maximizar o resultado financeiro, os recursos e o tempo que devem ser dedicados a corrigir erros de decis\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Coordenar de forma eficiente as t\u00e1ticas que comp\u00f5em o plano estrat\u00e9gico.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a04. Criar uma estrutura para a comunica\u00e7\u00e3o interna entre as pessoas. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o benef\u00edcios potenciais adicionais da \u00eanfase em administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica: <\/P>","resposta":313017,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens 1 e 2.","id":313015,"corpo":"<p align=justify>os itens 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os itens 2 e 3.","id":313016,"corpo":"<p align=justify>os itens 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens 3 e 4.","id":313017,"corpo":"<p align=justify>os itens 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens 1 e 3.","id":313018,"corpo":"<p align=justify>os itens 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os itens 2 e 4.","id":313019,"corpo":"<p align=justify>os itens 2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/66295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia nutricional \u00e9 parte fundamental do cuidado do diabetes mellitus tipo 2. Com base nessa afirmativa, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":2534,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"hemope-pe-2006-ipad-nutricionista","tipo":1,"nome":"IPAD - HEMOPE - Nutricionista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":66297,"hashId":"5a50f765ee9af861f3ded51f12d96294","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A terapia nutricional \u00e9 parte fundamental do cuidado do \r\ndiabetes mellitus tipo 2. Com base nessa afirmativa, assinale a \r\nalternativa correta<\/p><\/p>","resposta":313014,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o aparecimento da nefropatia diab\u00e9tica a cota prot\u00e9ica deve ficar em torno de 2,0g\/Kg\/dia. ","id":313010,"corpo":"<p align=justify>Com o aparecimento da nefropatia diab\u00e9tica a cota prot\u00e9ica\r\ndeve ficar em torno de 2,0g\/Kg\/dia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido aos seus efeitos ben\u00e9ficos sobre os n\u00edveis de colesterol s\u00e9rico, o teor de frutose deve ficar em torno de 20% do valor cal\u00f3rico total da dieta. ","id":313011,"corpo":"<p align=justify>Devido aos seus efeitos ben\u00e9ficos sobre os n\u00edveis de \r\ncolesterol s\u00e9rico, o teor de frutose deve ficar em torno de \r\n20% do valor cal\u00f3rico total da dieta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os diab\u00e9ticos hipertensos, o consumo de s\u00f3dio deve ficar em torno de 6000mg\/dia.","id":313012,"corpo":"<p align=justify>Para os diab\u00e9ticos hipertensos, o consumo de s\u00f3dio deve \r\nficar em torno de 6000mg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em todos os diab\u00e9ticos, em torno de 20% da ingest\u00e3o de energia deve ser derivada das gorduras saturadas. ","id":313013,"corpo":"<p align=justify>Em todos os diab\u00e9ticos, em torno de 20% da ingest\u00e3o de \r\nenergia deve ser derivada das gorduras saturadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os objetivos principais da conduta nutricional s\u00e3o: atingir e manter normais o peso corporal, a glicemia, os lip\u00eddeos s\u00e9ricos e a press\u00e3o arterial. ","id":313014,"corpo":"<p align=justify>Os objetivos principais da conduta nutricional s\u00e3o: atingir e \r\nmanter normais o peso corporal, a glicemia, os lip\u00eddeos \r\ns\u00e9ricos e a press\u00e3o arterial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/66297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o m\u00e9todo que se baseia na sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66304,"hashId":"0a432acea973b26dd98118979da56a26","enunciado":"<p align=justify>Indique o m\u00e9todo que  se baseia na  sedimenta\u00e7\u00e3o \r\nespont\u00e2nea<\/p>","resposta":313054,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Willis","id":313053,"corpo":"<p align=justify>Willis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lutz ou Hoffman.","id":313054,"corpo":"<p align=justify>Lutz ou Hoffman.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baermann-Moraes","id":313055,"corpo":"<p align=justify>Baermann-Moraes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Rugai. ","id":313056,"corpo":"<p align=justify> Rugai. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de plasma nas an\u00e1lises cl\u00ednicas podemos afirmar, corretamente, que","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66315,"hashId":"6d5d357da1596d405db7b7a9b97a5bda","enunciado":"<p align=justify>Em  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0  obten\u00e7\u00e3o  de  plasma  nas  an\u00e1lises \r\ncl\u00ednicas podemos afirmar, corretamente, que<\/p>","resposta":313111,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a centrifuga\u00e7\u00e3o do sangue colhido com gel ativador de co\u00e1gulo pode se processar ap\u00f3s 2h da coleta","id":313110,"corpo":"<p align=justify>a centrifuga\u00e7\u00e3o do sangue colhido com gel ativador \r\nde co\u00e1gulo pode se processar ap\u00f3s 2h da coleta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a melhor maneira de obtermos o plasma \u00e9 colocar o sangue total citratado em banho-maria a 37\u00b0C por 20 minutos ou centrifugarmos a amostra","id":313111,"corpo":"<p align=justify>a melhor maneira de obtermos o plasma \u00e9 colocar o \r\nsangue  total  citratado  em  banho-maria  a  37\u00b0C  por  20 \r\nminutos ou centrifugarmos a amostra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a amostra de 1\u00aa escolha para dosagem de hemoglobina glicada","id":313112,"corpo":"<p align=justify>\u00e9  a  amostra  de  1\u00aa  escolha  para  dosagem  de \r\nhemoglobina glicada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser obtido pela centrifuga\u00e7\u00e3o do sangue total colhido sem anticoagulante","id":313113,"corpo":"<p align=justify>pode  ser obtido pela  centrifuga\u00e7\u00e3o  do  sangue  total \r\ncolhido sem anticoagulante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total (NPT) est\u00e1 indicada na seguinte situa\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":2534,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"hemope-pe-2006-ipad-nutricionista","tipo":1,"nome":"IPAD - HEMOPE - Nutricionista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":66319,"hashId":"39bc5f865962170cbb264ce454614891","enunciado":"<p align=justify>A Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral Total (NPT) est\u00e1 indicada na seguinte \r\nsitua\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":313125,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente vascular cerebral (AVC) isqu\u00eamico. ","id":313124,"corpo":"<p align=justify>Acidente vascular cerebral (AVC) isqu\u00eamico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdleo paral\u00edtico","id":313125,"corpo":"<p align=justify>\u00cdleo paral\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rico prot\u00e9ica.","id":313126,"corpo":"<p align=justify>Desnutri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rico prot\u00e9ica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sepse","id":313127,"corpo":"<p align=justify>Sepse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Politraumatismo","id":313128,"corpo":"<p align=justify>Politraumatismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/66319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: I. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade(OMS), sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a aus\u00eancia de doen\u00e7as, mas o completo bem estar f\u00edsico, mental, moral e social do indiv\u00edduo. \u00a0II. Higiene consiste na aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos e preceitos que se destinam a prevenir as doen\u00e7as, preservar o bem-estar f\u00edsico, mental, moral e social do indiv\u00edduo, e desta maneira prolongar a sua vida m\u00e9dia. \u00a0III. A epidemiologia \u00e9 definida como a ci\u00eancia que estuda as maneiras pelas quais as doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas e a freq\u00fc\u00eancia com que ocorrem em uma comunidade e primordialmente, desenvolve pesquisas a fim de sugerir medidas que visam \u00e0 profilaxia, ao controle e \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. IV. Endemia \u00e9 o ataque de uma doen\u00e7a contagiosa a muitas pessoas numa determinada \u00e1rea num curto espa\u00e7o de tempo. V. Pandemia representa doen\u00e7as transmiss\u00edveis cuja ocorr\u00eancia, numa regi\u00e3o, afeta regular n\u00famero de pessoas rotineiramente. Das afirmativas acima s\u00e3o corretas somente.","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66335,"hashId":"4408fa1db24f1351e1dc62895a8a4fe7","enunciado":"<P>Analise as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P>I. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade(OMS), sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a aus\u00eancia de doen\u00e7as, mas o completo bem estar f\u00edsico, mental, moral e social do indiv\u00edduo.<\/P>\r\n<P>\u00a0II. Higiene consiste na aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos e preceitos que se destinam a prevenir as doen\u00e7as, preservar o bem-estar f\u00edsico, mental, moral e social do indiv\u00edduo, e desta maneira prolongar a sua vida m\u00e9dia.<\/P>\r\n<P>\u00a0III. A epidemiologia \u00e9 definida como a ci\u00eancia que estuda as maneiras pelas quais as doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas e a freq\u00fc\u00eancia com que ocorrem em uma comunidade e primordialmente, desenvolve pesquisas a fim de sugerir medidas que visam \u00e0 profilaxia, ao controle e \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P>IV. Endemia \u00e9 o ataque de uma doen\u00e7a contagiosa a muitas pessoas numa determinada \u00e1rea num curto espa\u00e7o de tempo. <\/P>\r\n<P>V. Pandemia representa doen\u00e7as transmiss\u00edveis cuja ocorr\u00eancia, numa regi\u00e3o, afeta regular n\u00famero de pessoas rotineiramente. <\/P>\r\n<P>Das afirmativas acima s\u00e3o corretas somente.<\/P>","resposta":313199,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III ","id":313198,"corpo":"<p align=justify> I e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III ","id":313199,"corpo":"<p align=justify>  I, II e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, III e V","id":313200,"corpo":"<p align=justify>  I, II, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, IV e V","id":313201,"corpo":"<p align=justify> II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os alginatos, marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":2360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66338,"hashId":"87bb4f60bab9934734f9203207e079fd","enunciado":"<p align=justify>Sobre os alginatos, marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":313226,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o fornecidos como um p\u00f3 e l\u00edquido, e sua manipula\u00e7\u00e3o deve ser feita em placa de vidro de 20 mm.","id":313224,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fornecidos como um p\u00f3 e l\u00edquido, e sua manipula\u00e7\u00e3o deve ser feita em placa de vidro de 20 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fornecidos como duas pastas que devem ser proporcionadas em comprimentos iguais na placa de vidro.","id":313225,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fornecidos como duas pastas que devem ser proporcionadas em comprimentos iguais na placa de vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fornecidos como um p\u00f3 que deve ser misturado com \u00e1gua e espatulado em uma cubeta de borracha ou pl\u00e1stico","id":313226,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fornecidos como um p\u00f3 que deve ser misturado com \u00e1gua e espatulado em uma cubeta de borracha ou pl\u00e1stico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fornecidos como uma massa e um l\u00edquido que devem ser misturados com as m\u00e3os.","id":313227,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fornecidos como uma massa e um l\u00edquido que devem ser misturados com as m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":313228,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/66338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o mencionadas quatro formas distintas de preven\u00e7\u00e3o\u00a0 contra\u00a0 determinadas\u00a0 doen\u00e7as\u00a0 infecto-contagiosas de natureza vir\u00f3tica: -\u00a0 Combate\u00a0 aos\u00a0 mosquitos,\u00a0 procurando-se\u00a0 a\u00a0 sua erradica\u00e7\u00e3o,\u00a0 -\u00a0 Uso de preservativos sexuais como a camisinha; -\u00a0 Vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o de baixa\u00a0 idade com vacina Sabin; -\u00a0 Evitar contato pessoal \u00edntimo e vacina\u00e7\u00e3o; Na ordem em que\u00a0 foram mencionados, esses recursos profil\u00e1ticos s\u00e3o condizentes com:","provas":[{"id":2533,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica","id":949},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-auxiliar-de-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - Auxiliar de Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":66340,"hashId":"136f56318a7db800fe815e4bcc35bae3","enunciado":"<P>Abaixo s\u00e3o mencionadas quatro formas distintas de <BR>preven\u00e7\u00e3o\u00a0 contra\u00a0 determinadas\u00a0 doen\u00e7as\u00a0 infecto-<BR>contagiosas de natureza vir\u00f3tica: <BR>-\u00a0 Combate\u00a0 aos\u00a0 mosquitos,\u00a0 procurando-se\u00a0 a\u00a0 sua <BR>erradica\u00e7\u00e3o,\u00a0 <BR>-\u00a0 Uso de preservativos sexuais como a camisinha; <BR>-\u00a0 Vacina\u00e7\u00e3o em massa da popula\u00e7\u00e3o de baixa\u00a0 idade <BR>com vacina Sabin; <BR>-\u00a0 Evitar contato pessoal \u00edntimo e vacina\u00e7\u00e3o; <BR><\/P>\r\n<P>Na ordem em que\u00a0 foram mencionados, esses recursos <BR>profil\u00e1ticos s\u00e3o condizentes com:<\/P>","resposta":313217,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sarampo, AIDS, poliomielite, raiva","id":313216,"corpo":"<p align=justify>sarampo, AIDS, poliomielite, raiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dengue, AIDS, poliomielite, hepatite B","id":313217,"corpo":"<p align=justify>dengue, AIDS, poliomielite, hepatite B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola, s\u00edfilis, poliomielite, hepatite B","id":313218,"corpo":"<p align=justify>rub\u00e9ola, s\u00edfilis, poliomielite, hepatite B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"febre amarela, s\u00edfilis, var\u00edola, raiva","id":313219,"corpo":"<p align=justify>febre amarela, s\u00edfilis, var\u00edola, raiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/66340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional para Pancreatite Aguda, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":2534,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Hematologia e Hemoterapia de Pernambuco","sigla":"HEMOPE","id":363,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"hemope-pe-2006-ipad-nutricionista","tipo":1,"nome":"IPAD - HEMOPE - Nutricionista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":66342,"hashId":"ded0ed2386fbafe57015fe534cacfed9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia nutricional para Pancreatite Aguda, \r\nassinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":313233,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender as alimenta\u00e7\u00f5es oral e enteral nas crises agudas. ","id":313229,"corpo":"<p align=justify>Suspender as alimenta\u00e7\u00f5es oral e enteral nas crises agudas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos menos graves e prolongados pode-se iniciar terapia nutricional enteral acima do ligamento de Treitz usando uma dieta de f\u00f3rmula definida. ","id":313230,"corpo":"<p align=justify>Nos casos menos graves e prolongados pode-se iniciar\r\nterapia nutricional enteral acima do ligamento de Treitz\r\nusando uma dieta de f\u00f3rmula definida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a nutri\u00e7\u00e3o oral n\u00e3o puder ser iniciada em cinco a sete dias, come\u00e7ar o suporte nutricional. ","id":313231,"corpo":"<p align=justify>Quando a nutri\u00e7\u00e3o oral n\u00e3o puder ser iniciada em cinco a \r\nsete dias, come\u00e7ar o suporte nutricional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na pancreatite aguda grave, a nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser iniciada (quando triglicer\u00eddeos forem menor que 400mg\/dl) usar solu\u00e7\u00e3o 3 em 1 e monitorar os n\u00edveis de triglicer\u00eddeos. ","id":313232,"corpo":"<p align=justify>Na pancreatite aguda grave, a nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser \r\niniciada (quando triglicer\u00eddeos forem menor que 400mg\/dl) \r\nusar solu\u00e7\u00e3o 3 em 1 e monitorar os n\u00edveis de triglicer\u00eddeos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez iniciada a nutri\u00e7\u00e3o oral fornecer: alimentos facilmente diger\u00edveis, dieta de alto teor de gorduras, seis refei\u00e7\u00f5es pequenas, ingest\u00e3o prot\u00e9ica adequada e calorias aumentadas. ","id":313233,"corpo":"<p align=justify>Uma vez iniciada a nutri\u00e7\u00e3o oral fornecer: alimentos\r\nfacilmente diger\u00edveis, dieta de alto teor de gorduras, seis\r\nrefei\u00e7\u00f5es pequenas, ingest\u00e3o  prot\u00e9ica adequada e calorias\r\naumentadas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/66342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura do Poder Executivo brasileiro:","provas":[{"id":3338,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":108124,"hashId":"caa51523f761c512b8dfba8ddfc2e175","enunciado":"<p align=justify>Na estrutura do Poder Executivo brasileiro:<\/p>","resposta":511387,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o trinta dias depois de abertas as vagas.","id":511386,"corpo":"vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente\r\nda Rep\u00fablica, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o trinta dias depois de\r\nabertas as vagas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se, decorridos dez dias da data fixada para a posse, o Presidente ou o Vice-Presidente, salvo motivo de for\u00e7a maior, n\u00e3o tiver assumido o cargo, este ser\u00e1 declarado vago.","id":511387,"corpo":"se, decorridos dez dias da data fixada para a posse,\r\no Presidente ou o Vice-Presidente, salvo motivo de\r\nfor\u00e7a maior, n\u00e3o tiver assumido o cargo, este ser\u00e1\r\ndeclarado vago.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato que obtiver a maioria simples dos votos, computados os em branco e os nulos.","id":511388,"corpo":"ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato que\r\nobtiver a maioria simples dos votos, computados os\r\nem branco e os nulos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se, antes de realizado o segundo turno, ocorrer morte de candidato, havendo remanescentes ou n\u00e3o, far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o no prazo de noventa dias do fato.","id":511389,"corpo":"se, antes de realizado o segundo turno, ocorrer\r\nmorte de candidato, havendo remanescentes ou\r\nn\u00e3o, far-se-\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o no prazo de noventa dias\r\ndo fato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de impedimento do Presidente e do Vice- Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o na ordem e sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia, o Presidente do Senado Federal, do Supremo Tribunal Federal e da C\u00e2mara dos Deputados.","id":511390,"corpo":"em caso de impedimento do Presidente e do Vice-\r\nPresidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos,\r\nser\u00e3o na ordem e sucessivamente chamados ao\r\nexerc\u00edcio da Presid\u00eancia, o Presidente do Senado\r\nFederal, do Supremo Tribunal Federal e da C\u00e2mara\r\ndos Deputados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/108124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s deformidades cong\u00eanitas da m\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":108126,"hashId":"31fbe5ea9c5dced309d27ef7bb14422f","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s deformidades cong\u00eanitas da m\u00e3o, \u00e9<STRONG> correto<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":511396,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tNa clinodactilia, h\u00e1 uma angula\u00e7\u00e3o lateral ou medial do dedo.","id":511396,"corpo":"\tNa clinodactilia, h\u00e1 uma angula\u00e7\u00e3o lateral ou medial do dedo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tO tipo II de Wassel \u00e9 a mais freq\u00fcente forma de duplica\u00e7\u00e3o do polegar.","id":511397,"corpo":"\tO tipo II de Wassel \u00e9 a mais freq\u00fcente forma de duplica\u00e7\u00e3o do polegar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tNa deformidade de Kirner, ocorre uma angula\u00e7\u00e3o dorsal e ulnar da falange distal.","id":511398,"corpo":"\tNa deformidade de Kirner, ocorre uma angula\u00e7\u00e3o dorsal e ulnar da falange distal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tNa camptodactilia, h\u00e1 uma contratura em extens\u00e3o cong\u00eanita da articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana.","id":511399,"corpo":"\tNa camptodactilia, h\u00e1 uma contratura em extens\u00e3o cong\u00eanita da articula\u00e7\u00e3o metacarpofalangeana.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/108126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3338,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2006-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":108144,"hashId":"9a42b541b34ce310de76ef71fde962a7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Contas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":511491,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar de controle interno da C\u00e2mara dos Deputados.","id":511488,"corpo":"\u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar de controle interno da C\u00e2mara dos\r\nDeputados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o auditor, quando em substitui\u00e7\u00e3o a Ministro, ter\u00e1 as mesmas garantias e impedimentos de juiz de Tribunal Regional Federal.","id":511489,"corpo":"o auditor, quando em substitui\u00e7\u00e3o a Ministro, ter\u00e1 as\r\nmesmas garantias e impedimentos de juiz de\r\nTribunal Regional Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 integrado por sete ministros, com mais de trinta e menos de sessenta e cinco anos de idade.","id":511490,"corpo":"\u00e9 integrado por sete ministros, com mais de trinta e\r\nmenos de sessenta e cinco anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete-lhe, dentre outras, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das contas nacionais das empresas supranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o participe, de forma direta ou indireta, nos termos do tratado constitutivo.","id":511491,"corpo":"compete-lhe, dentre outras, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das contas\r\nnacionais das empresas supranacionais de cujo\r\ncapital social a Uni\u00e3o participe, de forma direta ou\r\nindireta, nos termos do tratado constitutivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar\u00e1 ao Senado Federal, semestral e anualmente, relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do seu or\u00e7amento.","id":511492,"corpo":"encaminhar\u00e1 ao Senado Federal, semestral e anualmente,\r\nrelat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o do seu or\u00e7amento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/108144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a displ\u00e1sica do quadril, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":3339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":108145,"hashId":"d64b14e010cfe76a8971369f34eb205b","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a displ\u00e1sica do quadril, \u00e9 correto afirmar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":511486,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tO quadril esquerdo costuma ser mais gravemente atingido nos casos bilate-rais.","id":511484,"corpo":"\tO quadril esquerdo costuma ser mais gravemente atingido nos casos bilate-rais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tOs quadris inst\u00e1veis, quando acompanhados de displasia do teto acetabular, tendem a evoluir para a luxa\u00e7\u00e3o.","id":511485,"corpo":"\tOs quadris inst\u00e1veis, quando acompanhados de displasia do teto acetabular, tendem a evoluir para a luxa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tOs meninos t\u00eam uma incid\u00eancia maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s meninas, em uma propor\u00e7\u00e3o de 2:1.","id":511486,"corpo":"\tOs meninos t\u00eam uma incid\u00eancia maior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s meninas, em uma propor\u00e7\u00e3o de 2:1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tA apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica na hora do parto aumenta a probabilidade de luxa-\u00e7\u00e3o em mais de 14 vezes.","id":511487,"corpo":"\tA apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica na hora do parto aumenta a probabilidade de luxa-\u00e7\u00e3o em mais de 14 vezes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/108145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"m rela\u00e7\u00e3o ao h\u00e1lux valgus, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":3339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":108158,"hashId":"ae7dc9c61e8fc5e96e1eb984700d8ccf","enunciado":"<P align=justify>m rela\u00e7\u00e3o ao h\u00e1lux valgus, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG> <\/P>","resposta":511562,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tA avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica deve constar das proje\u00e7\u00f5es de frente e perfil ,sem apoio e perfil dos sesam\u00f3ides. ","id":511562,"corpo":"\tA avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica deve constar das proje\u00e7\u00f5es de frente e perfil ,sem apoio e perfil dos sesam\u00f3ides. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tUm \u00e2ngulo interfal\u00e2ngico do h\u00e1lux de at\u00e9 6\u00ba \u00e9 considerado normal.","id":511563,"corpo":"\tUm \u00e2ngulo interfal\u00e2ngico do h\u00e1lux de at\u00e9 6\u00ba \u00e9 considerado normal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tUm \u00e2ngulo metatarsal distal de at\u00e9 15\u00ba \u00e9 considerado normal.","id":511564,"corpo":"\tUm \u00e2ngulo metatarsal distal de at\u00e9 15\u00ba \u00e9 considerado normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tUm \u00e2ngulo intermetatarsal inferior a 9\u00ba \u00e9 considerado normal.","id":511565,"corpo":"\tUm \u00e2ngulo intermetatarsal inferior a 9\u00ba \u00e9 considerado normal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/108158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es \u00f3sseas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":108167,"hashId":"3db8700aec4b86f248ea21682aa2f274","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es \u00f3sseas, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":511597,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tNa osteomielite aguda, a antibioticoterapia deve ser iniciada ap\u00f3s a identifi-ca\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria.","id":511596,"corpo":"\tNa osteomielite aguda, a antibioticoterapia deve ser iniciada ap\u00f3s a identifi-ca\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tA osteomielite hamatog\u00eanica aguda \u00e9 a forma mais comum em crian\u00e7as e adolescentes.","id":511597,"corpo":"\tA osteomielite hamatog\u00eanica aguda \u00e9 a forma mais comum em crian\u00e7as e adolescentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tA tuberculose \u00f3ssea \u00e9 mais comum na quinta d\u00e9cada de vida e, geralmente, o acometimento \u00e9 poliarticular.","id":511598,"corpo":"\tA tuberculose \u00f3ssea \u00e9 mais comum na quinta d\u00e9cada de vida e, geralmente, o acometimento \u00e9 poliarticular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tNa s\u00edfilis adquirida, o diagn\u00f3stico laboratorial quase sempre apresenta soro-logia negativa.","id":511599,"corpo":"\tNa s\u00edfilis adquirida, o diagn\u00f3stico laboratorial quase sempre apresenta soro-logia negativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/108167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa demarca uma nova ordem pol\u00edtica na sociedade brasileira porque pressup\u00f5e:","provas":[{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":82679,"hashId":"9f2d145204cdf1ae94ffbde8339f6f75","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa demarca uma\r\nnova ordem pol\u00edtica na sociedade brasileira porque\r\npressup\u00f5e:<\/p>","resposta":390349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o, com a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia sem deslocamento do poder decis\u00f3rio.","id":390347,"corpo":"desconcentra\u00e7\u00e3o, com a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia\r\nsem deslocamento do poder decis\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reparti\u00e7\u00e3o do poder entre o chefe do Executivo e seus assessores, com desconcentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":390348,"corpo":"reparti\u00e7\u00e3o do poder entre o chefe do Executivo e\r\nseus assessores, com desconcentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"partilhar o poder do governo com a sociedade.","id":390349,"corpo":"partilhar o poder do governo com a sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prefeituriza\u00e7\u00e3o, que envolve a figura do prefeito e seus assesssores.","id":390350,"corpo":"prefeituriza\u00e7\u00e3o, que envolve a figura do prefeito e\r\nseus assesssores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, que devem ser assumidos pela sociedade civil.","id":390351,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, que devem ser\r\nassumidos pela sociedade civil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"}],"slug":"servico-social\/82679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor","id":4648}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta, quanto \u00e0s Auditorias do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal. I - Auditoria Operacional: consiste em avaliar as a\u00e7\u00f5es gerenciais e os procedimentos relacionados ao processo operacional, ou parte dele, das unidades ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, programas de governo, projetos, atividades, ou segmentos destes. I - Auditoria de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o: consiste em verificar as datas de in\u00edcio e fim da execu\u00e7\u00e3o de contratos, acordos, conv\u00eanios ou ajustes. III - Auditoria Especial: objetiva o exame de fatos ou situa\u00e7\u00f5es consideradas relevantes, de natureza incomum ou extraordin\u00e1ria, sendo realizadas para atender determina\u00e7\u00e3o expressa de autoridade competente. Classifica-se nesse tipo os demais trabalhos auditoriais n\u00e3o inseridos em outras classes de atividades.","provas":[{"id":2895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor","id":4648},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-auditor-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":82705,"hashId":"c7aaec2bcb7c2f1da42ed06de0915037","enunciado":"<P>Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta, quanto \u00e0s Auditorias do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.<\/P>\r\n<P> I - Auditoria Operacional: consiste em avaliar as a\u00e7\u00f5es gerenciais e os procedimentos relacionados ao processo operacional, ou parte dele, das unidades ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, programas de governo, projetos, atividades, ou segmentos destes.<\/P>\r\n<P> I - Auditoria de Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o: consiste em verificar as datas de in\u00edcio e fim da execu\u00e7\u00e3o de contratos, acordos, conv\u00eanios ou ajustes.<\/P>\r\n<P> III - Auditoria Especial: objetiva o exame de fatos ou situa\u00e7\u00f5es consideradas relevantes, de natureza incomum ou extraordin\u00e1ria, sendo realizadas para atender determina\u00e7\u00e3o expressa de autoridade competente. Classifica-se nesse tipo os demais trabalhos auditoriais n\u00e3o inseridos em outras classes de atividades.<\/P>","resposta":390462,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o certas.","id":390462,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o certas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 certa.","id":390463,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 certa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o certas.","id":390464,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o certas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 certa.","id":390465,"corpo":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 certa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o certas.","id":390466,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o certas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 035"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/82705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impacto da globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 se fazendo sentir de forma cada vez mais forte e difusa, o que pode ser verificado por meio da seguinte proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":82724,"hashId":"f7096ff4ed08deb9e4f10472d349f166","enunciado":"<p align=justify>O impacto da globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 se fazendo sentir de forma\r\ncada vez mais forte e difusa, o que pode ser verificado por\r\nmeio da seguinte proposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":390547,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desemprego estrutural n\u00e3o aumenta necessariamente o n\u00famero total de pessoas sem trabalho, mas contribui para deteriorar o mercado de trabalho.","id":390547,"corpo":"O desemprego estrutural n\u00e3o aumenta necessariamente\r\no n\u00famero total de pessoas sem trabalho,\r\nmas contribui para deteriorar o mercado de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os novos postos de trabalho, que est\u00e3o surgindo em fun\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es das tecnologias e da divis\u00e3o internacional do trabalho oferecem, em sua maioria, as compensa\u00e7\u00f5es usuais que as leis e contratos coletivos vinham garantindo.","id":390548,"corpo":"Os novos postos de trabalho, que est\u00e3o surgindo em\r\nfun\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es das tecnologias e da\r\ndivis\u00e3o internacional do trabalho oferecem, em sua\r\nmaioria, as compensa\u00e7\u00f5es usuais que as leis e\r\ncontratos coletivos vinham garantindo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As empresas grandes est\u00e3o se dividindo e constituindo pequenas firmas, cujos servi\u00e7os da equipe profissional s\u00e3o distribu\u00eddos para que haja menor custo do trabalho.","id":390549,"corpo":"As empresas grandes est\u00e3o se dividindo e constituindo\r\npequenas firmas, cujos servi\u00e7os da equipe\r\nprofissional s\u00e3o distribu\u00eddos para que haja menor\r\ncusto do trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o reduz, pelo menos de forma sistem\u00e1tica e cont\u00ednua, a ocupa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses exportadores de capital e em prestadores de produtos industriais.","id":390550,"corpo":"A globaliza\u00e7\u00e3o reduz, pelo menos de forma sistem\u00e1tica\r\ne cont\u00ednua, a ocupa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses exportadores\r\nde capital e em prestadores de produtos industriais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortalece os sindicatos que se ampliaram para outros pa\u00edses, impedindo assim a reformula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","id":390551,"corpo":"Fortalece os sindicatos que se ampliaram para\r\noutros pa\u00edses, impedindo assim a reformula\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"}],"slug":"geografia\/82724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual compreens\u00e3o de gest\u00e3o em rede sinaliza para a: I. interconec\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os similares e complementares, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais, comunidades regionais, nacionais e mundiais; II. mobiliza\u00e7\u00e3o de parcerias e a\u00e7\u00f5es multisetoriais e constru\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o; III. mobiliza\u00e7\u00e3o de vontades e ades\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de pactos de complementariedade entre os atores sociais, organiza\u00e7\u00f5es, projetos e servi\u00e7os. \u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":82734,"hashId":"a0f13f732edba64eab0075fc56bea63e","enunciado":"<P align=justify>A atual compreens\u00e3o de gest\u00e3o em rede sinaliza para a: <\/P>\r\n<P align=justify>I. interconec\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os similares e complementares, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais, comunidades regionais, nacionais e mundiais; <\/P>\r\n<P align=justify>II. mobiliza\u00e7\u00e3o de parcerias e a\u00e7\u00f5es multisetoriais e constru\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>III. mobiliza\u00e7\u00e3o de vontades e ades\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de pactos de complementariedade entre os atores sociais, organiza\u00e7\u00f5es, projetos e servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta em<\/P>","resposta":390602,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":390598,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":390599,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":390600,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":390601,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":390602,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sociedade civil e movimentos sociais","oab":false,"nome":"Sociedade civil e movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398162,"slug":"servico-social-sociedade-civil-e-movimentos-sociais"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social organizacional","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social organizacional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398182,"slug":"servico-social-servico-social-organizacional"}],"slug":"servico-social\/82734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor","id":4648}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto devo depositar mensalmente para obter um montante de R$ 1.500,00 ao fim de 03 (tr\u00eas) meses, dentro do sistema de rendas uniformes, sabendo que a taxa mensal de remunera\u00e7\u00e3o do capital \u00e9 de 5% e que o primeiro dep\u00f3sito \u00e9 feito ao fim primeiro m\u00eas.","provas":[{"id":2895,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor","id":4648},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-auditor-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":82748,"hashId":"72e245625ce456b719de638059188f82","enunciado":"Quanto devo depositar mensalmente para obter um montante de R$ 1.500,00 ao fim de 03 (tr\u00eas) meses, dentro do sistema de rendas uniformes, sabendo que a taxa mensal de remunera\u00e7\u00e3o do capital \u00e9 de 5% e que o primeiro dep\u00f3sito \u00e9 feito ao fim primeiro m\u00eas.","resposta":390649,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 445,50.","id":390647,"corpo":"R$ 445,50.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 431,70.","id":390648,"corpo":"R$ 431,70.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 475,81.","id":390649,"corpo":"R$ 475,81.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 455,00.","id":390650,"corpo":"R$ 455,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 485,00.","id":390651,"corpo":"R$ 485,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 043"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Renda Uniforme","oab":false,"nome":"Renda Uniforme","pai":403812,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403816,"slug":"matematica-financeira-renda-uniforme"}],"slug":"matematica-financeira\/82748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":82862,"hashId":"ff91df6f7e029133d5b9c3c8e38324e2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":391175,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ocorrer aumento de troponina em decorr\u00eancia de embolia pulmonar.","id":391172,"corpo":"pode ocorrer aumento de troponina em decorr\u00eancia\r\nde embolia pulmonar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novas eleva\u00e7\u00f5es de CKMB s\u00e3o \u00fateis para o diagn\u00f3stico de infarto recorrente.","id":391173,"corpo":"novas eleva\u00e7\u00f5es de CKMB s\u00e3o \u00fateis para o\r\ndiagn\u00f3stico de infarto recorrente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00f5es isoladas de troponina n\u00e3o permitem diferenciar entre infarto atual e infarto ocorrido h\u00e1 dias.","id":391174,"corpo":"eleva\u00e7\u00f5es isoladas de troponina n\u00e3o permitem diferenciar\r\nentre infarto atual e infarto ocorrido h\u00e1 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o de CKMB \u00e9 mais espec\u00edfica para les\u00e3o mioc\u00e1rdica que a de troponina.","id":391175,"corpo":"eleva\u00e7\u00e3o de CKMB \u00e9 mais espec\u00edfica para les\u00e3o\r\nmioc\u00e1rdica que a de troponina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos infartos com eleva\u00e7\u00e3o de ST, pode-se indicar interven\u00e7\u00f5es visando reperfus\u00e3o mesmo sem aumento de enzimas.","id":391176,"corpo":"nos infartos com eleva\u00e7\u00e3o de ST, pode-se indicar\r\ninterven\u00e7\u00f5es visando reperfus\u00e3o mesmo sem aumento\r\nde enzimas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/82862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de esfor\u00e7o da manobra de Valsalva, espera-se","provas":[{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":82865,"hashId":"efc8b7e8fee5ebd1f5f2fb9a57570821","enunciado":"<p align=justify>Na fase de esfor\u00e7o da manobra de Valsalva, espera-se<\/p>","resposta":391186,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da dura\u00e7\u00e3o do sopro do prolapso de valva mitral.","id":391186,"corpo":"aumento da dura\u00e7\u00e3o do sopro do prolapso de valva\r\nmitral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acentua\u00e7\u00e3o de B4.","id":391187,"corpo":"acentua\u00e7\u00e3o de B4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acentua\u00e7\u00e3o de B3.","id":391188,"corpo":"acentua\u00e7\u00e3o de B3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do sopro da miocardiopatia hipertr\u00f3fica.","id":391189,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o do sopro da miocardiopatia hipertr\u00f3fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento do sopro de regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica.","id":391190,"corpo":"aumento do sopro de regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/82865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num paciente que apresenta fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo no ecocardiograma de 0.40 e classifica\u00e7\u00e3o funcional II (NYHA), est\u00e1vel, o agente terap\u00eautico que N\u00c3O teria indica\u00e7\u00e3o na conduta inicial \u00e9:","provas":[{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":82881,"hashId":"0b90741e1ddabfb1cadb120dec99c30b","enunciado":"<p align=justify>Num paciente que apresenta fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do\r\nventr\u00edculo esquerdo no ecocardiograma de 0.40 e classifica\u00e7\u00e3o\r\nfuncional II (NYHA), est\u00e1vel, o agente terap\u00eautico\r\nque N\u00c3O teria indica\u00e7\u00e3o na conduta inicial \u00e9:<\/p>","resposta":391265,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibidor de ECA.","id":391261,"corpo":"inibidor de ECA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diur\u00e9tico.","id":391262,"corpo":"diur\u00e9tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beta-bloqueador.","id":391263,"corpo":"beta-bloqueador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"digit\u00e1lico.","id":391264,"corpo":"digit\u00e1lico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espironolactona.","id":391265,"corpo":"espironolactona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/82881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Se o grau de bloqueio mostrado ocorresse em paciente com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior e houvesse, al\u00e9m disso, prolongamento de PR decorrente do infarto, a conduta mais apropriada seria:","provas":[{"id":156,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":1},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":82891,"hashId":"3644f851fb42d8d774eb4fc88b5dfb2e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/156\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Se o grau de bloqueio mostrado ocorresse em paciente com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior e houvesse, al\u00e9m disso, prolongamento de PR decorrente do infarto, a conduta mais apropriada seria:<\/P>","resposta":391312,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atropina.","id":391308,"corpo":"atropina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marca-passo ventricular esquerdo.","id":391309,"corpo":"marca-passo ventricular esquerdo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marca-passo permanente.","id":391310,"corpo":"marca-passo permanente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marca-passo permanente.","id":391311,"corpo":"marca-passo permanente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marca-passo transvenoso tempor\u00e1rio.","id":391312,"corpo":"marca-passo transvenoso tempor\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/82891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sem a confian\u00e7a do povo, a pol\u00edcia pouco pode fazer.\" Essa afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parafraseada em:","provas":[{"id":1976,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":1988,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":53609,"hashId":"0ae2080427be4a3cfe4800ea620fcf90","enunciado":"<p align=justify>\"Sem a confian\u00e7a do povo, a pol\u00edcia pouco pode fazer.\" Essa \r\nafirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 parafraseada em:<\/p>","resposta":254197,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a confian\u00e7a do povo, a pol\u00edcia ser\u00e1 capaz de fazer pouco. ","id":254194,"corpo":"<p align=justify>Com a confian\u00e7a do povo, a  pol\u00edcia ser\u00e1 capaz de fazer \r\npouco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que o povo confie na pol\u00edcia, ela pouco pode fazer. ","id":254195,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que o povo confie na pol\u00edcia, ela pouco pode fazer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A confian\u00e7a do povo \u00e9 fundamental para que a pol\u00edcia pouco possa fazer. ","id":254196,"corpo":"<p align=justify>A confian\u00e7a do povo \u00e9 fundamental para que a pol\u00edcia \r\npouco possa fazer. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia pouco pode fazer se n\u00e3o tiver a confian\u00e7a do povo. ","id":254197,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edcia pouco pode fazer  se n\u00e3o tiver a confian\u00e7a do \r\npovo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia pode fazer muito pela confian\u00e7a do povo. ","id":254198,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edcia pode fazer muito pela confian\u00e7a do povo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/53609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que vai apanhar. O rico porque tem certeza que vai ser achacado. A classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair.\" Para o sentido pretendido nesse trecho, assinale a alternativa na qual a pontua\u00e7\u00e3o estaria incorreta. ","provas":[{"id":1976,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":1988,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":53613,"hashId":"e0c12e9dcca58daf83960807c770447c","enunciado":"<p align=justify>O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que \r\nvai apanhar. O rico porque tem certeza que vai ser achacado. \r\nA classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair.\" \r\nPara o sentido pretendido nesse trecho, assinale a alternativa na \r\nqual a pontua\u00e7\u00e3o estaria incorreta.  <\/p>","resposta":254229,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O brasileiro tem medo da pol\u00edcia: o pobre porque acha que vai apanhar; o rico porque tem certeza que vai ser achacado; a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair. ","id":254226,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro tem medo da pol\u00edcia: o pobre porque acha que \r\nvai apanhar; o rico porque tem certeza que vai ser \r\nachacado; a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria \r\nvai cair. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brasileiro tem medo da pol\u00edcia: o pobre porque acha que vai apanhar, o rico porque tem certeza que vai ser achacado, a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair","id":254227,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro tem medo da pol\u00edcia: o pobre porque acha que \r\nvai apanhar, o rico porque tem certeza que vai ser \r\nachacado, a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria \r\nvai cair<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que vai apanhar, o rico porque tem certeza que vai ser achacado, a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair.","id":254228,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que \r\nvai apanhar, o rico porque tem certeza que vai ser \r\nachacado, a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria \r\nvai cair.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O brasileiro, tem medo da pol\u00edcia; o pobre, porque acha que vai apanhar. O rico, porque tem certeza que vai ser achacado; a classe m\u00e9dia, porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair","id":254229,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro, tem medo da pol\u00edcia; o pobre, porque acha \r\nque vai apanhar. O rico, porque tem certeza que vai ser \r\nachacado; a classe m\u00e9dia,  porque n\u00e3o sabe em que \r\ncategoria vai cair<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que vai apanhar; o rico porque tem certeza que vai ser achacado; a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria vai cair. ","id":254230,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro tem medo da pol\u00edcia. O pobre porque acha que \r\nvai apanhar; o rico porque tem certeza que vai ser \r\nachacado; a classe m\u00e9dia porque n\u00e3o sabe em que categoria \r\nvai cair. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/53613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a termina\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, podemos afirmar que","provas":[{"id":2078,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-advogado","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":53636,"hashId":"61d728ae0fda802997926d7b822b826b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a termina\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, podemos afirmar que<\/p>","resposta":254336,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato de improbidade, como hip\u00f3tese legal de justa causa, compreende o comportamento incorreto do empregado na pr\u00e1tica de atos pessoais que atinjam a moral, salvo o sexual","id":254335,"corpo":"<p align=justify>ato de improbidade, como hip\u00f3tese legal de justa causa, compreende o comportamento incorreto do empregado na pr\u00e1tica de atos pessoais que atinjam a moral, salvo o sexual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia, como sendo uma das hip\u00f3teses legais de justa causa praticada pelo obreiro, \u00e9 uma conduta desregrada ligada \u00e0 vida sexual do indiv\u00edduo, que leva \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o do ambiente do trabalho, como a pr\u00e1tica de obscenidades e pornografia nas depend\u00eancias da empresa. ","id":254336,"corpo":"<p align=justify>incontin\u00eancia, como sendo uma das hip\u00f3teses legais de justa causa praticada pelo obreiro, \u00e9 uma conduta desregrada ligada \u00e0 vida sexual do indiv\u00edduo, que leva \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o do ambiente do trabalho, como a pr\u00e1tica de obscenidades e pornografia nas depend\u00eancias da empresa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento feito ao obreiro quita as parcelas, impedindo-o de postular no Judici\u00e1rio trabalhista eventuais diferen\u00e7as.","id":254337,"corpo":"<p align=justify>o pagamento feito ao obreiro quita as parcelas, impedindo-o de postular no Judici\u00e1rio trabalhista eventuais diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pedido de demiss\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o de rescis\u00e3o do contrato de trabalho, firmado por empregado com mais de 1 ano de servi\u00e7o, s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido quando feito com a assist\u00eancia do sindicato junto ao Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":254338,"corpo":"<p align=justify>o pedido de demiss\u00e3o ou recibo de quita\u00e7\u00e3o de rescis\u00e3o do contrato de trabalho, firmado por empregado com mais de 1 ano de servi\u00e7o, s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido quando feito com a assist\u00eancia do sindicato junto ao Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui justa causa para rescis\u00e3o do contrato individual de trabalho a condena\u00e7\u00e3o criminal do empregado, com aplica\u00e7\u00e3o de pena alternativa de limita\u00e7\u00e3o de fim-de-semana.","id":254339,"corpo":"<p align=justify>constitui justa causa para rescis\u00e3o do contrato individual de trabalho a condena\u00e7\u00e3o criminal do empregado, com aplica\u00e7\u00e3o de pena alternativa de limita\u00e7\u00e3o de fim-de-semana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/53636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de enfermagem serve como base para identificar os diagn\u00f3sticos de enfermagem e determina a necessidade do paciente para o cuidado assistencial. Consiste, prioritariamente, em","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53637,"hashId":"61871741bbaca4a86c739388556477bd","enunciado":"<p align=justify>O  processo  de  enfermagem  serve  como  base \r\npara  identificar  os  diagn\u00f3sticos  de  enfermagem  e \r\ndetermina a necessidade do paciente para o cuidado \r\nassistencial. Consiste, prioritariamente, em<\/p>","resposta":254328,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"envolver o paciente e fam\u00edlia ou os profissionais no contexto do plano de cuidado visando a recupera\u00e7\u00e3o","id":254327,"corpo":"<p align=justify>envolver  o  paciente  e  fam\u00edlia  ou  os  profissionais \r\nno  contexto  do  plano  de  cuidado  visando  a \r\nrecupera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" identificar os problemas necess\u00e1rios \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es de enfermagem e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem subseq\u00fcentes","id":254328,"corpo":"<p align=justify> identificar  os  problemas  necess\u00e1rios  \u00e0s \r\nprescri\u00e7\u00f5es  de  enfermagem  e  \u00e0  evolu\u00e7\u00e3o  de \r\nenfermagem subseq\u00fcentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" identificar altera\u00e7\u00f5es que precisam ser feitas nos diagn\u00f3sticos de enfermagem, metas e problemas interdependentes e resultados esperados.","id":254329,"corpo":"<p align=justify> identificar  altera\u00e7\u00f5es  que  precisam  ser  feitas  nos \r\ndiagn\u00f3sticos  de  enfermagem,  metas  e  problemas \r\ninterdependentes e resultados esperados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar os problemas interdependentes espec\u00edficos para prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem","id":254330,"corpo":"<p align=justify>identificar  os  problemas  interdependentes \r\nespec\u00edficos para prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/53637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os livros, depois de consultados devem ser recolocados nas estantes, obedecendo, em primeiro lugar, \u00e0 ordem sistem\u00e1tica decimal (assunto) e depois \u00e0 ordem autoral, representada por uma letra mai\u00fascula correspondente ao sobrenome ao autor. Para repor nas estantes, os seis livros abaixo, cujas nota\u00e7\u00f5es est\u00e3o representadas pelos n\u00fameros 541, 545 e 546, a ordem correta, no sentido da esquerda para a direita, est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53644,"hashId":"24c539b9f0e3ea0f198c0fc74e8a76e6","enunciado":"<p align=justify>Os livros, depois de consultados devem ser recolocados nas estantes, obedecendo, em primeiro lugar, \u00e0 ordem <strong>sistem\u00e1tica decimal<\/strong> (assunto) e depois \u00e0 ordem autoral, representada por uma letra mai\u00fascula correspondente ao sobrenome ao autor. Para repor nas estantes, os seis livros abaixo, cujas nota\u00e7\u00f5es est\u00e3o representadas pelos n\u00fameros 541, 545 e 546, a ordem correta, no sentido da esquerda para a direita, est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":254356,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":254354,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2053\/Imagem_02.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":254355,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2053\/Imagem_03.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":254356,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2053\/Imagem_04.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":254357,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2053\/Imagem_05.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/53644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ao iniciar a visita domiciliar ao paciente idoso, o enfermeiro deve identificar os riscos de obstru\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de deambula\u00e7\u00e3o, potenciais riscos de inc\u00eandio, polui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias e posteriormente fazer a avalia\u00e7\u00e3o do paciente e estabelecer um plano de cuidado, que inclui","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53654,"hashId":"78f013194e17fee7a23ebfbb10407797","enunciado":"<p align=justify> Ao  iniciar a  visita domiciliar ao  paciente  idoso,  o \r\nenfermeiro deve identificar os riscos de obstru\u00e7\u00e3o nas \r\n\u00e1reas de deambula\u00e7\u00e3o, potenciais riscos de inc\u00eandio, \r\npolui\u00e7\u00e3o  de  \u00e1gua,  instala\u00e7\u00f5es  hidrossanit\u00e1rias  e \r\nposteriormente  fazer  a  avalia\u00e7\u00e3o  do  paciente  e \r\nestabelecer um plano de cuidado, que inclui<\/p>","resposta":254401,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar a capacidade do autocuidado do paciente e da fam\u00edlia e a necessidade de recursos adicionais","id":254401,"corpo":"<p align=justify>avaliar a capacidade do autocuidado do paciente e \r\nda fam\u00edlia e a necessidade de recursos adicionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" realizar orienta\u00e7\u00e3o verbal do cliente e da fam\u00edlia e abordar a necessidade de recursos adicionais","id":254402,"corpo":"<p align=justify>   realizar orienta\u00e7\u00e3o verbal do cliente e da  fam\u00edlia e \r\nabordar a necessidade de recursos adicionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizar o diagn\u00f3stico m\u00e9dico e as informa\u00e7\u00f5es detalhadas e espec\u00edficas sobre as limita\u00e7\u00f5es funcionais do paciente","id":254403,"corpo":"<p align=justify>enfatizar  o  diagn\u00f3stico  m\u00e9dico  e  as  informa\u00e7\u00f5es \r\ndetalhadas  e  espec\u00edficas  sobre  as  limita\u00e7\u00f5es \r\nfuncionais do paciente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" enfatizar o diagn\u00f3stico m\u00e9dico, que deve refletir o diagn\u00f3stico de enfermagem ou problemas do paciente","id":254404,"corpo":"<p align=justify> enfatizar o diagn\u00f3stico m\u00e9dico, que deve  refletir o \r\ndiagn\u00f3stico  de  enfermagem  ou  problemas  do \r\npaciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/53654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo chamado CIDF (Common Intrusion Detection Framework) agrupa um conjunto de componentes que define uma ferramenta de IDS (Intrusion Detection System ou ferramentas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o). Estes componentes s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":2080,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cefet-rj-2006-consulplan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEFET RJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":53655,"hashId":"042867bde4e408dc099796f4b2ccc618","enunciado":"O modelo chamado CIDF (Common Intrusion Detection Framework) agrupa um conjunto de componentes que define uma ferramenta de IDS (Intrusion Detection System ou ferramentas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o). Estes componentes s\u00e3o, EXCETO:","resposta":254419,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerador de Eventos (E-boxes) ","id":254415,"corpo":"Gerador de Eventos (E-boxes) \t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisador de Eventos (A-boxes)\t","id":254416,"corpo":"Analisador de Eventos (A-boxes)\t","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base de dados de Eventos (D-boxes) ","id":254417,"corpo":"Base de dados de Eventos (D-boxes) ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade de Resposta (R-boxes) ","id":254418,"corpo":"Unidade de Resposta (R-boxes) ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Examinador de Intrusos (I-boxes) ","id":254419,"corpo":"Examinador de Intrusos (I-boxes)  ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Metodologias de Detec\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429567,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-deteccao"},{"nome_clean":"IDS","oab":false,"nome":"IDS","pai":429567,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429575,"slug":"tecnologia-da-informacao-ids"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/53655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1838},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: F\u00edsica","id":1827},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em uma cidade h\u00e1 apenas tr\u00eas jornais: X, Y e Z. Uma pesquisa de mercado sobre a prefer\u00eancia de leitura da popula\u00e7\u00e3o da cidade revelou que: Quantas pessoas foram entrevistadas? ","provas":[{"id":1949,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-medico-area-legista-medico-legista","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista - 2006"},{"id":1976,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1797},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2006"},{"id":2048,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1838},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":1988,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"},{"id":2111,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: F\u00edsica","id":1827},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-fisica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: F\u00edsica - 2006"},{"id":2162,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - 2006"},{"id":3960,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":1831},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":53659,"hashId":"2a33c129d68b8de123e185d27fdd60b1","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Em uma cidade h\u00e1 apenas tr\u00eas jornais: X, Y e Z. Uma pesquisa de mercado sobre a prefer\u00eancia de leitura da popula\u00e7\u00e3o da cidade revelou que:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1988\/imagem_22.JPG><\/P>\r\n<P>Quantas pessoas foram entrevistadas?<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":254424,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"510","id":254424,"corpo":"<p align=justify>510<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"320","id":254426,"corpo":"<p align=justify>320<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"420","id":254428,"corpo":"<p align=justify>420<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400","id":254430,"corpo":"<p align=justify>400<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500","id":254432,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/53659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de emerg\u00eancia do cuidado a grandes queimados, a terapia de reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica venosa, devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es hidroeletrol\u00edticas nas primeiras 48 horas inclui ","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53670,"hashId":"b12c5335a9442df5f0bbfd0db1bd8861","enunciado":"<p align=justify>Na  fase  de  emerg\u00eancia  do  cuidado  a  grandes \r\nqueimados,  a  terapia  de  reposi\u00e7\u00e3o  h\u00eddrica  venosa, \r\ndevido  \u00e0s  altera\u00e7\u00f5es  hidroeletrol\u00edticas  nas  primeiras \r\n48 horas inclui <\/p>","resposta":254473,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"col\u00f3ides (sangue total, plasma e expansores plasm\u00e1ticos), importantes porque o volume sang\u00fc\u00edneo tem uma redu\u00e7\u00e3o significante nas primeiras 48 horas. ","id":254472,"corpo":"<p align=justify>col\u00f3ides  (sangue  total,  plasma  e  expansores \r\nplasm\u00e1ticos), importantes porque o volume sang\u00fc\u00edneo \r\ntem uma redu\u00e7\u00e3o significante nas primeiras 48 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" cristal\u00f3ides\/eletr\u00f3litos (soro fisiol\u00f3gico ou ringer com lactato), importantes por restabelecer o equil\u00edbrio h\u00eddrico e contribu\u00edrem com a restaura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis plasm\u00e1ticos","id":254473,"corpo":"<p align=justify> cristal\u00f3ides\/eletr\u00f3litos  (soro  fisiol\u00f3gico  ou  ringer \r\ncom lactato), importantes por restabelecer o equil\u00edbrio \r\nh\u00eddrico  e  contribu\u00edrem  com  a  restaura\u00e7\u00e3o  dos  n\u00edveis \r\nplasm\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cristal\u00f3ides e col\u00f3ides s\u00e3o igualmente indispens\u00e1veis, pois a queimadura resulta em diminui\u00e7\u00e3o brusca do hemat\u00f3crito e hemoglobina e defici\u00eancia na bomba de pot\u00e1ssio","id":254474,"corpo":"<p align=justify>cristal\u00f3ides  e  col\u00f3ides  s\u00e3o  igualmente \r\nindispens\u00e1veis,  pois  a  queimadura  resulta  em \r\ndiminui\u00e7\u00e3o  brusca  do  hemat\u00f3crito  e  hemoglobina  e \r\ndefici\u00eancia na bomba de pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"col\u00f3ides, eletr\u00f3litos e glicose hipert\u00f4nica s\u00e3o igualmente indispens\u00e1veis, pois a infus\u00e3o aumenta a osmolaridade s\u00e9rica e reduz o edema pulmonar e do espa\u00e7o intersticial.","id":254475,"corpo":"<p align=justify>col\u00f3ides,  eletr\u00f3litos  e  glicose  hipert\u00f4nica  s\u00e3o \r\nigualmente  indispens\u00e1veis, pois a  infus\u00e3o aumenta a \r\nosmolaridade s\u00e9rica e  reduz o edema pulmonar e do \r\nespa\u00e7o intersticial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Filar\u00edase por Wuchereria Bancrofti","oab":false,"nome":"Filar\u00edase por Wuchereria Bancrofti","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405782,"slug":"enfermagem-filariase-por-wuchereria-bancrofti"},{"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":"enfermagem\/53670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a Pol\u00edtica Urbana, a educa\u00e7\u00e3o e o meio-ambiente, n\u00e3o se pode afirmar que","provas":[{"id":2078,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-advogado","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":53687,"hashId":"7514383b738eae06ca8b272957c0fbf6","enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a Pol\u00edtica Urbana, a educa\u00e7\u00e3o e o meio-ambiente, n\u00e3o se pode afirmar que<\/p>","resposta":254590,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano diretor seja instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica e desenvolvimento e expans\u00e3o, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 20 mil habitantes","id":254588,"corpo":"<p align=justify>o plano diretor seja instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica e desenvolvimento e expans\u00e3o, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 20 mil habitantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os im\u00f3veis p\u00fablicos n\u00e3o podem ser adquiridos por usucapi\u00e3o","id":254589,"corpo":"<p align=justify>os im\u00f3veis p\u00fablicos n\u00e3o podem ser adquiridos por usucapi\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios atuar\u00e3o, prioritariamente, no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio.","id":254590,"corpo":"<p align=justify>os munic\u00edpios atuar\u00e3o, prioritariamente, no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" existe a possibilidade de recursos p\u00fablicos serem destinados a escolas confessionais, definidas em lei.","id":254591,"corpo":"<p align=justify> existe a possibilidade de recursos p\u00fablicos serem destinados a escolas confessionais, definidas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o meio ambiente ecologicamente equilibrado \u00e9 bem de uso comum de todos, cabendo ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo.","id":254592,"corpo":"<p align=justify>o meio ambiente ecologicamente equilibrado \u00e9 bem de uso comum de todos, cabendo ao poder p\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/53687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mercado globalizado vem ampliando suas determina\u00e7\u00f5es, criticando ambientes n\u00e3o receptivos aos trabalhadores, tradicionalmente, discriminados. Para mudar esse quadro, \u00e9 preciso converter essas propostas em mudan\u00e7as efetivas de culturas, comportamentos, h\u00e1bitos e rotinas para que haja de fato, respeito no ambiente de trabalho. Portanto, para promover essas mudan\u00e7as, as organiza\u00e7\u00f5es precisam manter uma s\u00f3lida reputa\u00e7\u00e3o de comportamento: ","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53697,"hashId":"bf4303c0cfc17421350e85b1d63fd045","enunciado":"<p align=justify>O mercado globalizado vem ampliando suas determina\u00e7\u00f5es, criticando ambientes n\u00e3o receptivos\r\naos trabalhadores, tradicionalmente, discriminados. Para mudar esse quadro, \u00e9 preciso converter\r\nessas propostas em mudan\u00e7as efetivas de culturas, comportamentos, h\u00e1bitos e rotinas para que haja\r\nde fato, respeito no ambiente de trabalho. Portanto, para promover essas mudan\u00e7as, as\r\norganiza\u00e7\u00f5es precisam manter uma s\u00f3lida reputa\u00e7\u00e3o de comportamento:\r\n  <\/p>","resposta":254611,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizacional. ","id":254610,"corpo":"organizacional.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9tico. ","id":254611,"corpo":"  \u00e9tico.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" administrativo. ","id":254612,"corpo":"  administrativo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" coletivo.","id":254613,"corpo":"  coletivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/53697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para consultar sobre a vida e obra de um pol\u00edtico, historiador, escritor, governante, etc., o usu\u00e1rio deve ser orientado a fazer sua pesquisa na fonte de informa\u00e7\u00e3o denominada: ","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53712,"hashId":"04c7639c137091a86650380950ac15ff","enunciado":"<p align=justify>Para consultar sobre a vida e obra de um pol\u00edtico, historiador, escritor, governante, etc., o usu\u00e1rio\r\ndeve ser orientado a fazer sua pesquisa na fonte de informa\u00e7\u00e3o denominada:\r\n  <\/p>","resposta":254680,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia. ","id":254677,"corpo":"guia.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" anu\u00e1rio. ","id":254678,"corpo":" anu\u00e1rio.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dicion\u00e1rio. ","id":254679,"corpo":" dicion\u00e1rio.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" enciclop\u00e9dia.","id":254680,"corpo":"  enciclop\u00e9dia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/53712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio \u00e9 competente para legislar sobre","provas":[{"id":2078,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-advogado","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":53713,"hashId":"44415659d551fa0ce9ae36c9c371068b","enunciado":"<p align=justify>O Munic\u00edpio \u00e9 competente para legislar sobre<\/p>","resposta":254696,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito do trabalho","id":254695,"corpo":"<p align=justify>direito do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito administrativo","id":254696,"corpo":"<p align=justify>direito administrativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito agr\u00e1rio.","id":254697,"corpo":"<p align=justify>direito agr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito comercial.","id":254698,"corpo":"<p align=justify>direito comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito penal.","id":254699,"corpo":"<p align=justify>direito penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/53713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A dura\u00e7\u00e3o da quimioprofilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o ao HIV deve ser de","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53721,"hashId":"ab742ea92df415b73a2d1f2dfcc0f21c","enunciado":"<p align=justify> A  dura\u00e7\u00e3o  da  quimioprofilaxia  p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o  ao \r\nHIV deve ser de<\/p>","resposta":254716,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 dias","id":254714,"corpo":"<p align=justify>14 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 21 dias.","id":254715,"corpo":"<p align=justify> 21 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 dias","id":254716,"corpo":"<p align=justify>28 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias","id":254717,"corpo":"<p align=justify>45 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/53721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos cat\u00e1logos das bibliotecas est\u00e3o todas as informa\u00e7\u00f5es sobre os documentos que fazem parte do acervo bibliogr\u00e1fico. Ao solicitar um livro de um determinado autor, o usu\u00e1rio deve ser orientado a iniciar a sua consulta no cat\u00e1logo dicion\u00e1rio (autor, t\u00edtulo e assunto). De acordo com a afirmativa, \u00e9 correto dizer que esse cat\u00e1logo \u00e9 organizado em ordem: ","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53722,"hashId":"8fc37eefa17210270f6a6f86afe1e59e","enunciado":"<p align=justify>Nos cat\u00e1logos das bibliotecas est\u00e3o todas as informa\u00e7\u00f5es sobre os documentos que fazem parte do\r\nacervo bibliogr\u00e1fico. Ao solicitar um livro de um determinado autor, o usu\u00e1rio deve ser orientado a\r\niniciar a sua consulta no cat\u00e1logo dicion\u00e1rio (autor, t\u00edtulo e assunto). De acordo com a afirmativa, \u00e9\r\ncorreto dizer que esse cat\u00e1logo \u00e9 organizado em ordem:\r\n <\/p>","resposta":254734,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" num\u00e9rica. ","id":254732,"corpo":" num\u00e9rica.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sistem\u00e1tica. ","id":254733,"corpo":"  sistem\u00e1tica.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" alfab\u00e9tica. ","id":254734,"corpo":"  alfab\u00e9tica.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" cronol\u00f3gica.","id":254735,"corpo":"  cronol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/53722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bibliotecas possuem um instrumento auxiliar em que est\u00e3o registrados todos os detalhes estruturais, como o regulamento e as a\u00e7\u00f5es. Esse instrumento, importante porque contribui para o bom desempenho administrativo das bibliotecas, \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53736,"hashId":"9e811c05e5fbf0d404f5d33abd84d66f","enunciado":"<p align=justify>As bibliotecas possuem um instrumento auxiliar em que est\u00e3o registrados todos os detalhes\r\nestruturais, como o regulamento e as a\u00e7\u00f5es. Esse instrumento, importante porque contribui para o\r\nbom desempenho administrativo das bibliotecas, \u00e9 denominado:\r\n  <\/p>","resposta":254810,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumento de gest\u00e3o. ","id":254807,"corpo":"instrumento de gest\u00e3o.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" guia de procedimentos. ","id":254808,"corpo":"  guia de procedimentos.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" cat\u00e1logo auxiliar. ","id":254809,"corpo":"  cat\u00e1logo auxiliar.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" manual de servi\u00e7os.","id":254810,"corpo":"  manual de servi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/53736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mundo moderno estamos presenciando a constru\u00e7\u00e3o de uma nova mentalidade empresarial efetiva que valorize a honestidade e a justi\u00e7a. De acordo com a afirmativa, esses valores consolidam, tamb\u00e9m, a democracia no ambiente de trabalho. Portanto, \u00e9 correto dizer que esses valores fazem parte de uma conduta: ","provas":[{"id":2053,"cargo":{"descricao":"Assistente de Biblioteca","id":704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-assistente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - Assistente de Biblioteca - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53772,"hashId":"059e95a00cd2a4e2fb923bd93e478958","enunciado":"<p align=justify>No mundo moderno estamos presenciando a constru\u00e7\u00e3o de uma nova mentalidade empresarial\r\nefetiva que valorize a honestidade e a justi\u00e7a. De acordo com a afirmativa, esses valores\r\nconsolidam, tamb\u00e9m, a democracia no ambiente de trabalho. Portanto, \u00e9 correto dizer que esses\r\nvalores fazem parte de uma conduta:\r\n  <\/p>","resposta":254938,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizacional. ","id":254935,"corpo":"organizacional.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" pessoal. ","id":254936,"corpo":"  pessoal.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" administrativa. ","id":254937,"corpo":"  administrativa.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9tica.","id":254938,"corpo":"  \u00e9tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":46467,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/53772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que sintetiza o conte\u00fado do texto.","provas":[{"id":2092,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":53774,"hashId":"ce3b3b74052fbadda03795bbe48f2a6e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase que sintetiza o conte\u00fado do texto.<\/p>","resposta":254979,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 melhor discutir a rela\u00e7\u00e3o pessoalmente.","id":254978,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 melhor discutir a rela\u00e7\u00e3o pessoalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brigar por e-mail pode estragar as rela\u00e7\u00f5es.","id":254979,"corpo":"<p align=justify>Brigar por e-mail pode estragar as rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do e-mail \u00e9 enviar mensagens boas.","id":254980,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o do e-mail \u00e9 enviar mensagens boas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do e-mail \u00e9 enviar mensagens boas.","id":254981,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o do e-mail \u00e9 enviar mensagens boas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A raiva pode aumentar se a resposta for escrita.","id":254982,"corpo":"<p align=justify>A raiva pode aumentar se a resposta for escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":46639,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2092\/ScreenHunter_10.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2092\/ScreenHunter_11.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2092\/ScreenHunter_12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/53774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao munic\u00edpio e suas leis or\u00e7ament\u00e1rias, pode-se dizer que","provas":[{"id":2078,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-advogado","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":53783,"hashId":"b5fe2c312f197007e6f62799e271ca9b","enunciado":"<p align=justify>Com respeito ao munic\u00edpio e suas leis or\u00e7ament\u00e1rias, pode-se dizer que<\/p>","resposta":255018,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal, n\u00e3o incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.","id":255015,"corpo":"<p align=justify>a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal, n\u00e3o incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual poder\u00e1 conter autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos especiais","id":255016,"corpo":"<p align=justify>a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual poder\u00e1 conter autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos especiais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita deve ser autorizada em lei espec\u00edfica, ficando vedada a sua autoriza\u00e7\u00e3o na pr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria","id":255017,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita deve ser autorizada em lei espec\u00edfica, ficando vedada a sua autoriza\u00e7\u00e3o na pr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme o caso mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o legislativa","id":255018,"corpo":"<p align=justify>os recursos que, em decorr\u00eancia de veto, emenda ou rejei\u00e7\u00e3o do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, conforme o caso mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares, com pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o legislativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode ser rejeitado pela C\u00e2mara Municipal, apenas emendado","id":255019,"corpo":"<p align=justify>o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode ser rejeitado pela C\u00e2mara Municipal, apenas emendado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Paulista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Paulista - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395024,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-paulista-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/53783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pr\u00e1tica do auto-exame de mama, em prol da preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer, prioritariamente, deve se","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53795,"hashId":"f8603fb3d5ce950fc38c1ec171e4d6f2","enunciado":"<p align=justify>Sobre a pr\u00e1tica do auto-exame de mama, em prol \r\nda preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer, prioritariamente, deve se<\/p>","resposta":255055,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizada apenas pelos profissionais de sa\u00fade na cl\u00ednica ginecol\u00f3gica","id":255053,"corpo":"<p align=justify>realizada apenas pelos profissionais de  sa\u00fade na \r\ncl\u00ednica ginecol\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" realizada por todas as mulheres, independente da consulta com qualquer profissional de sa\u00fade.","id":255054,"corpo":"<p align=justify> realizada por  todas as mulheres,  independente da \r\nconsulta com qualquer profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" realizada pelos homens e pelas mulheres, independente da consulta com qualquer profissional de sa\u00fade","id":255055,"corpo":"<p align=justify>  realizada  pelos  homens  e  pelas  mulheres, \r\nindependente  da  consulta  com  qualquer  profissional \r\nde sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizada pelos profissionais durante consulta especializada","id":255056,"corpo":"<p align=justify>realizada  pelos  profissionais  durante  consulta \r\nespecializada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/53795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es estruturais e funcionais no cora\u00e7\u00e3o e nos vasos sang\u00fc\u00edneos contribuem para o aumento na press\u00e3o arterial devido \u00e0 placa ateroscler\u00f3tica e vasodilata\u00e7\u00e3o prejudicada que ocasiona","provas":[{"id":2087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Enfermeiro - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":53801,"hashId":"8f96ab4b0cf2b3240e5056e29ee758fb","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es estruturais e  funcionais no cora\u00e7\u00e3o \r\ne nos vasos sang\u00fc\u00edneos contribuem para o aumento \r\nna  press\u00e3o  arterial  devido  \u00e0  placa  ateroscler\u00f3tica  e \r\nvasodilata\u00e7\u00e3o prejudicada que ocasiona<\/p>","resposta":255089,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada, que \u00e9 mais comum em idosos.","id":255089,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o  sist\u00f3lica  isolada,  que  \u00e9 mais  comum \r\nem idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" hipertens\u00e3o sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, que s\u00e3o mais comuns em idosos","id":255090,"corpo":"<p align=justify>  hipertens\u00e3o  sist\u00f3lica  e  diast\u00f3lica,  que  s\u00e3o  mais \r\ncomuns em idosos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" hipertens\u00e3o prim\u00e1ria, que \u00e9 comum em idosos.","id":255091,"corpo":"<p align=justify> hipertens\u00e3o prim\u00e1ria, que \u00e9 comum em idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" hipertens\u00e3o secund\u00e1ria, que \u00e9 comum em jovens","id":255092,"corpo":"<p align=justify> hipertens\u00e3o secund\u00e1ria, que \u00e9 comum em jovens<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/53801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico manom\u00e9trico do espasmo difuso esofagiano pressup\u00f5e","provas":[{"id":847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":19481,"hashId":"67fc8c0ff9a125932e069531546df57e","enunciado":"O diagn\u00f3stico manom\u00e9trico do espasmo difuso esofagiano\r\npressup\u00f5e","resposta":94984,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaxamento incompleto do esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.","id":94982,"corpo":"<p align=justify>relaxamento incompleto do esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ondas perist\u00e1lticas de elevada amplitude em es\u00f4fago distal.","id":94983,"corpo":"<p align=justify>ondas perist\u00e1lticas de elevada amplitude em es\u00f4fago distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas intercaladas com ondas perist\u00e1lticas.","id":94984,"corpo":"<p align=justify>contra\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas intercaladas com ondas perist\u00e1lticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ondas de elevada amplitude em todo o corpo esofagiano.","id":94985,"corpo":"<p align=justify>ondas de elevada amplitude em todo o corpo esofagiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertonia do esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.","id":94986,"corpo":"hipertonia do esf\u00edncter inferior do es\u00f4fago.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/19481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hepatocarcinoma, quando considerado uma complica\u00e7\u00e3o da cirrose hep\u00e1tica, pode estar associado a","provas":[{"id":847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":19571,"hashId":"7685294f7ec66f553618131dd9f74c91","enunciado":"<p align=justify>O hepatocarcinoma, quando considerado uma complica\u00e7\u00e3o\r\nda cirrose hep\u00e1tica, pode estar associado a<\/p>","resposta":95397,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior incid\u00eancia em jovens.","id":95394,"corpo":"<p align=justify>maior incid\u00eancia em jovens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o a aflotoxina.","id":95395,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o a aflotoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor incid\u00eancia do AgHBs.","id":95396,"corpo":"<p align=justify>menor incid\u00eancia do AgHBs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior incid\u00eancia em homens.","id":95397,"corpo":"<p align=justify>maior incid\u00eancia em homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhor resposta na hepatectomia.","id":95398,"corpo":"<p align=justify>melhor resposta na hepatectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/19571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dano na mucosa gastroduodenal provocado pelos antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o ester\u00f3ides \u00e9 determinado por","provas":[{"id":847,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":19643,"hashId":"cec4092105b5b9e1bd1de5cf5226ebbe","enunciado":"<p align=justify>O dano na mucosa gastroduodenal provocado pelos antiinflamat\u00f3rios\r\nn\u00e3o ester\u00f3ides \u00e9 determinado por<\/p>","resposta":95732,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico.","id":95729,"corpo":"<p align=justify>aumento da produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00f5es em arter\u00edolas g\u00e1stricas.","id":95730,"corpo":"<p align=justify>les\u00f5es em arter\u00edolas g\u00e1stricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da circula\u00e7\u00e3o venosa na mucosa.","id":95731,"corpo":"<p align=justify>aumento da circula\u00e7\u00e3o venosa na mucosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da ciclooxigenase do epit\u00e9lio.","id":95732,"corpo":"<p align=justify>inibi\u00e7\u00e3o da ciclooxigenase do epit\u00e9lio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de pepsina.","id":95733,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de pepsina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/19643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o conectivo destacado tem seu valor sem\u00e2ntico corretamente indicado \u00e9:","provas":[{"id":794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"eletronorte-2006-nce-auxiliar-tecnico-area-engenharia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":18211,"hashId":"ab8b03a41d3de4547b72e5d8fb1e90fa","enunciado":"<p align=justify>A alternativa em que o conectivo destacado tem seu valor\r\nsem\u00e2ntico corretamente indicado \u00e9:<\/p>","resposta":89184,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;continuar falando sobre a reuni\u00e3o do G8&quot; = lugar;","id":89183,"corpo":"<p align=justify>&quot;continuar falando <u>sobre<\/u> a reuni\u00e3o do G8&quot; = lugar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&quot;foi assassinado com sete tiros na cabe\u00e7a&quot; = meio;","id":89184,"corpo":"<p align=justify>&quot;foi assassinado <u>com<\/u> sete tiros na cabe\u00e7a&quot; = meio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&quot;que trabalhava para poupar&quot; = dire\u00e7\u00e3o;","id":89185,"corpo":"<p align=justify>&quot;que trabalhava <u>para<\/u> poupar&quot; = dire\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&quot;e mandar dinheiro para o Brasil&quot; = finalidade;","id":89186,"corpo":"<p align=justify>&quot;e mandar dinheiro <u>para<\/u> o Brasil&quot; = finalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&quot;at\u00e9 o momento, a rea\u00e7\u00e3o do governo&quot; = modo.","id":89187,"corpo":"<p align=justify>&quot;<u>at\u00e9<\/u> o momento, a rea\u00e7\u00e3o do governo&quot; = modo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO \u2013 QUEM MATOU JEAN CHARLES? Paulo Nogueira Batista Jr \u2013 Folha de S\u00e3o Paulo, 14-07-2006 Hoje eu pretendia continuar falando sobre a reuni\u00e3o do G8, mas de repente decidi mudar de assunto. Foi quando li a not\u00edcia de que a Procuradoria Geral do Reino Unido anunciara a sua conclus\u00e3o de que \u201cexiste evid\u00eancia insuficiente\u201d para incriminar qualquer dos policiais envolvidos no assassinato do brasileiro Jean Charles de Menezes. A Procuradoria fez quest\u00e3o de deixar claro que o chefe da pol\u00edcia de Londres, Sir Ian Blair, n\u00e3o ser\u00e1 processado individualmente, mas sim a institui\u00e7\u00e3o empregadora dos \u201cpoliciais envolvidos na morte do sr. de Menezes\u201d. Decis\u00e3o \u201cinacredit\u00e1vel\u201d e \u201cvergonhosa\u201d, disseram com raz\u00e3o familiares da v\u00edtima. Em Londres, um brasileiro, a caminho do trabalho, foi assassinado com sete tiros na cabe\u00e7a, disparados \u00e0 queima-roupa. Policiais, treinados em Israel, que estavam trabalhando sob a pol\u00edtica de \u201catirar para matar\u201d, pensaram que se tratava de um terrorista. Executaram um inocente, um brasileiro de origem humilde, que trabalhava para poupar e mandar dinheiro para a fam\u00edlia no Brasil. Mas ningu\u00e9m \u00e9 responsabilizado. Ficam todos lindamente impunes. Ao final do processo, a Pol\u00edcia de Londres poder\u00e1 ser condenada a pagar uma multa. At\u00e9 o momento, a rea\u00e7\u00e3o do governo brasileiro foi fraca. O Itamaraty divulgou uma pequena nota \u00e0 imprensa, de cinco frases, em que \u201clamenta\u201d a decis\u00e3o e informa que \u201ccontinuar\u00e1 a buscar esclarecimentos adicionais\u201d para chegar a uma avalia\u00e7\u00e3o final. Onde est\u00e1 a indigna\u00e7\u00e3o, o protesto veemente contra a barbaridade cometida? Sabemos que os nossos diplomatas nem sempre ap\u00f3iam, como deveriam, os brasileiros que residem no exterior. Muitos deles, os proverbiais \u201cdiplomatas de punhos de renda\u201d, consideram esses brasileiros uma \u201cdor de cabe\u00e7a\u201d. Ser\u00e1 que na sua recente visita oficial a Londres o presidente do Brasil deu suficiente destaque \u00e0 quest\u00e3o do assassinato de Jean Charles? Ou os nossos diplomatas avaliaram que insistir no tema poderia \u201cmacular\u201d a viagem do presidente e aborrecer os seus anfitri\u00f5es?","id":15684,"enunciado":"<p align=\"justify\">TEXTO \u2013 QUEM MATOU JEAN CHARLES?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Paulo Nogueira Batista Jr \u2013 Folha de S\u00e3o Paulo, 14-07-2006\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Hoje eu pretendia continuar falando sobre a reuni\u00e3o do G8, mas\r\nde repente decidi mudar de assunto. Foi quando li a not\u00edcia de\r\nque a Procuradoria Geral do Reino Unido anunciara a sua\r\nconclus\u00e3o de que \u201cexiste evid\u00eancia insuficiente\u201d para incriminar\r\nqualquer dos policiais envolvidos no assassinato do brasileiro\r\nJean Charles de Menezes. A Procuradoria fez quest\u00e3o de deixar\r\nclaro que o chefe da pol\u00edcia de Londres, Sir Ian Blair, n\u00e3o ser\u00e1\r\nprocessado individualmente, mas sim a institui\u00e7\u00e3o empregadora\r\ndos \u201cpoliciais envolvidos na morte do sr. de Menezes\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Decis\u00e3o \u201cinacredit\u00e1vel\u201d e \u201cvergonhosa\u201d, disseram com raz\u00e3o\r\nfamiliares da v\u00edtima. Em Londres, um brasileiro, a caminho do\r\ntrabalho, foi assassinado com sete tiros na cabe\u00e7a, disparados \u00e0\r\nqueima-roupa. Policiais, treinados em Israel, que estavam\r\ntrabalhando sob a pol\u00edtica de \u201catirar para matar\u201d, pensaram que\r\nse tratava de um terrorista. Executaram um inocente, um brasileiro\r\nde origem humilde, que trabalhava para poupar e mandar dinheiro\r\npara a fam\u00edlia no Brasil. Mas ningu\u00e9m \u00e9 responsabilizado. Ficam\r\ntodos lindamente impunes. Ao final do processo, a Pol\u00edcia de\r\nLondres poder\u00e1 ser condenada a pagar uma multa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 o momento, a rea\u00e7\u00e3o do governo brasileiro foi fraca. O\r\nItamaraty divulgou uma pequena nota \u00e0 imprensa, de cinco frases,\r\nem que \u201clamenta\u201d a decis\u00e3o e informa que \u201ccontinuar\u00e1 a buscar\r\nesclarecimentos adicionais\u201d para chegar a uma avalia\u00e7\u00e3o final.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Onde est\u00e1 a indigna\u00e7\u00e3o, o protesto veemente contra a\r\nbarbaridade cometida? Sabemos que os nossos diplomatas nem\r\nsempre ap\u00f3iam, como deveriam, os brasileiros que residem no\r\nexterior. Muitos deles, os proverbiais \u201cdiplomatas de punhos de\r\nrenda\u201d, consideram esses brasileiros uma \u201cdor de cabe\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser\u00e1 que na sua recente visita oficial a Londres o presidente do\r\nBrasil deu suficiente destaque \u00e0 quest\u00e3o do assassinato de Jean\r\nCharles? Ou os nossos diplomatas avaliaram que insistir no tema\r\npoderia \u201cmacular\u201d a viagem do presidente e aborrecer os seus\r\nanfitri\u00f5es?<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/18211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica produziu no ano passado 802 567 2 camisetas. Esse n\u00famero pode ser escrito por extenso como:","provas":[{"id":794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"eletronorte-2006-nce-auxiliar-tecnico-area-engenharia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":18309,"hashId":"304ada00eb9ec0c627bfb17195135235","enunciado":"<p align=justify>Uma f\u00e1brica produziu no ano passado 802 567 2 camisetas.\r\nEsse n\u00famero pode ser escrito por extenso como:<\/p>","resposta":89576,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois bilh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete milh\u00f5es e oitocentos e dois; ","id":89575,"corpo":"<p align=justify>dois bilh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete milh\u00f5es e\r\noitocentos e dois;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois milh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos e dois; ","id":89576,"corpo":"<p align=justify>dois milh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos\r\ne dois;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois mil e quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos e dois; ","id":89577,"corpo":"<p align=justify>dois mil e quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos e\r\ndois;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois milh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitenta e dois; ","id":89578,"corpo":"<p align=justify>dois milh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitenta e\r\ndois;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois bilh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos e dois.","id":89579,"corpo":"<p align=justify>dois bilh\u00f5es, quinhentos e sessenta e sete mil e oitocentos\r\ne dois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/18309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensei em um n\u00famero. Multipliquei-o por 10, somei o produto obtido com 15 unidades e, a seguir, dividi o resultado por 20, obtendo ao final 1,5. O n\u00famero em que pensei foi:","provas":[{"id":794,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia","id":1016},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas do Norte do Brasil S.A.","sigla":"ELETRONORTE","id":105,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"eletronorte-2006-nce-auxiliar-tecnico-area-engenharia","tipo":1,"nome":"NCE - ELETRONORTE - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":18322,"hashId":"661f5129f1b3e52cc0a36750f904eee3","enunciado":"<p align=justify>Pensei em um n\u00famero. Multipliquei-o por 10, somei o produto\r\nobtido com 15 unidades e, a seguir, dividi o resultado por 20,\r\nobtendo ao final 1,5. O n\u00famero em que pensei foi:<\/p>","resposta":89616,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 ","id":89616,"corpo":"1,5\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,5 ","id":89617,"corpo":"5,5\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 ","id":89618,"corpo":"7\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 ","id":89619,"corpo":"10\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":89620,"corpo":"15","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/18322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha apenas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas \u00e0 presen\u00e7a de hipersonia.","provas":[{"id":808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":18327,"hashId":"2797129d5a03a51f2167214c91c01fc2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha apenas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\nassociadas \u00e0 presen\u00e7a de hipersonia.<\/p>","resposta":89653,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o e s\u00edndrome de Klever-Bucy.","id":89652,"corpo":"<p align=justify>Depress\u00e3o e s\u00edndrome de Klever-Bucy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Narcolepsia e s\u00edndrome de Kleine-Levin.","id":89653,"corpo":"<p align=justify>Narcolepsia e s\u00edndrome de Kleine-Levin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narcolepsia e s\u00edndrome de Klever-Bucy.","id":89654,"corpo":"<p align=justify>Narcolepsia e s\u00edndrome de Klever-Bucy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor hipofis\u00e1rio e s\u00edndrome de Klever-Bucy.","id":89655,"corpo":"<p align=justify>Tumor hipofis\u00e1rio e s\u00edndrome de Klever-Bucy.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Kleine-Levin e s\u00edndrome de Klever-Bucy.","id":89656,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Kleine-Levin e s\u00edndrome de Klever-Bucy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/18327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha as altera\u00e7\u00f5es psicopatol\u00f3gicas mais prov\u00e1veis de serem encontradas, respectivamente, em um paciente com doen\u00e7a de Huntington e num paciente com doen\u00e7a de Wilson.","provas":[{"id":808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":18345,"hashId":"1995e6b5e654fff40f25dfb8ea20690f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha as altera\u00e7\u00f5es psicopatol\u00f3gicas\r\nmais prov\u00e1veis de serem encontradas, respectivamente,\r\nem um paciente com doen\u00e7a de Huntington e num paciente\r\ncom doen\u00e7a de Wilson.<\/p>","resposta":89730,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome depressiva; mudan\u00e7a de personalidade.","id":89730,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome depressiva; mudan\u00e7a de personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia de padr\u00e3o cortical; mudan\u00e7a de personalidade.","id":89731,"corpo":"<p align=justify>Dem\u00eancia de padr\u00e3o cortical; mudan\u00e7a de personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mania; dem\u00eancia de padr\u00e3o subcortical.","id":89732,"corpo":"<p align=justify>Mania; dem\u00eancia de padr\u00e3o subcortical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia de padr\u00e3o cortical; dem\u00eancia de padr\u00e3o subcortical.","id":89733,"corpo":"<p align=justify>Dem\u00eancia de padr\u00e3o cortical; dem\u00eancia de padr\u00e3o subcortical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome depressiva; s\u00edndrome psic\u00f3tica.","id":89734,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome depressiva; s\u00edndrome psic\u00f3tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/18345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma organiza\u00e7\u00e3o possa comparar seu desempenho com o de outras organiza\u00e7\u00f5es, necessita passar por v\u00e1rias etapas de mensura\u00e7\u00e3o da sua imagem. Uma dessas etapas mensura a localiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o ao longo das dimens\u00f5es mais relevantes como: tamanho da empresa, qualidade dos servi\u00e7os prestados, relacionamento com os clientes, entre outras. Essa etapa de mensura\u00e7\u00e3o da imagem da empresa \u00e9 conhecida como Diferencial Sem\u00e2ntico. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o pode-se afirmar que: A. Uma organiza\u00e7\u00e3o com alta familiaridade e atitude desfavor\u00e1vel est\u00e1 melhor posicionada que uma organiza\u00e7\u00e3o com baixa familiaridade e atitude desfavor\u00e1vel. B. A escala de diferencial sem\u00e2ntico permite que empresas conhe\u00e7am suas for\u00e7as e fraquezas de imagem em rela\u00e7\u00e3o a seus concorrentes. C. A escala de diferencial sem\u00e2ntico \u00e9 um instrumento que somente permite avaliar as percep\u00e7\u00f5es de pessoas pertencentes ao mesmo segmento. D. A escala de diferencial sem\u00e2ntico n\u00e3o permite monitorar mudan\u00e7as na imagem da organiza\u00e7\u00e3o no decorrer do tempo. E. Na escala de diferencial sem\u00e2ntico, o desenvolvimento de um conjunto de dimens\u00f5es relevantes funciona como uma pesquisa pr\u00e9via para identificar as dimens\u00f5es que as pessoas normalmente usam para refletir o objeto. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6177,"hashId":"43cb56503cd8d0317a5d6e1af9664e81","enunciado":"<P align=justify>Para que uma organiza\u00e7\u00e3o possa comparar seu desempenho com o de outras organiza\u00e7\u00f5es, necessita passar por v\u00e1rias etapas de mensura\u00e7\u00e3o da sua imagem. Uma dessas etapas mensura a localiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o ao longo das dimens\u00f5es mais relevantes como: tamanho da empresa, qualidade dos servi\u00e7os prestados, relacionamento com os clientes, entre outras. Essa etapa de mensura\u00e7\u00e3o da imagem da empresa \u00e9 conhecida como Diferencial Sem\u00e2ntico.<\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa informa\u00e7\u00e3o pode-se afirmar que:<\/P>\r\n<P align=justify>A. Uma organiza\u00e7\u00e3o com alta familiaridade e atitude desfavor\u00e1vel est\u00e1 melhor posicionada que uma organiza\u00e7\u00e3o com baixa familiaridade e atitude desfavor\u00e1vel.<\/P>\r\n<P align=justify>B. A escala de diferencial sem\u00e2ntico permite que empresas conhe\u00e7am suas for\u00e7as e fraquezas de imagem em rela\u00e7\u00e3o a seus concorrentes.<\/P>\r\n<P align=justify>C. A escala de diferencial sem\u00e2ntico \u00e9 um instrumento que somente permite avaliar as percep\u00e7\u00f5es de pessoas pertencentes ao mesmo segmento.<\/P>\r\n<P align=justify>D. A escala de diferencial sem\u00e2ntico n\u00e3o permite monitorar mudan\u00e7as na imagem da organiza\u00e7\u00e3o no decorrer do tempo.<\/P>\r\n<P align=justify>E. Na escala de diferencial sem\u00e2ntico, o desenvolvimento de um conjunto de dimens\u00f5es relevantes funciona como uma pesquisa pr\u00e9via para identificar as dimens\u00f5es que as pessoas normalmente usam para refletir o objeto.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":30543,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o todas corretas.","id":30540,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o todas corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o todas incorretas.","id":30541,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o todas incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Apenas a letra B est\u00e1 correta.","id":30542,"corpo":"<p align=justify>Apenas a letra B est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Apenas as letras B e E est\u00e3o corretas.","id":30543,"corpo":"<p align=justify>Apenas as letras B e E est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Apenas a letra A est\u00e1 correta.","id":30544,"corpo":"<p align=justify>Apenas a letra A est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/6177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Regis McKenna (1999), o desenvolvimento da credibilidade \u00e9 um processo lento e dif\u00edcil, mas pode ser realizado e \u00e9 vital para o sucesso no mercado. Segundo o autor existem quatro elementos b\u00e1sicos a serem desenvolvidos nas estrat\u00e9gias empresariais para gerarem credibilidade e por sua vez estabelecerem um posicionamento para seus produtos no mercado. Tais elementos s\u00e3o:","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6178,"hashId":"31e1442f11fc6fbe50507981632724f3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Regis McKenna (1999), o desenvolvimento\r\nda credibilidade \u00e9 um processo lento e dif\u00edcil, mas pode ser\r\nrealizado e \u00e9 vital para o sucesso no mercado. Segundo o\r\nautor existem quatro elementos b\u00e1sicos a serem desenvolvidos\r\nnas estrat\u00e9gias empresariais para gerarem credibilidade\r\ne por sua vez estabelecerem um posicionamento\r\npara seus produtos no mercado. Tais elementos s\u00e3o:<\/p>","resposta":30545,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da infra-estrutura; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; vendas para clientes certos.","id":30545,"corpo":"<p align=justify>Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da\r\ninfra-estrutura; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas;\r\nvendas para clientes certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Pesquisa de mercado; desenvolvimento da estrutura; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; distribui\u00e7\u00e3o indireta.","id":30546,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa de mercado; desenvolvimento da estrutura;\r\nforma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; distribui\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da infra-estrutura; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; aumento da variedade do produto.","id":30547,"corpo":"<p align=justify>Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da\r\ninfra-estrutura; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas;\r\naumento da variedade do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da estrutura; aumento da qualidade do produto; vendas para clientes certos.","id":30548,"corpo":"<p align=justify>Uso da propaganda de boca; desenvolvimento da\r\nestrutura; aumento da qualidade do produto; vendas\r\npara clientes certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Pesquisa interna de mercado; aumento da variedade do produto; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; vendas para clientes certos.","id":30549,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa interna de mercado; aumento da variedade\r\ndo produto; forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; vendas\r\npara clientes certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/6178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Marketing de Causas Sociais \u00e9 uma oportunidade das empresas intensificarem sua reputa\u00e7\u00e3o corporativa, aumentarem a conscientiza\u00e7\u00e3o de marca e fidelidade dos clientes, incrementarem as vendas e chamarem a aten\u00e7\u00e3o da imprensa. \u00c9, portanto, uma ferramenta estrat\u00e9gica de posicionamento. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque a incorreta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6179,"hashId":"3399d9fc27c1531afa622c6ea5bb4a6e","enunciado":"<P align=justify>O Marketing de Causas Sociais \u00e9 uma oportunidade das empresas intensificarem sua reputa\u00e7\u00e3o corporativa, aumentarem a conscientiza\u00e7\u00e3o de marca e fidelidade dos clientes, incrementarem as vendas e chamarem a aten\u00e7\u00e3o da imprensa. \u00c9, portanto, uma ferramenta estrat\u00e9gica de posicionamento.<\/P>\r\n<P align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque a <U>incorreta.<\/U><\/P>","resposta":30552,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade na rela\u00e7\u00e3o entre parceiros (entidades beneficentes e empresas patrocinadoras) quando se trata de transa\u00e7\u00f5es envolvendo o marketing de causas sociais, surge quando o lado comercial do neg\u00f3cio que \u00e9 quem fornece o dinheiro, acredita que a verba deve ser empregada de modo a refletir a estrat\u00e9gia geral de posicionamento da empresa no mercado.","id":30550,"corpo":"<p align=justify>A dificuldade na rela\u00e7\u00e3o entre parceiros (entidades\r\nbeneficentes e empresas patrocinadoras) quando se\r\ntrata de transa\u00e7\u00f5es envolvendo o marketing de causas\r\nsociais, surge quando o lado comercial do neg\u00f3cio que\r\n\u00e9 quem fornece o dinheiro, acredita que a verba deve\r\nser empregada de modo a refletir a estrat\u00e9gia geral de\r\nposicionamento da empresa no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"O conceito-chave no marketing de causas sociais \u00e9 que a marca deveria usar ativamente seu compromisso com a entidade filantr\u00f3pica ou causa como parte da comunica\u00e7\u00e3o da marca a seu p\u00fablico consumidor. Esse n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 feito, concomitantemente com os valores racional e emocional oferecidos, e deveria ser visto como inerente \u00e0 pr\u00f3pria marca como um todo.","id":30551,"corpo":"<p align=justify>O conceito-chave no marketing de causas sociais \u00e9\r\nque a marca deveria usar ativamente seu compromisso\r\ncom a entidade filantr\u00f3pica ou causa como parte da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o da marca a seu p\u00fablico consumidor.\r\nEsse n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 feito, concomitantemente\r\ncom os valores racional e emocional oferecidos, e\r\ndeveria ser visto como inerente \u00e0 pr\u00f3pria marca como\r\num todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A campanha de marketing de causas sociais procura uma mudan\u00e7a fundamental e de curto prazo, tanto na imagem da marca quanto na abordagem que ser\u00e1 usada para trazer a quest\u00e3o da causa.","id":30552,"corpo":"<p align=justify>A campanha de marketing de causas sociais procura\r\numa mudan\u00e7a fundamental e de curto prazo, tanto\r\nna imagem da marca quanto na abordagem que ser\u00e1\r\nusada para trazer a quest\u00e3o da causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Se o consumidor notar que o compromisso do relacionamento \u00e9 genu\u00edno, manifestado de maneira clara, e se o entrosamento entre a empresa ou marca e a causa for adequado, ent\u00e3o as chances de haver uma rea\u00e7\u00e3o negativa ou de oposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico durante a campanha ser\u00e3o m\u00ednimas.","id":30553,"corpo":"<p align=justify>Se o consumidor notar que o compromisso do\r\nrelacionamento \u00e9 genu\u00edno, manifestado de maneira\r\nclara, e se o entrosamento entre a empresa ou marca e\r\na causa for adequado, ent\u00e3o as chances de haver uma\r\nrea\u00e7\u00e3o negativa ou de oposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico durante a\r\ncampanha ser\u00e3o m\u00ednimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"H\u00e1 diferen\u00e7as importantes entre uma campanha genu\u00edna de marketing de causas sociais e a antiga campanha com fins beneficentes ou filantr\u00f3picos. Hoje, empresas buscam maior compromisso com tais atividades, por isso h\u00e1 uma tend\u00eancia em se associarem a um n\u00famero menor de atividades beneficentes ou filantr\u00f3picas.","id":30554,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 diferen\u00e7as importantes entre uma campanha genu\u00edna\r\nde marketing de causas sociais e a antiga campanha\r\ncom fins beneficentes ou filantr\u00f3picos. Hoje, empresas\r\nbuscam maior compromisso com tais atividades, por\r\nisso h\u00e1 uma tend\u00eancia em se associarem a um n\u00famero\r\nmenor de atividades beneficentes ou filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/6179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6180,"hashId":"a2cdc1aa6f5849442f580be39b2c8efe","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":30558,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisadores t\u00eam enfatizado o papel crucial da confian\u00e7a em promover lealdade e trocas mais selecionadas e, reduzindo risco, a confian\u00e7a contribui para dar continuidade \u00e0 rela\u00e7\u00e3o e criar sentimentos de lealdade.","id":30555,"corpo":"<p align=justify>Pesquisadores t\u00eam enfatizado o papel crucial da confian\u00e7a\r\nem promover lealdade e trocas mais selecionadas e,\r\nreduzindo risco, a confian\u00e7a contribui para dar continuidade\r\n\u00e0 rela\u00e7\u00e3o e criar sentimentos de lealdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma gradual mudan\u00e7a de paradigma na \u00e1rea de marketing que, essencialmente, enfatiza a manuten\u00e7\u00e3o de clientes atuais por meio da busca de relacionamentos mais permanentes, ao inv\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de novos clientes e realiza\u00e7\u00e3o de trocas singulares.","id":30556,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma gradual mudan\u00e7a de paradigma na \u00e1rea de\r\nmarketing que, essencialmente, enfatiza a manuten\u00e7\u00e3o\r\nde clientes atuais por meio da busca de relacionamentos\r\nmais permanentes, ao inv\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o de novos\r\nclientes e realiza\u00e7\u00e3o de trocas singulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Os consumidores definem uma hierarquia de valores, desejos e necessidades com base em dados emp\u00edricos, opini\u00f5es, refer\u00eancias obtidas por meio de propaganda de boca e experi\u00eancias anteriores com produtos e servi\u00e7os. Usam essas informa\u00e7\u00f5es para tomar decis\u00f5es de compra.","id":30557,"corpo":"<p align=justify>Os consumidores definem uma hierarquia de valores,\r\ndesejos e necessidades com base em dados emp\u00edricos,\r\nopini\u00f5es, refer\u00eancias obtidas por meio de propaganda\r\nde boca e experi\u00eancias anteriores com produtos e\r\nservi\u00e7os. Usam essas informa\u00e7\u00f5es para tomar decis\u00f5es\r\nde compra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Assim como o posicionamento confere aos produtos uma presen\u00e7a singular no mercado, o posicionamento da empresa confere uma presen\u00e7a singular para uma empresa inteira. Entre os v\u00e1rios fatores que contribuem para o posicionamento de uma empresa (for\u00e7as administrativas, sua hist\u00f3ria, personalidade dos altos executivos) o que tem menor relev\u00e2ncia \u00e9 seu sucesso financeiro.","id":30558,"corpo":"<p align=justify>Assim como o posicionamento confere aos produtos\r\numa presen\u00e7a singular no mercado, o posicionamento\r\nda empresa confere uma presen\u00e7a singular para uma empresa inteira. Entre os v\u00e1rios fatores que contribuem para o posicionamento de uma empresa (for\u00e7as administrativas,\r\nsua hist\u00f3ria, personalidade dos altos executivos) o que tem menor relev\u00e2ncia \u00e9 seu sucesso financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o deve pesquisar seu p\u00fablico de tempos em tempos para descobrir se suas atividades est\u00e3o melhorando sua imagem. As imagens p\u00fablicas tendem a resistir \u00e0 mudan\u00e7a. Se a empresa n\u00e3o est\u00e1 fazendo progresso seu programa de marketing institucional ter\u00e1 que ser mudado ou sua oferta de marketing.","id":30559,"corpo":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o deve pesquisar seu p\u00fablico de tempos em tempos para descobrir se suas atividades est\u00e3o melhorando\r\nsua imagem. As imagens p\u00fablicas tendem a resistir \u00e0 mudan\u00e7a. Se a empresa n\u00e3o est\u00e1 fazendo progresso seu programa\r\nde marketing institucional ter\u00e1 que ser mudado ou sua oferta de marketing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/6180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kotler (2000) cita uma pesquisa conhecida como Harvard Negociation Project de Fisher e Ury na qual chegam a quatro pontos b\u00e1sicos para conduzir negocia\u00e7\u00f5es com princ\u00edpios. Associe cada um desses pontos b\u00e1sicos ao seu respectivo conceito: A partir da associa\u00e7\u00e3o entre as colunas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6182,"hashId":"4460b2c3de5eb00636e8fdf0d277ef4f","enunciado":"<P align=justify>Kotler (2000) cita uma pesquisa conhecida como Harvard Negociation Project de Fisher e Ury na qual chegam a quatro pontos b\u00e1sicos para conduzir negocia\u00e7\u00f5es com princ\u00edpios. Associe cada um desses pontos b\u00e1sicos ao seu respectivo conceito:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/126\/02.gif><\/P>A partir da associa\u00e7\u00e3o entre as colunas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":30565,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A1-B3 \/ A2-B4 \/ A3-B1 \/ A4-B2","id":30565,"corpo":"<p align=justify>A1-B3 \/ A2-B4 \/ A3-B1 \/ A4-B2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A1-B4 \/ A2-B3 \/ A3-B1 \/ A4-B2","id":30566,"corpo":"<p align=justify>A1-B4 \/ A2-B3 \/ A3-B1 \/ A4-B2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A1-B3 \/ A2-B4 \/ A3-B2 \/ A4-B1","id":30567,"corpo":"<p align=justify>A1-B3 \/ A2-B4 \/ A3-B2 \/ A4-B1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A1-B4 \/ A2-B3 \/ A3-B2 \/ A4-B1","id":30568,"corpo":"<p align=justify>A1-B4 \/ A2-B3 \/ A3-B2 \/ A4-B1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A1-B1 \/ A2-B4 \/ A3-B3 \/ A4-B2","id":30569,"corpo":"<p align=justify>A1-B1 \/ A2-B4 \/ A3-B3 \/ A4-B2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/6182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as negocia\u00e7\u00f5es que ocorrem em contextos empresariais cont\u00eam elementos competitivos, os negociadores podem sentir-se tentados a usar um conjunto de t\u00e1ticas que lhes permitam ganhar vantagem numa determinada fase do processo de negocia\u00e7\u00e3o. Existem controv\u00e9rsias quanto ao comportamento \u00e9tico usado por negociadores. Acredita-se tanto que um comportamento pouco \u00e9tico pode ser necess\u00e1rio para se tornar um negociador eficaz, quanto que a conduta \u00e9tica tem sempre vantagens sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e1ticas desonestas. Defende-se que a integridade do negociador n\u00e3o s\u00f3 se traduz em melhores resultados, como evita quatro conseq\u00fc\u00eancias de custos muito elevados: 1) rigidez em futuras negocia\u00e7\u00f5es; 2)________ ______________________; 3) cria\u00e7\u00e3o de uma reputa\u00e7\u00e3o negativa; 4) ______________________________ (n\u00e3o detec\u00e7\u00e3o de assuntos que se poderiam revelar ben\u00e9ficos para ambas as partes). Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto acima:","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6183,"hashId":"738e5687cbf7a1a014a2d4eb5d2da624","enunciado":"<P align=justify>Quando as negocia\u00e7\u00f5es que ocorrem em contextos empresariais cont\u00eam elementos competitivos, os negociadores podem sentir-se tentados a usar um conjunto de t\u00e1ticas que lhes permitam ganhar vantagem numa determinada fase do processo de negocia\u00e7\u00e3o. Existem controv\u00e9rsias quanto ao comportamento \u00e9tico usado por negociadores. Acredita-se tanto que um comportamento pouco \u00e9tico pode ser necess\u00e1rio para se tornar um negociador eficaz, quanto que a conduta \u00e9tica tem sempre vantagens sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e1ticas desonestas. Defende-se que a integridade do negociador n\u00e3o s\u00f3 se traduz em melhores resultados, como evita quatro conseq\u00fc\u00eancias de custos muito elevados: 1) rigidez em futuras negocia\u00e7\u00f5es; 2)________ ______________________; 3) cria\u00e7\u00e3o de uma reputa\u00e7\u00e3o negativa; 4) ______________________________ (n\u00e3o detec\u00e7\u00e3o de assuntos que se poderiam revelar ben\u00e9ficos para ambas as partes).<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto acima:<\/P>","resposta":30574,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queda na credibilidade p\u00fablica \/ perda de oportunidades.","id":30570,"corpo":"<p align=justify>queda na credibilidade p\u00fablica \/ perda de\r\noportunidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"perda do neg\u00f3cio \/ grandes preju\u00edzos \u00e0 imagem institucional.","id":30571,"corpo":"<p align=justify>perda do neg\u00f3cio \/ grandes preju\u00edzos \u00e0 imagem\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o oponente \/ grandes preju\u00edzos \u00e0 imagem institucional.","id":30572,"corpo":"<p align=justify>destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o oponente \/ grandes\r\npreju\u00edzos \u00e0 imagem institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"queda na credibilidade p\u00fablica \/ destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o oponente.","id":30573,"corpo":"<p align=justify>queda na credibilidade p\u00fablica \/ destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o\r\ncom o oponente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o oponente \/ perda de oportunidades.","id":30574,"corpo":"<p align=justify>destrui\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o oponente \/ perda de\r\noportunidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"}],"slug":"administracao-geral\/6183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O car\u00e1ter estrat\u00e9gico do Oriente M\u00e9dio para a economia mundial vincula-se ao petr\u00f3leo. A respeito do tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6185,"hashId":"7ec33e42a401aef5f3d247c3e87b704e","enunciado":"<p align=justify>O car\u00e1ter estrat\u00e9gico do Oriente M\u00e9dio para a economia\r\nmundial vincula-se ao petr\u00f3leo. A respeito do tema,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":30584,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora todos os pa\u00edses da regi\u00e3o sejam grandes produtores de petr\u00f3leo, problemas de variada natureza impedem sua comercializa\u00e7\u00e3o pelos mercados mundiais, pelo menos na quantidade necess\u00e1ria ao atendimento da demanda internacional.","id":30580,"corpo":"<p align=justify>Embora todos os pa\u00edses da regi\u00e3o sejam grandes\r\nprodutores de petr\u00f3leo, problemas de variada natureza\r\nimpedem sua comercializa\u00e7\u00e3o pelos mercados\r\nmundiais, pelo menos na quantidade necess\u00e1ria ao\r\natendimento da demanda internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Pa\u00edses \u00e1rabes, como o Ir\u00e3, t\u00eam reduzido sua capacidade de processamento do petr\u00f3leo como forma de press\u00e3o contra a pol\u00edtica externa norte-americana conduzida pelo governo George W. Bush.","id":30581,"corpo":"<p align=justify>Pa\u00edses \u00e1rabes, como o Ir\u00e3, t\u00eam reduzido sua capacidade\r\nde processamento do petr\u00f3leo como forma de press\u00e3o\r\ncontra a pol\u00edtica externa norte-americana conduzida\r\npelo governo George W. Bush.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Apesar da evidente inten\u00e7\u00e3o de ocupar espa\u00e7os momentaneamente abandonados pelos \u00e1rabes, as exporta\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas israelenses n\u00e3o s\u00e3o capazes de suprir o mercado consumidor do Ocidente.","id":30582,"corpo":"<p align=justify>Apesar da evidente inten\u00e7\u00e3o de ocupar espa\u00e7os\r\nmomentaneamente abandonados pelos \u00e1rabes, as\r\nexporta\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas israelenses n\u00e3o s\u00e3o capazes\r\nde suprir o mercado consumidor do Ocidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Conquanto seja um recurso natural renov\u00e1vel, mas perigosamente poluente, o petr\u00f3leo continua sendo essencial no sistema produtivo contempor\u00e2neo porque ainda n\u00e3o se conseguiu encontrar outra fonte de energia que possa substitu\u00ed-lo.","id":30583,"corpo":"<p align=justify>Conquanto seja um recurso natural renov\u00e1vel, mas\r\nperigosamente poluente, o petr\u00f3leo continua sendo\r\nessencial no sistema produtivo contempor\u00e2neo porque\r\nainda n\u00e3o se conseguiu encontrar outra fonte de\r\nenergia que possa substitu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os internacionais do petr\u00f3leo seguem as leis do mercado, oscilando tamb\u00e9m em face das mais diversas crises e, n\u00e3o raro, s\u00e3o determinados pelo uso pol\u00edtico que deles fazem os grandes produtores e exportadores","id":30584,"corpo":"<p align=justify>Os pre\u00e7os internacionais do petr\u00f3leo seguem as leis\r\ndo mercado, oscilando tamb\u00e9m em face das mais\r\ndiversas crises e, n\u00e3o raro, s\u00e3o determinados pelo\r\nuso pol\u00edtico que deles fazem os grandes produtores e\r\nexportadores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I (para as quest\u00f5es de 39 a 43). \u00a0","id":5317,"enunciado":"<P align=justify>Texto I (para as quest\u00f5es de 39 a 43).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/126\/zzzzz.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/6185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mencionada no texto, a decis\u00e3o tomada recentemente pelo governo iraniano que causa preocupa\u00e7\u00e3o e desconfian\u00e7a entre setores proeminentes do sistema internacional refere-se \u00e0","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6188,"hashId":"83cabb4d90a8b0b4a675b256dc7d41cc","enunciado":"<p align=justify>Mencionada no texto, a decis\u00e3o tomada recentemente pelo\r\ngoverno iraniano que causa preocupa\u00e7\u00e3o e desconfian\u00e7a\r\nentre setores proeminentes do sistema internacional\r\nrefere-se \u00e0<\/p>","resposta":30596,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"den\u00fancia de maus-tratos infringidos pelas autoridades militares norte-americanas aos prisioneiros iraquianos.","id":30595,"corpo":"<p align=justify>den\u00fancia de maus-tratos infringidos pelas autoridades\r\nmilitares norte-americanas aos prisioneiros iraquianos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"retomada de seu programa nuclear, mesmo com a garantia verbal dada pelo governo de Teer\u00e3 de que ser\u00e1 utilizado com fins pac\u00edficos.","id":30596,"corpo":"<p align=justify>retomada de seu programa nuclear, mesmo com a\r\ngarantia verbal dada pelo governo de Teer\u00e3 de que\r\nser\u00e1 utilizado com fins pac\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"retalia\u00e7\u00e3o contra a presen\u00e7a ocidental no Iraque, com o incentivo \u00e0s a\u00e7\u00f5es de terroristas suicidas, os homens-bomba.","id":30597,"corpo":"<p align=justify>retalia\u00e7\u00e3o contra a presen\u00e7a ocidental no Iraque, com o incentivo\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es de terroristas suicidas, os homens-bomba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"retirada do pa\u00eds da ONU, para agir mais livremente e n\u00e3o ficar sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":30598,"corpo":"<p align=justify>retirada do pa\u00eds da ONU, para agir mais livremente e\r\nn\u00e3o ficar sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es do Conselho de Seguran\u00e7a\r\ndas Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"invas\u00e3o do Afeganist\u00e3o, com a finalidade declarada de prender Osama Bin Laden e desmantelar sua organiza\u00e7\u00e3o terrorista.","id":30599,"corpo":"<p align=justify>invas\u00e3o do Afeganist\u00e3o, com a finalidade declarada\r\nde prender Osama Bin Laden e desmantelar sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o terrorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I (para as quest\u00f5es de 39 a 43). \u00a0","id":5317,"enunciado":"<P align=justify>Texto I (para as quest\u00f5es de 39 a 43).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/126\/zzzzz.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/6188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo das Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":126,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2006-esaf-analista-administrativo-prova-2-area-1","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":6198,"hashId":"6a29fed4fac26a86c41d307021107a4f","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo legislativo das Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":30649,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o conjuntamente pelo Senado Federal e pela C\u00e2mara dos Deputados, sendo necess\u00e1rio, nesse caso, que a iniciativa seja apoiada por um n\u00famero de Parlamentares equivalente a um ter\u00e7o do n\u00famero total de membros do Congresso Nacional.","id":30645,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a possibilidade de\r\napresenta\u00e7\u00e3o de proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\r\nconjuntamente pelo Senado Federal e pela C\u00e2mara\r\ndos Deputados, sendo necess\u00e1rio, nesse caso, que a\r\niniciativa seja apoiada por um n\u00famero de Parlamentares\r\nequivalente a um ter\u00e7o do n\u00famero total de membros do\r\nCongresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de promulga\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o durante a vig\u00eancia do Estado de Defesa n\u00e3o se aplica ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do decreto de interven\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional.","id":30646,"corpo":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de promulga\u00e7\u00e3o de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\r\ndurante a vig\u00eancia do Estado de Defesa n\u00e3o se aplica\r\nap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do decreto de interven\u00e7\u00e3o pelo\r\nCongresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 promulgada pela Mesa do Congresso Nacional, com o respectivo n\u00famero de ordem, em sess\u00e3o conjunta das duas Casas.","id":30647,"corpo":"<p align=justify>A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 promulgada pela Mesa\r\ndo Congresso Nacional, com o respectivo n\u00famero de\r\nordem, em sess\u00e3o conjunta das duas Casas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do Brasil em um Estado unit\u00e1rio, com sistema de governo parlamentarista, pode ser feita por emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, desde que mantido o voto direto, secreto, universal e peri\u00f3dico.","id":30648,"corpo":"<p align=justify>A transforma\u00e7\u00e3o do Brasil em um Estado unit\u00e1rio, com\r\nsistema de governo parlamentarista, pode ser feita\r\npor emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, desde que mantido o voto\r\ndireto, secreto, universal e peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o rejeitada n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa, mesmo que a nova proposta seja apoiada por tr\u00eas quintos dos Parlamentares da sua Casa de origem.","id":30649,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o rejeitada n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova\r\nproposta na mesma sess\u00e3o legislativa, mesmo que\r\na nova proposta seja apoiada por tr\u00eas quintos dos\r\nParlamentares da sua Casa de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/6198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":406}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma administradora de im\u00f3veis realizou um estudo sobre todos os im\u00f3veis alugados em duas regi\u00f5es, A e B, levantando o seguinte quadro: Observa\u00e7\u00e3o: Dada uma seq\u00fc\u00eancia de n\u00fameros, o coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 definido como sendo o quociente da divis\u00e3o do desvio padr\u00e3o desta seq\u00fc\u00eancia pela respectiva m\u00e9dia aritm\u00e9tica (diferente de zero). A vari\u00e2ncia conjunta de A e B, isto \u00e9, a vari\u00e2ncia dos valores dos alugu\u00e9is das regi\u00f5es A e B reunidas \u00e9, em (R$)2, igual a ","provas":[{"id":85,"cargo":{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":406},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arce-ce-2006-fcc-analista-de-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ARCE - Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3477,"hashId":"99c47ac035943e71e52415e8e771d051","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Uma administradora de im\u00f3veis realizou um estudo sobre todos os im\u00f3veis alugados em duas regi\u00f5es, A e B, levantando o seguinte quadro:<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/85\/Imagens31.gif><\/P>\r\n<P>Observa\u00e7\u00e3o: Dada uma seq\u00fc\u00eancia de n\u00fameros, o coeficiente de varia\u00e7\u00e3o \u00e9 definido como sendo o quociente da divis\u00e3o do desvio padr\u00e3o desta seq\u00fc\u00eancia pela respectiva m\u00e9dia aritm\u00e9tica (diferente de zero).<\/P>\r\n<P><\/P>A vari\u00e2ncia conjunta de A e B, isto \u00e9, a vari\u00e2ncia dos valores dos alugu\u00e9is das regi\u00f5es A e B reunidas \u00e9, em (R$)<SUP>2<\/SUP>, igual a\r\n<P><\/P>","resposta":17145,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000,00","id":17145,"corpo":"<p align=justify>20.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"25.000,00","id":17146,"corpo":"<p align=justify>25.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"32.500,00","id":17147,"corpo":"<p align=justify>32.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"40.000,00","id":17148,"corpo":"<p align=justify>40.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"62.500,00","id":17149,"corpo":"<p align=justify>62.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/3477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":406}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja uma cesta de 10 produtos com seus respectivos pre\u00e7os e quantidades nas \u00e9pocas 1 e 2 (\u00e9poca 2 posterior \u00e0 \u00e9poca 1) e as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Com rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo acima, multiplicando o \u00edndice de pre\u00e7os de Laspeyres pelo respectivo \u00edndice de pre\u00e7os de Paasche tem-se como resultado ","provas":[{"id":85,"cargo":{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":406},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"arce-ce-2006-fcc-analista-de-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ARCE - Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":3492,"hashId":"412edc4f18ec9185d2706421c0e88692","enunciado":"<P align=justify>Seja uma cesta de 10 produtos com seus respectivos pre\u00e7os e quantidades nas \u00e9pocas 1 e 2 (\u00e9poca 2 posterior \u00e0 \u00e9poca 1) e as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/85\/61.gif><\/P>\r\n<P> Com rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo acima, multiplicando o \u00edndice de pre\u00e7os de Laspeyres pelo respectivo \u00edndice de pre\u00e7os de Paasche tem-se como resultado<\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":17219,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,704","id":17215,"corpo":"<p align=justify>0,704<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"1,600","id":17216,"corpo":"<p align=justify>1,600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"1,760","id":17217,"corpo":"<p align=justify>1,760<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"1,936","id":17218,"corpo":"<p align=justify>1,936<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"4,400","id":17219,"corpo":"4,400","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Laspeyres","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Laspeyres","pai":7280,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7278,"slug":"estatistica-indice-de-laspeyres"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Paasche","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Paasche","pai":7280,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7279,"slug":"estatistica-indice-de-paasche"}],"slug":"estatistica\/3492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}