{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19922,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria 518\/04, o controle de qualidade da \u00e1gua deve ser feito pelo(a):","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92186,"hashId":"d0d12ad48706d84c73f96513bbfc805b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Portaria 518\/04, o controle de qualidade da \u00e1gua deve ser feito pelo(a):<\/p>","resposta":435208,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade.","id":435207,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o de sistema de abastecimento de \u00e1gua. ","id":435208,"corpo":"<p align=justify>Respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o de sistema de abastecimento de \u00e1gua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria de Sa\u00fade dos Estados.","id":435209,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Sa\u00fade dos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":435210,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.","id":435211,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/92186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1xima da ci\u00eancia forense, adaptada ao mundo computacional, prev\u00ea que: \"a qualquer lugar que um intruso de um sistema computacional v\u00e1, ainda assim deixar\u00e1 rastros, pois normalmente leva algo do ambiente invadido, deixando em troca algum outro elemento\". \u00c9 um importante princ\u00edpio em mat\u00e9ria de evid\u00eancias digitais e invas\u00f5es a ambientes computacionais e baseia-se no famoso Princ\u00edpio da Troca de","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92207,"hashId":"867d9ca048e8fd0a3899b2e89690d813","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e1xima da ci\u00eancia forense, adaptada ao mundo computacional,\r\nprev\u00ea que: \"a qualquer lugar que um intruso de\r\num sistema computacional v\u00e1, ainda assim deixar\u00e1 rastros,\r\npois normalmente leva algo do ambiente invadido,\r\ndeixando em troca algum outro elemento\". \u00c9 um importante\r\nprinc\u00edpio em mat\u00e9ria de evid\u00eancias digitais e invas\u00f5es\r\na ambientes computacionais e baseia-se no famoso\r\nPrinc\u00edpio da Troca de<\/p>","resposta":435294,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dijkstra. ","id":435290,"corpo":"Dijkstra.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turing.","id":435291,"corpo":"Turing.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Van Hiddel.","id":435292,"corpo":"Van Hiddel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Von Neumann.","id":435293,"corpo":"Von Neumann.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Locard.","id":435294,"corpo":"Locard.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92213,"hashId":"a0e67bbdf8865e0e3d232cbcf3c9ca3a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":435326,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confidencialidade \u00e9 a propriedade que se refere ao fato de determinada informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder ser alterada ou destru\u00edda de maneira n\u00e3o autorizada.","id":435325,"corpo":"Confidencialidade \u00e9 a propriedade que se refere ao\r\nfato de determinada informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder ser alterada\r\nou destru\u00edda de maneira n\u00e3o autorizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas f\u00edsicas e organizacionais de prote\u00e7\u00e3o relacionam- se n\u00e3o apenas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de hardware, mas tamb\u00e9m a elementos l\u00f3gicos de um sistema.","id":435326,"corpo":"Medidas f\u00edsicas e organizacionais de prote\u00e7\u00e3o relacionam-\r\nse n\u00e3o apenas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de hardware, mas\r\ntamb\u00e9m a elementos l\u00f3gicos de um sistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Umidade e temperatura n\u00e3o podem ser consideradas amea\u00e7as a uma rede de SI.","id":435327,"corpo":"Umidade e temperatura n\u00e3o podem ser consideradas\r\namea\u00e7as a uma rede de SI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 um ataque que visa atingir a integridade de um sistema computacional.","id":435328,"corpo":"Nega\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 um ataque que visa atingir a\r\nintegridade de um sistema computacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um firewall de rede tornou-se, em dias atuais, um equipamento desnecess\u00e1rio, desde que todos os computadores da rede sejam dotados de antiv\u00edrus ativos e atualizados.","id":435329,"corpo":"Um <EM>firewall <\/EM>de rede tornou-se, em dias atuais, um equipamento desnecess\u00e1rio, desde que todos os computadores da rede sejam dotados de antiv\u00edrus ativos e atualizados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o \u00edcone abaixo, localizado na janela Impressoras do Microsoft Windows 2000. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92230,"hashId":"5d9614f8ea1ba7ae7dc93f62418b57e8","enunciado":"<P align=justify>Considere o \u00edcone abaixo, localizado na janela Impressoras do Microsoft Windows 2000.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3073\/30.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/P>","resposta":435411,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma impressora laser. ","id":435408,"corpo":"\u00e9 uma impressora laser.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a impressora est\u00e1 imprimindo.","id":435409,"corpo":"a impressora est\u00e1 imprimindo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma impressora do tipo jato de tinta.","id":435410,"corpo":"\u00e9 uma impressora do tipo jato de tinta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a impressora est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s da rede.","id":435411,"corpo":"a impressora est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s da rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma impressora local.","id":435412,"corpo":"\u00e9 uma impressora local.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 2000","oab":false,"nome":"Windows 2000","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405094,"slug":"informatica-windows-2000"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num ambiente Windows 2000, o tipo de permiss\u00e3o de acesso a arquivos e pastas que permite qualquer tipo de opera\u00e7\u00e3o (leitura, altera\u00e7\u00e3o, grava\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, etc.) e que, al\u00e9m disso, permite alterar as permiss\u00f5es correntes destas pastas ou arquivos, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92235,"hashId":"046b2380c9235ba26fae528589dec220","enunciado":"<p align=justify>Num ambiente Windows 2000, o tipo de permiss\u00e3o de\r\nacesso a arquivos e pastas que permite qualquer tipo de\r\nopera\u00e7\u00e3o (leitura, altera\u00e7\u00e3o, grava\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o,\r\netc.) e que, al\u00e9m disso, permite alterar as permiss\u00f5es\r\ncorrentes destas pastas ou arquivos, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":435452,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Full Control. ","id":435452,"corpo":"<EM>Full Control.<\/EM> ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Access.","id":435453,"corpo":"<EM>No Access.<\/EM>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Traverse Folder.","id":435454,"corpo":"<EM>Traverse Folder.<\/EM>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Read Extended Attributes.","id":435455,"corpo":"<EM>Read Extended Attributes.<\/EM>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Write.","id":435456,"corpo":"<EM>Write.<\/EM>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 2000","oab":false,"nome":"Windows 2000","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405094,"slug":"informatica-windows-2000"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas denomina\u00e7\u00f5es dos documentos relacionados \u00e0s obras e servi\u00e7os de engenharia, numere a coluna da direita com base nas informa\u00e7\u00f5es da coluna da esquerda. Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92257,"hashId":"679601f52948956218604710ebcbc783","enunciado":"<P align=justify>Com base nas denomina\u00e7\u00f5es dos documentos relacionados \u00e0s obras e servi\u00e7os de engenharia, numere a coluna da direita com base nas informa\u00e7\u00f5es da coluna da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3076\/328.JPG><\/P>Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","resposta":435551,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4.","id":435550,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 5, 1, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4.","id":435551,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 5, 4, 1, 3.","id":435552,"corpo":"<p align=justify>2, 5, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2, 5.","id":435553,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 4, 2, 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 4, 2.","id":435554,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/92257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em or\u00e7amento e planejamento de obras e servi\u00e7os, o que s\u00e3o as curvas ABC?","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92261,"hashId":"34394edea1503fd78ed6413dc5183806","enunciado":"<p align=justify>Em or\u00e7amento e planejamento de obras e servi\u00e7os, o que s\u00e3o as curvas ABC?<\/p>","resposta":435574,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos do maior para o de menor valor.","id":435574,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos do maior para o de menor valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da previs\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de uma obra, na qual se indicam os prazos e gastos a serem executados nas diversas fases. ","id":435575,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da previs\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de uma obra, na qual se indicam os prazos e gastos a serem executados nas diversas fases. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos do menor para o de maior valor.","id":435576,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos do menor para o de maior valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos em ordem alfab\u00e9tica.","id":435577,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o rela\u00e7\u00f5es cujos dados s\u00e3o dispostos em ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da execu\u00e7\u00e3o de uma obra indicando as seq\u00fc\u00eancias das diversas fases.","id":435578,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da execu\u00e7\u00e3o de uma obra indicando as seq\u00fc\u00eancias das diversas fases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Curva ABC","oab":false,"nome":"Curva ABC","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399403,"slug":"engenharia-civil-curva-abc"}],"slug":"engenharia-civil\/92261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra atuam algumas vari\u00e1veis. Qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas vari\u00e1veis? ","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92267,"hashId":"a18728b41985038350523e2524602208","enunciado":"<p align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de uma obra atuam algumas vari\u00e1veis. Qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas vari\u00e1veis? <\/p>","resposta":435601,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantitativo dos servi\u00e7os.","id":435599,"corpo":"<p align=justify>Quantitativo dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.","id":435600,"corpo":"<p align=justify>Composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cronograma.","id":435601,"corpo":"<p align=justify>Cronograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o dos insumos.","id":435602,"corpo":"<p align=justify>Pre\u00e7o dos insumos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encargos sociais.","id":435603,"corpo":"<p align=justify>Encargos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/92267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Fisiatria \/ F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":1505}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas do coto de amputa\u00e7\u00e3o que podem interferir de forma indesejada no processo de protetiza\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":3263,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Fisiatria \/ F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o","id":1505},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-medico-area-fisiatria-fisica-e-reabilitacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Fisiatria \/ F\u00edsica e Reabilita\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"},{"id":364,"descricao":"Medicina - F\u00edsica E Reabilita\u00e7\u00e3o"}],"id":103579,"hashId":"deb0f61cce78e99dfc9bff314b60eba1","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas do coto de amputa\u00e7\u00e3o que podem interferir de forma indesejada no processo de protetiza\u00e7\u00e3o, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":489512,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tNeuroma.","id":489509,"corpo":"\tNeuroma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tHipercrescimento \u00f3sseo.","id":489510,"corpo":"\tHipercrescimento \u00f3sseo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tComprimento inadequado.","id":489511,"corpo":"\tComprimento inadequado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tSensa\u00e7\u00e3o de membro fantasma.","id":489512,"corpo":"\tSensa\u00e7\u00e3o de membro fantasma.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Fisiatria","oab":false,"nome":"Fisiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395173,"slug":"medicina-fisiatria"}],"slug":"medicina\/103579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda. ","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92305,"hashId":"964f1874f387ec4c210db004ef2ad1fd","enunciado":"<P align=justify>Numere a coluna da direita de acordo com a coluna da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3076\/Imagem_18.gif><\/P>","resposta":435787,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":435783,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":435784,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":435785,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":435786,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":435787,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/92305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao JavaScript \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92321,"hashId":"98925b4b6d21aacf0fdb1ed9029e889d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao JavaScript \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":435859,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma linguagem orientada a objeto e interpretada pelo navegador (browser), que executa suas linhas do modo como as recebe, n\u00e3o neces-sitando tradu\u00e7\u00e3o em c\u00f3digo de m\u00e1quina, antes de serem executadas e seus c\u00f3digos n\u00e3o necessitam serem escritos dentro de uma p\u00e1gina HTML.","id":435855,"corpo":"\u00e9 uma linguagem orientada a objeto e interpretada\r\npelo navegador (browser), que executa suas linhas\r\ndo modo como as recebe, n\u00e3o neces-sitando\r\ntradu\u00e7\u00e3o em c\u00f3digo de m\u00e1quina, antes de serem\r\nexecutadas e seus c\u00f3digos n\u00e3o necessitam serem\r\nescritos dentro de uma p\u00e1gina HTML.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a versatilidade reside no fato de ter seu c\u00f3digo fonte compilado para c\u00f3digo de m\u00e1quina, o que o torna mais \u00e1gil e mais vers\u00e1til na execu\u00e7\u00e3o das requisi\u00e7\u00f5es, quer seja na cria\u00e7\u00e3o e\/ou anima\u00e7\u00e3o de imagens, na valida\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios ou na realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","id":435856,"corpo":"a versatilidade reside no fato de ter seu c\u00f3digo fonte\r\ncompilado para c\u00f3digo de m\u00e1quina, o que o torna\r\nmais \u00e1gil e mais vers\u00e1til na execu\u00e7\u00e3o das\r\nrequisi\u00e7\u00f5es, quer seja na cria\u00e7\u00e3o e\/ou anima\u00e7\u00e3o de\r\nimagens, na valida\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios ou na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ter seu c\u00f3digo fonte compilado para c\u00f3digo de m\u00e1quina, o que o torna mais \u00e1gil e mais vers\u00e1til na execu\u00e7\u00e3o das requisi\u00e7\u00f5es, quer seja na cria\u00e7\u00e3o e\/ou anima\u00e7\u00e3o de imagens, na valida\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios ou na realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos, o JavaScript n\u00e3o necessita dividir com o HTML o mesmo espa\u00e7o de codifica\u00e7\u00e3o de script.","id":435857,"corpo":"por ter seu c\u00f3digo fonte compilado para c\u00f3digo de\r\nm\u00e1quina, o que o torna mais \u00e1gil e mais vers\u00e1til na\r\nexecu\u00e7\u00e3o das requisi\u00e7\u00f5es, quer seja na cria\u00e7\u00e3o e\/ou\r\nanima\u00e7\u00e3o de imagens, na valida\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rios\r\nou na realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos, o JavaScript n\u00e3o\r\nnecessita dividir com o HTML o mesmo espa\u00e7o de\r\ncodifica\u00e7\u00e3o de script.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o de texto simples como o HTML. Sendo uma linguagem de formata\u00e7\u00e3o de texto e, embora n\u00e3o possa tomar decis\u00f5es, ela pode responder para usu\u00e1rios e exe-cutar tarefas repetitivas.","id":435858,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o de texto simples\r\ncomo o HTML. Sendo uma linguagem de formata\u00e7\u00e3o\r\nde texto e, embora n\u00e3o possa tomar decis\u00f5es, ela\r\npode responder para usu\u00e1rios e exe-cutar tarefas\r\nrepetitivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma linguagem interpretada pelo navegador (browser), que executa suas linhas do modo como as recebe, n\u00e3o necessitando de compi-la\u00e7\u00e3o, ou seja, traduzidas em c\u00f3digo de m\u00e1quina, antes de serem executadas. Seus c\u00f3digos podem ser escritos dentro de uma p\u00e1gina HTML, ofere-cendo funcionalidades tais como: fazer anima\u00e7\u00f5es de imagens ou criar imagens que \"mudam\" quando se move o mouse sobre elas, validar os conte\u00fados de um formul\u00e1rio, fazer c\u00e1lculos, entre outros.","id":435859,"corpo":"\u00e9 uma linguagem interpretada pelo navegador\r\n(browser), que executa suas linhas do modo como\r\nas recebe, n\u00e3o necessitando de compi-la\u00e7\u00e3o, ou\r\nseja, traduzidas em c\u00f3digo de m\u00e1quina, antes de\r\nserem executadas. Seus c\u00f3digos podem ser escritos\r\ndentro de uma p\u00e1gina HTML, ofere-cendo\r\nfuncionalidades tais como: fazer anima\u00e7\u00f5es de\r\nimagens ou criar imagens que \"mudam\" quando se\r\nmove o mouse sobre elas, validar os conte\u00fados de\r\num formul\u00e1rio, fazer c\u00e1lculos, entre outros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e aos principais objetivos de projeto dos protocolos TCP e IP, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92323,"hashId":"1cc34b345b693b1ac870f0d7a5ef58d0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3076\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e aos principais objetivos de projeto dos protocolos TCP e IP, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/P>","resposta":435873,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ARPANET, por ter sido idealizada como uma rede de defesa, teria de funcionar mesmo que partes do hardware de rede ca\u00edssem sem aviso. Essa \u00e9 uma forma elegante de dizer que a rede tinha de funcionar mesmo que grandes partes estragassem.","id":435870,"corpo":"<p align=justify>A ARPANET, por ter sido idealizada como uma rede de defesa, teria de funcionar mesmo que partes do hardware de rede ca\u00edssem sem aviso. Essa \u00e9 uma forma elegante de dizer que a rede tinha de funcionar mesmo que grandes partes estragassem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os protocolos TCP e IP possuem a capacidade de se ligar a novas sub-redes durante a execu\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u00e9 poss\u00edvel introduzir novas redes inteiras para uma internet &#8211; e aqui, internet pode significar a internet privada de uma empresa ou a Internet &#8211; sem interromper o servi\u00e7o de rede existente.","id":435871,"corpo":"<p align=justify>Os protocolos TCP e IP possuem a capacidade de se ligar a novas sub-redes durante a execu\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u00e9 poss\u00edvel introduzir novas redes inteiras para uma internet &#8211; e aqui, internet pode significar a internet privada de uma empresa ou a Internet &#8211; sem interromper o servi\u00e7o de rede existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos iniciais dos protocolos TCP e IP era que uma internet tolerasse altas ou imprevis\u00edveis taxas de erro, e ainda fornecer um servi\u00e7o 100 % confi\u00e1vel, de ponta a ponta.","id":435872,"corpo":"<p align=justify>Um dos objetivos iniciais dos protocolos TCP e IP era que uma internet tolerasse altas ou imprevis\u00edveis taxas de erro, e ainda fornecer um servi\u00e7o 100 % confi\u00e1vel, de ponta a ponta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nova arquitetura em que est\u00e3o baseados os protocolos TCP e IP deve funcionar com algum tipo espec\u00edfico de rede e ser dedicada a um \u00fanico fornecedor.","id":435873,"corpo":"<p align=justify>A nova arquitetura em que est\u00e3o baseados os protocolos TCP e IP deve funcionar com algum tipo espec\u00edfico de rede e ser dedicada a um \u00fanico fornecedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os protocolos TCP e IP devem possuir a menor sobrecarga poss\u00edvel. Para que isso aconte\u00e7a, esses protocolos devem ser simples para trabalhar com transmiss\u00e3o e comuta\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de pacotes","id":435874,"corpo":"<p align=justify>Os protocolos TCP e IP devem possuir a menor sobrecarga poss\u00edvel. Para que isso aconte\u00e7a, esses protocolos devem ser simples para trabalhar com transmiss\u00e3o e comuta\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de pacotes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico (e-mail), considere as seguintes afirmativas: Em rela\u00e7\u00e3o aos itens acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":92327,"hashId":"0ca6c3e677d48341101b0b2f6a205040","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao correio eletr\u00f4nico (e-mail), considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3076\/340.JPG><\/P>Em rela\u00e7\u00e3o aos itens acima, assinale a alternativa correta.","resposta":435891,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":435889,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":435890,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":435891,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":435892,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":435893,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/92327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem de um banco de dados geogr\u00e1fico, de acordo com a padroniza\u00e7\u00e3o proposta pelo US National Digital Cartografic Standard,","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92342,"hashId":"753d879e56dc7ea9111d79988b187120","enunciado":"<P align=justify>Na modelagem de um banco de dados geogr\u00e1fico, de acordo com a padroniza\u00e7\u00e3o proposta pelo <EM>US National Digital Cartografic Standard<\/EM>,<\/P>","resposta":435966,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tipo de objeto espacial denominado \u00e1rea \u00e9 um objeto de comprimento e largura, limitados por pelo menos 4 objetos 2D.","id":435962,"corpo":"o tipo de objeto espacial denominado <EM>\u00e1rea<\/EM> \u00e9 um objeto de comprimento e largura, limitados por pelo menos 4 objetos 2D.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de um agrupamento de objetos similares que podem ser representados por gr\u00e1ficos armazenados de maneira uniforme.","id":435963,"corpo":"entidade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de um agrupamento de objetos\r\nsimilares que podem ser representados por\r\ngr\u00e1ficos armazenados de maneira uniforme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um objeto descreve um conjunto de identidades e suas caracter\u00edsticas, normalmente de forma anal\u00f3gica.","id":435964,"corpo":"um objeto descreve um conjunto de identidades e\r\nsuas caracter\u00edsticas, normalmente de forma anal\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada tipo de objeto em um Banco de Dados Espacial \u00e9 representado de acordo com um tipo de atributo armazenado de maneira uniforme.","id":435965,"corpo":"cada tipo de objeto em um Banco de Dados Espacial\r\n\u00e9 representado de acordo com um tipo de atributo\r\narmazenado de maneira uniforme.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entidade \u00e9 qualquer fen\u00f4meno geogr\u00e1fico da natureza ou resultante da a\u00e7\u00e3o direta do homem, que \u00e9 de interesse para o dom\u00ednio espec\u00edfico da aplica\u00e7\u00e3o.","id":435966,"corpo":"entidade \u00e9 qualquer fen\u00f4meno geogr\u00e1fico da natureza\r\nou resultante da a\u00e7\u00e3o direta do homem, que \u00e9\r\nde interesse para o dom\u00ednio espec\u00edfico da aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428523,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-informacoes-geograficos-gis-ou-sig"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Stan Aronoff, em Geographic Information Systems, os dados georreferenciados possuem quatro componentes principais que armazenam informa\u00e7\u00f5es sobre o que \u00e9 a entidade, sua localiza\u00e7\u00e3o, seu relacionamento com outras entidades e sua validade temporal. O componente que armazena as caracter\u00edsticas das entidades mapeadas, podendo ser representado por tipos de dados alfanum\u00e9ricos e que possui aspectos n\u00e3o-gr\u00e1ficos, denomina-se componente de","provas":[{"id":3073,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":270},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"SEPLOG MA","id":1394,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seplog-ma-2006-fcc-analista-ambiental-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLOG MA - Analista Ambiental - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":92348,"hashId":"43eab4929e45c7201d345977c0086e3d","enunciado":"<P align=justify>Segundo Stan Aronoff, em<EM> Geographic Information Systems<\/EM>, os dados georreferenciados possuem quatro componentes principais que armazenam informa\u00e7\u00f5es sobre o que \u00e9 a entidade, sua localiza\u00e7\u00e3o, seu relacionamento com outras entidades e sua validade temporal. O componente que armazena as caracter\u00edsticas das entidades mapeadas, podendo ser representado por tipos de dados alfanum\u00e9ricos e que possui aspectos n\u00e3o-gr\u00e1ficos, denomina-se componente de<\/P>","resposta":435993,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacionamento topol\u00f3gico. ","id":435991,"corpo":"relacionamento topol\u00f3gico.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atributos de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":435992,"corpo":"atributos de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atributos qualitativos e quantitativos.","id":435993,"corpo":"atributos qualitativos e quantitativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tempo.","id":435994,"corpo":" tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionamento l\u00f3gico.","id":435995,"corpo":"relacionamento l\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficos (GIS ou SIG)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428523,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-informacoes-geograficos-gis-ou-sig"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo, extra\u00eddo do Editorial do jornal Folha de S. Paulo, de 02\/05\/2005, sobre o Fundeb. Assinale a alternativa que apresenta uma afirmativa retirada do texto \"Educa\u00e7\u00e3o no esporte\" que pode ser explicada pelo trecho acima.","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92357,"hashId":"5279cd9f4dcc8f2ccc80e0fdbab36b73","enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho abaixo, extra\u00eddo do Editorial do jornal Folha de S. Paulo, de 02\/05\/2005, sobre o Fundeb.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3079\/203.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta uma afirmativa retirada do texto \"Educa\u00e7\u00e3o no esporte\" que pode ser explicada pelo trecho acima.","resposta":436029,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo investidos, mesmo que tardiamente, em infra-estrutura.","id":436025,"corpo":"<p align=justify>Bilh\u00f5es de reais est\u00e3o sendo investidos, mesmo que tardiamente, em infra-estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para tanto, o mais importante &#8211; a falta de oferta e de qualidade na educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro &#8211; ter\u00e1 de ser atacado como o maior inimigo dos nossos sonhos.","id":436026,"corpo":"<p align=justify>Para tanto, o mais importante &#8211; a falta de oferta e de qualidade na educa\u00e7\u00e3o do povo brasileiro &#8211; ter\u00e1 de ser atacado como o maior inimigo dos nossos sonhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por\u00e9m, n\u00e3o basta aumentar o volume de recursos destinados a essa \u00e1rea. Muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem &#8211; principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda &#8211; a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.","id":436027,"corpo":"<p align=justify>Por\u00e9m, n\u00e3o basta aumentar o volume de recursos destinados a essa \u00e1rea. Muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem &#8211; principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda &#8211; a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que muito pouca aten\u00e7\u00e3o tenha sido dada \u00e0 d\u00edvida social, o Pa\u00eds aparentemente se prepara para dar um salto de qualidade.","id":436028,"corpo":"<p align=justify>Ainda que muito pouca aten\u00e7\u00e3o tenha sido dada \u00e0 d\u00edvida social, o Pa\u00eds aparentemente se prepara para dar um salto de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A iniciativa do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Fundeb), que ampliar\u00e1 o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes atendidos, \u00e9 excelente, mas ainda patina nos corredores do Congresso Nacional, o que pode inviabilizar a sua utiliza\u00e7\u00e3o ainda neste ano.","id":436029,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Fundeb), que ampliar\u00e1 o n\u00famero de crian\u00e7as e adolescentes atendidos, \u00e9 excelente, mas ainda patina nos corredores do Congresso Nacional, o que pode inviabilizar a sua utiliza\u00e7\u00e3o ainda neste ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4. ","id":81891,"enunciado":"<P>O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3079\/204.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rampa em 60o com a horizontal ser\u00e1 constru\u00edda unindo o n\u00edvel do solo a um ponto a 5 m de altura na parede vertical. Dentre os itens abaixo, assinale aquele que corresponde ao valor mais pr\u00f3ximo do comprimento da rampa. (Considere os valores aproximados: sen 60\u00b0= 0,866, cos 60\u00b0= 0,5 e tan 60\u00b0= 1,732) ","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92383,"hashId":"96fb4a58bc1f6cdb45ce21a194006e38","enunciado":"<P align=justify>Uma rampa em 60o com a horizontal ser\u00e1 constru\u00edda unindo o n\u00edvel do solo a um ponto a 5 m de altura na parede vertical. Dentre os itens abaixo, assinale aquele que corresponde ao valor mais pr\u00f3ximo do comprimento da rampa. (Considere os valores aproximados: sen 60\u00b0= 0,866, cos 60\u00b0= 0,5 e tan 60\u00b0= 1,732)<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3079\/110.JPG><\/P>","resposta":436158,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,33 m","id":436157,"corpo":"<p align=justify>4,33 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,77 m","id":436158,"corpo":"<p align=justify>5,77 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 m","id":436159,"corpo":"<p align=justify>7 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,66 m","id":436160,"corpo":"<p align=justify>8,66 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 m","id":436161,"corpo":"<p align=justify>10 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403860,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-dos-angulos-notaveis"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/92383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA implanta\u00e7\u00e3o de empreendimento p\u00fablico ou privado causador de alto impacto ambiental est\u00e1 sujeita ao licenciamento ambiental preconizado em v\u00e1rios instrumentos normativos. Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 237\/97, assinale a alternativa que apresenta os instrumentos autorizat\u00f3rios necess\u00e1rios ao funcionamento desses empreendimentos.","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92432,"hashId":"636b7047973416f5c565bbe622c2f598","enunciado":"<p align=justify>\tA implanta\u00e7\u00e3o de empreendimento p\u00fablico ou privado causador de alto impacto ambiental est\u00e1 sujeita ao licenciamento ambiental preconizado em v\u00e1rios instrumentos normativos. Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 237\/97, assinale a alternativa que apresenta os instrumentos autorizat\u00f3rios necess\u00e1rios ao funcionamento desses empreendimentos.<\/p>","resposta":436393,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EIA\/RIMA e licen\u00e7as Pr\u00e9via, de Instala\u00e7\u00e3o e de Opera\u00e7\u00e3o.","id":436393,"corpo":"<p align=justify>EIA\/RIMA e licen\u00e7as Pr\u00e9via, de Instala\u00e7\u00e3o e de Opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EIA\/RIMA, Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental (PRAD) e Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o.","id":436394,"corpo":"<p align=justify>EIA\/RIMA, Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Ambiental (PRAD) e Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EIA\/RIMA e licen\u00e7as Florestal, de Instala\u00e7\u00e3o e de Opera\u00e7\u00e3o.","id":436395,"corpo":"<p align=justify>EIA\/RIMA e licen\u00e7as Florestal, de Instala\u00e7\u00e3o e de Opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto do Empreendimento e Licen\u00e7a Operacional.","id":436396,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o do Projeto do Empreendimento e Licen\u00e7a Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PRAD e licen\u00e7as de Instala\u00e7\u00e3o, de Outorga e de Opera\u00e7\u00e3o.","id":436397,"corpo":"<p align=justify>PRAD e licen\u00e7as de Instala\u00e7\u00e3o, de Outorga e de Opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/92432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os coliformes termotolerantes s\u00e3o indicadores da condi\u00e7\u00e3o da qualidade das \u00e1guas. Acerca de coliformes termotolerantes, identifique as alternativas como verdadeiras (v) ou falsas (f). Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92459,"hashId":"e7809c104bb9286bf5d87a5559632799","enunciado":"<P align=justify>Os coliformes termotolerantes s\u00e3o indicadores da condi\u00e7\u00e3o da qualidade das \u00e1guas. Acerca de coliformes termotolerantes, identifique as alternativas como verdadeiras (v) ou falsas (f).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3079\/229.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo. ","resposta":436521,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, V, F.","id":436520,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F, F.","id":436521,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, F.","id":436522,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, V.","id":436523,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, F.","id":436524,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/92459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 80% de um total de seis amostras coletadas com freq\u00fc\u00eancia bimestral durante o per\u00edodo de um ano em um corpo de \u00e1gua com salinidade abaixo de 0,5 \u2030, determinou-se a exist\u00eancia de 1.700 coliformes termotolerantes por 100 mililitros. Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA 357 e 274, os dados acima permitem afirmar que essa \u00e1gua:","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92465,"hashId":"fbb1811573653f0d2ba376ddd080b190","enunciado":"<p align=justify>Em 80% de um total de seis amostras coletadas com freq\u00fc\u00eancia bimestral durante o per\u00edodo de um ano em um corpo de \u00e1gua com salinidade abaixo de 0,5 \u2030, determinou-se a exist\u00eancia de 1.700 coliformes termotolerantes por 100 mililitros. Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA  357 e 274, os dados acima permitem afirmar que essa \u00e1gua:<\/p>","resposta":436548,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser utilizada para irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras.","id":436548,"corpo":"<p align=justify>Pode ser utilizada para irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser usada em parques e jardins com os quais o p\u00fablico tem contacto direto.","id":436549,"corpo":"<p align=justify>Pode ser usada em parques e jardins com os quais o p\u00fablico tem contacto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser utilizada para recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio.","id":436550,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode ser utilizada para recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser utilizada para a pesca amadora.","id":436551,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode ser utilizada para a pesca amadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser utilizada para a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais criados em confinamento.","id":436552,"corpo":"<p align=justify>Pode ser utilizada para a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais criados em confinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/92465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 357, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":3079,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-quimico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Qu\u00edmico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":92478,"hashId":"b05f1d27a7cc32d9b5811a6478dce0bc","enunciado":"<P align=justify>Tendo como base a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 357, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3079\/233.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","resposta":436614,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 5, 1, 2.","id":436610,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 5, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 5, 1, 4, 2.","id":436611,"corpo":"<p align=justify>3, 5, 1, 4, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 2, 3.","id":436612,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 4, 2, 3, 1.","id":436613,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 5, 1.","id":436614,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 2, 5, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/92478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve as frases abaixo num s\u00f3 per\u00edodo, com as devidas altera\u00e7\u00f5es, de acordo com a norma culta de escrita e mantendo o mesmo sentido. ","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92522,"hashId":"d976500d5335ef3fba71e9e93f5ffa5b","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que reescreve as frases abaixo num s\u00f3 per\u00edodo, com as devidas altera\u00e7\u00f5es, de acordo com a norma culta de escrita e mantendo o mesmo sentido.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/102.JPG><\/P>","resposta":436816,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro, pois os dados da tabela, n\u00e3o refletem exatamente, uma situa\u00e7\u00e3o particular e revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.","id":436814,"corpo":"<p align=justify>Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro, pois os dados da tabela, n\u00e3o refletem exatamente, uma situa\u00e7\u00e3o particular e revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente, sabem que ele sai caro e o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.","id":436815,"corpo":"<p align=justify>Os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente, sabem que ele sai caro e o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora os dados da tabela n\u00e3o reflitam exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, eles revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e os seus propriet\u00e1rios inconscientemente sabem disso.","id":436816,"corpo":"<p align=justify>Embora os dados da tabela n\u00e3o reflitam exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, eles revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e os seus propriet\u00e1rios inconscientemente sabem disso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro e que os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, inclusive revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o.","id":436817,"corpo":"<p align=justify>Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro e que os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, inclusive revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dados da tabela revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro.","id":436818,"corpo":"<p align=justify>Os dados da tabela revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os textos, \u00e9 correto afirmar que as afirma\u00e7\u00f5es de Graddol: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92534,"hashId":"cd874dbf7cf4d2e419f24733c3c89150","enunciado":"<P align=justify>Sobre os textos, \u00e9 correto afirmar que as afirma\u00e7\u00f5es de Graddol:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/104.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.","resposta":436873,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":436872,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":436873,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":436874,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":436875,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":436876,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82056,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/103.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto \u201cFluente em ingl\u00eas deixa de ter \u2018vantagem econ\u00f4mica\u2019\u201d, considere as afirmativas abaixo:1. O fato de a l\u00edngua inglesa se tornar uma habilidade universal, vai aumentar a vantagem na procura de emprego de quem a domina.2. Algumas empresas t\u00eam dado prefer\u00eancia por falantes n\u00e3o-nativos, pois o ingl\u00eas, j\u00e1 incorporado, deve se somar a outras l\u00ednguas.3. O mercado de material did\u00e1tico de ensino de ingl\u00eas deve estar mais pr\u00f3ximo das realidades culturais de outros pa\u00edses.4. O mandarim e o espanhol s\u00e3o as duas l\u00ednguas mais faladas do mundo.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92539,"hashId":"656c768833b50c947e46faf3ba728a63","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no texto \u201cFluente em ingl\u00eas deixa de ter \u2018vantagem econ\u00f4mica\u2019\u201d, considere as afirmativas abaixo:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1.     O fato de a l\u00edngua inglesa se tornar uma habilidade universal, vai aumentar a vantagem na procura de emprego de quem a domina.<\/p><p align=\"justify\">2.     Algumas empresas t\u00eam dado prefer\u00eancia por falantes n\u00e3o-nativos, pois o ingl\u00eas, j\u00e1 incorporado, deve se somar a outras l\u00ednguas.<\/p><p align=\"justify\">3.     O mercado de material did\u00e1tico de ensino de ingl\u00eas deve estar mais pr\u00f3ximo das realidades culturais de outros pa\u00edses.<\/p><p align=\"justify\">4.     O mandarim e o espanhol s\u00e3o as duas l\u00ednguas mais faladas do mundo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":436918,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":436915,"corpo":"<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":436916,"corpo":"<p align=\"justify\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":436917,"corpo":"<p align=\"justify\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":436918,"corpo":"<p align=\"justify\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":436919,"corpo":"<p align=\"justify\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82056,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/103.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada regi\u00e3o os pre\u00e7os em geral sofreram aumento de 5% em 2003 e 6% em 2004. Ent\u00e3o, o aumento no bi\u00eanio foi","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92543,"hashId":"1bd92010a4fe007bd26a663f10d4c06e","enunciado":"<p align=justify>Em determinada regi\u00e3o os pre\u00e7os em geral sofreram aumento de 5% em 2003 e 6% em 2004. Ent\u00e3o, o aumento no bi\u00eanio foi<\/p>","resposta":436948,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 %","id":436944,"corpo":"<p align=justify>5,5 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,6 %","id":436945,"corpo":"<p align=justify>5,6 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,3 %","id":436946,"corpo":"<p align=justify>6,3 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 %","id":436947,"corpo":"<p align=justify>11 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,3 %","id":436948,"corpo":"<p align=justify>11,3 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/92543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis podem ser quantificados empregando-se a cromatografia gasosa. As principais etapas envolvidas nesse tipo de an\u00e1lise s\u00e3o:","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92621,"hashId":"21b7490da06ef3dc9dc6d071a66bb7f3","enunciado":"<p align=justify>Compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis podem ser quantificados empregando-se a cromatografia gasosa. As principais etapas envolvidas nesse tipo de an\u00e1lise s\u00e3o:<\/p>","resposta":437305,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e detec\u00e7\u00e3o.","id":437301,"corpo":"<p align=justify>aspira\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e precipita\u00e7\u00e3o.","id":437302,"corpo":"<p align=justify>inje\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o da amostra, atomiza\u00e7\u00e3o na coluna e detec\u00e7\u00e3o.","id":437303,"corpo":"<p align=justify>inje\u00e7\u00e3o da amostra, atomiza\u00e7\u00e3o na coluna e detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o da amostra, atomiza\u00e7\u00e3o na coluna e detec\u00e7\u00e3o","id":437304,"corpo":"<p align=justify>aspira\u00e7\u00e3o da amostra, atomiza\u00e7\u00e3o na coluna e detec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e detec\u00e7\u00e3o","id":437305,"corpo":"<p align=justify>inje\u00e7\u00e3o da amostra, separa\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias na coluna e detec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/92621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na espectroscopia at\u00f4mica, o analito pode ser atomizado em uma chama, em um forno aquecido eletricamente ou ainda em um plasma. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, considere as afirmativas a seguir: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92631,"hashId":"d566b30a16343eb5b01192d0e7b22b62","enunciado":"<P align=justify>Na espectroscopia at\u00f4mica, o analito pode ser atomizado em uma chama, em um forno aquecido eletricamente ou ainda em um plasma. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, considere as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/125.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.","resposta":437356,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437353,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437354,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437355,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437356,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2, e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437357,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/92631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cromatografia, numere a coluna da direita de acordo com as informa\u00e7\u00f5es expostas na coluna da esquerda. Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo. ","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92637,"hashId":"19d5cb1725d2ae4b37771f7bb9f8d734","enunciado":"<P align=justify>Sobre cromatografia, numere a coluna da direita de acordo com as informa\u00e7\u00f5es expostas na coluna da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/126.JPG><\/P>Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo. ","resposta":437390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2.","id":437386,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 1, 3.","id":437387,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 5, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 3, 5","id":437388,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 2, 3, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 5, 1, 2.","id":437389,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 5, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 3, 1.","id":437390,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 5, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/92637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloro \u00e9 uma esp\u00e9cie qu\u00edmica muito utilizada nos processos de desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Nesse contexto, considere as afirmativas abaixo: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92669,"hashId":"8fbdc2bb859edb6487bc296531b51c9a","enunciado":"<P align=justify>O cloro \u00e9 uma esp\u00e9cie qu\u00edmica muito utilizada nos processos de desinfec\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Nesse contexto, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/131.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.","resposta":437548,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437544,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437545,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437546,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437547,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437548,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/92669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"320 mL de anti\u00e1cido cont\u00eam 11,9 g de Al(OH)3 e 12,8 g de Mg(OH)2. Considere as afirmativas abaixo: (Massas at\u00f4micas (g mol-1): Al = 27; O = 16; H = 1; Mg = 24,3; Cl = 35,5.) Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92688,"hashId":"4e2f5306e38dc55016df7ea805e027fa","enunciado":"<P align=justify>320 mL de anti\u00e1cido cont\u00eam 11,9 g de Al(OH<SUB>)3<\/SUB> e 12,8 g de Mg(OH)<SUB>2<\/SUB>. Considere as afirmativas abaixo: (Massas at\u00f4micas (g mol<SUB>-1<\/SUB>): Al = 27; O = 16; H = 1; Mg = 24,3; Cl = 35,5.) <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/135.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.","resposta":437635,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437634,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437635,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437636,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3, e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437637,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3, e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437638,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/92688","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de sulfato (SO42-) em \u00e1guas pode ser efetuada baseando-se na rea\u00e7\u00e3o: SO42- (aq) + Ba2+ (aq) &#61664; BaSO4 (s). Considere as afirmativas a seguir: Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos","id":4669},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-quimica-saneamento-alimentos-codigo-do-cargo-376-381","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica \/ Saneamento \/ Alimentos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":92710,"hashId":"1c737eaeb657d6a8dfef1635a0676ecc","enunciado":"<P align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de sulfato (SO42-) em \u00e1guas pode ser efetuada baseando-se na rea\u00e7\u00e3o: SO42- (aq) + Ba2+ (aq) &#61664; BaSO4 (s). Considere as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3082\/139.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.","resposta":437741,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437739,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":437740,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437741,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437742,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":437743,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/92710","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as afirmativas abaixo: De acordo com o texto, s\u00e3o verdadeiras: ","provas":[{"id":3086,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnologo-codigo-do-cargo-390","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Tecn\u00f3logo - 2006"},{"id":3091,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnologo-codigo-do-cargo-391-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Tecn\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":92735,"hashId":"5b10c7d6bf998e43d781386734e72fc0","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3086\/1.JPG><\/P>De acordo com o texto, s\u00e3o verdadeiras:\r\n<P><\/P>","resposta":437861,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 4.","id":437860,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 3 e 4.","id":437861,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 2 e 3.","id":437862,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 2.","id":437863,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas 1 e 3.","id":437864,"corpo":"<p align=justify>somente as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4. ","id":82255,"enunciado":"<P align=justify>O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3086\/1a4.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve o per\u00edodo abaixo, conservando-lhe o sentido","provas":[{"id":3086,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnologo-codigo-do-cargo-390","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Tecn\u00f3logo - 2006"},{"id":3091,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnologo-codigo-do-cargo-391-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Tecn\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":92749,"hashId":"4988fb24f84fcfcc6906ee2c17e85fdf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que reescreve o per\u00edodo abaixo, conservando-lhe o sentido<\/p>","resposta":437948,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada principalmente para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o de muitas outras a\u00e7\u00f5es.","id":437946,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada principalmente para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o de muitas outras a\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deve ser principalmente estimulada por muitas a\u00e7\u00f5es que buscam uma forma\u00e7\u00e3o adequada, pois \u00e9 motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.","id":437947,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deve ser principalmente estimulada por muitas a\u00e7\u00f5es que buscam uma forma\u00e7\u00e3o adequada, pois \u00e9 motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem, principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada.","id":437948,"corpo":"<p align=justify>Deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem, principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o pelas muitas a\u00e7\u00f5es que estimulem a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":437949,"corpo":"<p align=justify>Uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o pelas muitas a\u00e7\u00f5es que estimulem a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitas outras a\u00e7\u00f5es deveriam ser estimuladas a atenderem principalmente a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, apesar da busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.","id":437950,"corpo":"<p align=justify>Muitas outras a\u00e7\u00f5es deveriam ser estimuladas a atenderem principalmente a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, apesar da busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4. ","id":82255,"enunciado":"<P align=justify>O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 1 a 4.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3086\/1a4.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/92749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados: ","provas":[{"id":51,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-economia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":88032,"hashId":"3364718e7ec0a1e3214a0cf36d87df04","enunciado":"Considere os seguintes dados:\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_04.jpg><\/P>","resposta":415423,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":415423,"corpo":"50","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150.","id":415424,"corpo":"150.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.","id":415425,"corpo":"100.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.","id":415426,"corpo":"200.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zero","id":415427,"corpo":"zero","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","oab":false,"nome":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","pai":412917,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412918,"slug":"economia-e-financas-identidade-macroeconomica-fundamental"}],"slug":"economia-e-financas\/88032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados extra\u00eddos da conta de bens e servi\u00e7os de um sistema de contas nacionais que segue a metodologia adotada no Brasil: Produ\u00e7\u00e3o = 6000 \u00a0Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 250 Impostos sobre produto = 550 Consumo intermedi\u00e1rio = 2850 \u00a0Forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo = 430 \u00a0Varia\u00e7\u00e3o de estoques = 25 Exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 235 \u00a0Com base nesses dados, o consumo final foi de","provas":[{"id":51,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-economia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":88046,"hashId":"b278f25b376259a18775431ef83219c2","enunciado":"<P>Considere os seguintes dados extra\u00eddos da conta de bens e servi\u00e7os de um sistema de contas nacionais que segue a metodologia adotada no Brasil: <\/P>\r\n<P>Produ\u00e7\u00e3o = 6000<\/P>\r\n<P>\u00a0Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 250 <\/P>\r\n<P>Impostos sobre produto = 550 <\/P>\r\n<P>Consumo intermedi\u00e1rio = 2850<\/P>\r\n<P>\u00a0Forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo = 430<\/P>\r\n<P>\u00a0Varia\u00e7\u00e3o de estoques = 25 <\/P>\r\n<P>Exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os = 235<\/P>\r\n<P>\u00a0Com base nesses dados, o consumo final foi de<\/P>","resposta":415502,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2890.","id":415498,"corpo":"2890.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3010.","id":415499,"corpo":"3010.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3285.","id":415500,"corpo":"3285.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3005.","id":415501,"corpo":"3005.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3260.","id":415502,"corpo":"3260.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"PIB Pre\u00e7os de Mercado X Custo de Fatores","oab":false,"nome":"PIB Pre\u00e7os de Mercado X Custo de Fatores","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412908,"slug":"economia-e-financas-pib-precos-de-mercado-x-custo-de-fatores"}],"slug":"economia-e-financas\/88046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica, que tem entre seus principais expoentes Max Weber, caracteriza-se","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88048,"hashId":"f49efaa716680371f1926f839f200af3","enunciado":"<p align=justify>O modelo de Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica, que tem entre\r\nseus principais expoentes Max Weber, caracteriza-se<\/p>","resposta":415521,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura pr\u00f3pria e est\u00e1vel, imune \u00e0 altern\u00e2ncia dos governantes, submetida a r\u00edgidos controles de resultado e de qualidade, sendo comumente criticada pelo excesso de formalismo e falta de flexibilidade.","id":415518,"corpo":"pela cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura pr\u00f3pria e est\u00e1vel,\r\nimune \u00e0 altern\u00e2ncia dos governantes, submetida a\r\nr\u00edgidos controles de resultado e de qualidade, sendo\r\ncomumente criticada pelo excesso de formalismo e\r\nfalta de flexibilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela consolida\u00e7\u00e3o do patrimonialismo, fazendo com que o Aparelho do Estado atue como extens\u00e3o do poder dos governantes, sendo comumente criticada pelo clientelismo, nepotismo e aus\u00eancia de controles efetivos.","id":415519,"corpo":"pela consolida\u00e7\u00e3o do patrimonialismo, fazendo com\r\nque o Aparelho do Estado atue como extens\u00e3o do\r\npoder dos governantes, sendo comumente criticada\r\npelo clientelismo, nepotismo e aus\u00eancia de controles\r\nefetivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo fortalecimento do Aparelho do Estado, que passa a atuar de forma paralela e imune ao poder dos governantes, sendo comumente criticada pelo incha\u00e7o dos quadros de servidores p\u00fablicos e aus\u00eancia de efici\u00eancia na correspondente atua\u00e7\u00e3o.","id":415520,"corpo":"pelo fortalecimento do Aparelho do Estado, que\r\npassa a atuar de forma paralela e imune ao poder\r\ndos governantes, sendo comumente criticada pelo\r\nincha\u00e7o dos quadros de servidores p\u00fablicos e\r\naus\u00eancia de efici\u00eancia na correspondente atua\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela \u00eanfase na id\u00e9ia de carreira, hierarquia funcional, impessoalidade e formalismo, sendo comumente criticada pela rigidez do controle dos processos, de forma auto-referenciada e sem compromisso com os resultados para o cidad\u00e3o.","id":415521,"corpo":"pela \u00eanfase na id\u00e9ia de carreira, hierarquia funcional,\r\nimpessoalidade e formalismo, sendo comumente\r\ncriticada pela rigidez do controle dos processos, de\r\nforma auto-referenciada e sem compromisso com os\r\nresultados para o cidad\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica patrimonialista, buscando instituir mecanismos de controle da atua\u00e7\u00e3o dos governantes, com \u00eanfase nos resultados, sendo comumente criticada pela aus\u00eancia de controles eficazes dos processos.","id":415522,"corpo":"como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica patrimonialista,\r\nbuscando instituir mecanismos de controle\r\nda atua\u00e7\u00e3o dos governantes, com \u00eanfase nos resultados,\r\nsendo comumente criticada pela aus\u00eancia de\r\ncontroles eficazes dos processos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/88048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da segunda metade do s\u00e9culo XX, come\u00e7a a verificar-se a eros\u00e3o do modelo de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fabica Burocr\u00e1tica, seja em fun\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais do Estado, seja em face do desenvolvimento tecnol\u00f3gico e do fen\u00f4meno da globaliza\u00e7\u00e3o. Surge, ent\u00e3o, o modelo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial, cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o:","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88057,"hashId":"81172ea76c3eee16f527e5e50056d058","enunciado":"<p align=justify>A partir da segunda metade do s\u00e9culo XX, come\u00e7a a\r\nverificar-se a eros\u00e3o do modelo de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fabica\r\nBurocr\u00e1tica, seja em fun\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas e sociais do Estado, seja em face do desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico e do fen\u00f4meno da globaliza\u00e7\u00e3o.\r\nSurge, ent\u00e3o, o modelo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial,\r\ncujas caracter\u00edsticas s\u00e3o:<\/p>","resposta":415552,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, aumento dos controles de processos e \u00eanfase no cidad\u00e3o.","id":415551,"corpo":"concentra\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, aumento\r\ndos controles de processos e \u00eanfase no cidad\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, competi\u00e7\u00e3o administrativa no interior das estruturas organizacionais e \u00eanfase no cidad\u00e3o.","id":415552,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, redu\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis hier\u00e1rquicos, competi\u00e7\u00e3o administrativa\r\nno interior das estruturas organizacionais e \u00eanfase\r\nno cidad\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o do conceito cl\u00e1ssico de hierarquia, com redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis inferiores e aumento dos intermedi\u00e1rios, dando a estes mais poder decis\u00f3rio, com \u00eanfase no controle dos processos internos.","id":415553,"corpo":"invers\u00e3o do conceito cl\u00e1ssico de hierarquia, com redu\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis inferiores e aumento dos intermedi\u00e1rios,\r\ndando a estes mais poder decis\u00f3rio, com\r\n\u00eanfase no controle dos processos internos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acentua\u00e7\u00e3o da verticaliza\u00e7\u00e3o das estruturas organizacionais, com aumento dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos superiores, onde se concentra o poder decis\u00f3rio, \u00eanfase nos controles interno e externo da atua\u00e7\u00e3o dos escal\u00f5es inferiores.","id":415554,"corpo":"acentua\u00e7\u00e3o da verticaliza\u00e7\u00e3o das estruturas organizacionais,\r\ncom aumento dos n\u00edveis hier\u00e1rquicos\r\nsuperiores, onde se concentra o poder decis\u00f3rio,\r\n\u00eanfase nos controles interno e externo da atua\u00e7\u00e3o\r\ndos escal\u00f5es inferiores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, horizontaliza\u00e7\u00e3o das estruturas organizacionais, substitui\u00e7\u00e3o dos mecanismos de controle de processos por mecanismos de controle de resultados, com foco no cidad\u00e3o.","id":415555,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o dos processos decis\u00f3rios, horizontaliza\u00e7\u00e3o\r\ndas estruturas organizacionais, substitui\u00e7\u00e3o\r\ndos mecanismos de controle de processos por\r\nmecanismos de controle de resultados, com foco no\r\ncidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"}],"slug":"administracao-geral\/88057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o modelo: C = Co + C(Yd) Yd = Y &#8211; T T = t.Y Y = C + I + G Onde: \u00a0C = consumo; \u00a0Co = consumo aut\u00f4nomo; Yd = renda dispon\u00edvel; T = impostos; \u00a0G = gastos do governo; I = investimento agregado. \u00a0Com base nesse modelo, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":51,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-economia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":88074,"hashId":"9fb7d5ba692f8d0698feccebc1aa664f","enunciado":"<P>Considere o modelo: <\/P>\r\n<P>C = Co + C(Yd) <\/P>\r\n<P>Yd = Y &#8211; T T = t.Y <\/P>\r\n<P>Y = C + I + G <\/P>\r\n<P>Onde:<\/P>\r\n<P>\u00a0C = consumo;<\/P>\r\n<P>\u00a0Co = consumo aut\u00f4nomo; <\/P>\r\n<P>Yd = renda dispon\u00edvel; <\/P>\r\n<P>T = impostos;<\/P>\r\n<P>\u00a0G = gastos do governo; <\/P>\r\n<P>I = investimento agregado.<\/P>\r\n<P>\u00a0Com base nesse modelo, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/P>","resposta":415632,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se t = 0, ent&#227;o o multiplicador dos gastos do governo ser&#225; igual a 1.","id":415632,"corpo":"se t = 0, ent&#227;o o multiplicador dos gastos do governo\r\nser&#225; igual a 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor do multiplicador ser&#225; de 1\/[1 &#8211; c.(1-t)].","id":415633,"corpo":"o valor do multiplicador ser&#225; de 1\/[1 &#8211; c.(1-t)].","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y\/G = Y\/I.","id":415634,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>Y\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>G = <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>Y\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a renda de equil&#237;brio &#233; igual a {1\/[1 &#8211; c.(1-t)]}.(Co + I + G).","id":415635,"corpo":"a renda de equil&#237;brio &#233; igual a {1\/[1 &#8211; c.(1-t)]}.(Co + I + G).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Y\/G = Y\/Co.","id":415636,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>Y\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>G = <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>Y\/<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/51\/ScreenHunter_03.jpg>Co.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413039,"slug":"economia-e-financas-composicao-da-demanda-agregada"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/88074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o, implantado no in\u00edcio dos anos 80, idealizado pelo Ministro H\u00e9lio Beltr\u00e3o, caracterizou-se","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88110,"hashId":"3675f898914d9632c28258dc2c9e168e","enunciado":"<p align=justify>O Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o, implantado\r\nno in\u00edcio dos anos 80, idealizado pelo Ministro H\u00e9lio\r\nBeltr\u00e3o, caracterizou-se<\/p>","resposta":415804,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela retomada dos conceitos contidos no Decreto- Lei no 200, de 1967, buscando, assim, a atua\u00e7\u00e3o administrativa centralizada, sem, no entanto, deixar de lado a dimens\u00e3o pol\u00edtica do governo.","id":415801,"corpo":"pela retomada dos conceitos contidos no Decreto-\r\nLei no 200, de 1967, buscando, assim, a atua\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa centralizada, sem, no entanto, deixar\r\nde lado a dimens\u00e3o pol\u00edtica do governo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela diminui\u00e7\u00e3o do peso das institui\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas no servi\u00e7o p\u00fablico, procurando retomar alguns procedimentos tradicionais da rotina administrativa, n\u00e3o necessariamente alinhados com a efici\u00eancia.","id":415802,"corpo":"pela diminui\u00e7\u00e3o do peso das institui\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas\r\nno servi\u00e7o p\u00fablico, procurando retomar alguns\r\nprocedimentos tradicionais da rotina administrativa,\r\nn\u00e3o necessariamente alinhados com a efici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela implementa\u00e7\u00e3o por meio de uma s\u00f3lida base parlamentar de apoio, o que lhe forneceu condi\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas de sustentabilidade.","id":415803,"corpo":"pela implementa\u00e7\u00e3o por meio de uma s\u00f3lida base\r\nparlamentar de apoio, o que lhe forneceu condi\u00e7\u00f5es\r\nin\u00e9ditas de sustentabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por focalizar o usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e divulgar amplamente seus princ\u00edpios norteadores, concentrando- se na produ\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no comportamento e na atua\u00e7\u00e3o da burocracia p\u00fablica.","id":415804,"corpo":"por focalizar o usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico e divulgar\r\namplamente seus princ\u00edpios norteadores, concentrando-\r\nse na produ\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no comportamento\r\ne na atua\u00e7\u00e3o da burocracia p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela introdu\u00e7\u00e3o, no setor p\u00fablico, de alguns estilos gerenciais baseados nos modelos e princ\u00edpios administrativos do setor privado, conseguindo, assim, a ampla ades\u00e3o de empresas estatais e dos principais grupos financeiros do Pa\u00eds.","id":415805,"corpo":"pela introdu\u00e7\u00e3o, no setor p\u00fablico, de alguns estilos\r\ngerenciais baseados nos modelos e princ\u00edpios administrativos\r\ndo setor privado, conseguindo, assim, a\r\nampla ades\u00e3o de empresas estatais e dos principais\r\ngrupos financeiros do Pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","pai":404557,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404562,"slug":"administracao-publica-decreto-lei-no-200-67"}],"slug":"administracao-publica\/88110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos terrenos de marinha, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-engenharia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":88122,"hashId":"3bfd03fc7bbeede52d915b93a0bc80ba","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos terrenos de marinha, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":415858,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo particular transfere a este o dom\u00ednio direto, acarretando o pagamento de foro anual \u00e0 Uni\u00e3o.","id":415858,"corpo":"a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo particular transfere a este o\r\ndom\u00ednio direto, acarretando o pagamento de foro anual\r\n\u00e0 Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus acrescidos se formam naturalmente ou artificialmente para o lado do mar ou dos rios e lagos em seguimento aos seus terrenos.","id":415859,"corpo":"<p align=justify>seus acrescidos se formam naturalmente ou\r\nartificialmente para o lado do mar ou dos rios e lagos\r\nem seguimento aos seus terrenos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o aqueles banhados pelas \u00e1guas do mar, dos rios e lagoas, at\u00e9 onde se fa\u00e7a sentir a influ\u00eancia das mar\u00e9s, numa dist\u00e2ncia de at\u00e9 33 metros para a parte da terra, medidos horizontalmente da posi\u00e7\u00e3o da linha do preamar m\u00e9dio de 1831.","id":415860,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o aqueles banhados pelas \u00e1guas do mar, dos rios\r\ne lagoas, at\u00e9 onde se fa\u00e7a sentir a influ\u00eancia das\r\nmar\u00e9s, numa dist\u00e2ncia de at\u00e9 33 metros para a parte\r\nda terra, medidos horizontalmente da posi\u00e7\u00e3o da linha\r\ndo preamar m\u00e9dio de 1831.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreendem aqueles que contornam as ilhas situadas em zona onde se fa\u00e7a sentir a influ\u00eancia das mar\u00e9s.","id":415861,"corpo":"<p align=justify>compreendem aqueles que contornam as ilhas situadas\r\nem zona onde se fa\u00e7a sentir a influ\u00eancia das mar\u00e9s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pertencem exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o e t\u00eam a natureza de bens dominicais.","id":415862,"corpo":"pertencem exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o e t\u00eam a natureza\r\nde bens dominicais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/88122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfoque gerencial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica costuma ser associado \u00e0 ideologia neoliberal, em fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88144,"hashId":"43e7789255581bf5353f1e44cd26038d","enunciado":"<p align=justify>O enfoque gerencial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica costuma\r\nser associado \u00e0 ideologia neoliberal, em fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":415974,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas de gerenciamento serem quase sempre introduzidas ao mesmo tempo em que se realiza um ajuste estrutural para combater o d\u00e9ficit fiscal.","id":415974,"corpo":"as t\u00e9cnicas de gerenciamento serem quase sempre introduzidas ao mesmo tempo em que se realiza um ajuste estrutural para combater o <EM>d\u00e9ficit fiscal.<\/EM>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas as abordagens defenderem o estado m\u00ednimo, com o governo atuando apenas no chamado n\u00facleo estrat\u00e9gico, sendo que, para tanto, afigura-se necess\u00e1rio definir processos e recompensar o m\u00e9rito dos funcion\u00e1rios.","id":415975,"corpo":"ambas as abordagens defenderem o estado m\u00ednimo,\r\ncom o governo atuando apenas no chamado n\u00facleo\r\nestrat\u00e9gico, sendo que, para tanto, afigura-se necess\u00e1rio\r\ndefinir processos e recompensar o m\u00e9rito dos\r\nfuncion\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter sido introduzido pela equipe do governo Thatcher, em 1979, como forma de diminuir o tamanho do Estado na economia e reverter o processo de decad\u00eancia econ\u00f4mica da Inglaterra.","id":415976,"corpo":"ter sido introduzido pela equipe do governo\r\nThatcher, em 1979, como forma de diminuir o tamanho\r\ndo Estado na economia e reverter o processo\r\nde decad\u00eancia econ\u00f4mica da Inglaterra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas as abordagens defenderem a necessidade de servidores competentes, bem treinados e bem pagos, com o objetivo de servir o cidad\u00e3o.","id":415977,"corpo":"ambas as abordagens defenderem a necessidade\r\nde servidores competentes, bem treinados e bem\r\npagos, com o objetivo de servir o cidad\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terem em comum a premissa de que o Estado deve intervir diretamente no setor econ\u00f4mico, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa privada, raz\u00e3o pela qual deve-se aplicar aos servidores os m\u00e9todos de gest\u00e3o, orientados para a obten\u00e7\u00e3o de resultados.","id":415978,"corpo":"terem em comum a premissa de que o Estado deve\r\nintervir diretamente no setor econ\u00f4mico, em substitui\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 iniciativa privada, raz\u00e3o pela qual deve-se\r\naplicar aos servidores os m\u00e9todos de gest\u00e3o, orientados\r\npara a obten\u00e7\u00e3o de resultados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/88144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As isen\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei no 5.123\/89, referentes ao ITCMD do Estado da Para\u00edba,","provas":[{"id":3029,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pb-pb-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PB - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":89756,"hashId":"9facc71ccb56fc487e0e0bc2dc79c762","enunciado":"<p align=justify>As isen\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei no 5.123\/89, referentes\r\nao ITCMD do Estado da Para\u00edba,<\/p>","resposta":423482,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependem de comprova\u00e7\u00e3o dos requisitos legais, n\u00e3o sendo concedida automaticamente.","id":423482,"corpo":"dependem de comprova\u00e7\u00e3o dos requisitos legais,\r\nn\u00e3o sendo concedida automaticamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o concedidas em car\u00e1ter geral em todas as doa\u00e7\u00f5es e transmiss\u00f5es \"causa mortis\" de im\u00f3veis rurais.","id":423483,"corpo":"s\u00e3o concedidas em car\u00e1ter geral em todas as doa\u00e7\u00f5es\r\ne transmiss\u00f5es \"causa mortis\" de im\u00f3veis rurais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o concedidas por prazo determinado em algumas hip\u00f3teses e por prazo indeterminado, em outras hip\u00f3teses.","id":423484,"corpo":"s\u00e3o concedidas por prazo determinado em algumas\r\nhip\u00f3teses e por prazo indeterminado, em outras\r\nhip\u00f3teses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geram direito adquirido e n\u00e3o podem ser revogadas a qualquer tempo.","id":423485,"corpo":"geram direito adquirido e n\u00e3o podem ser revogadas\r\na qualquer tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o e de n\u00e3o-incid\u00eancia do imposto s\u00e3o as mesmas, pois se tratam de express\u00f5es sin\u00f4nimas.","id":423486,"corpo":"as hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o e de n\u00e3o-incid\u00eancia do imposto\r\ns\u00e3o as mesmas, pois se tratam de express\u00f5es\r\nsin\u00f4nimas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado da Para\u00edba","pai":395525,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":2949,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/89756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fundamentos da An\u00e1lise de Neg\u00f3cios e Levantamento de Requisitos, considere as afirmativas abaixo: ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89757,"hashId":"c1e7e83c9501623e03a840da75d2fb2b","enunciado":"<P align=justify>Sobre os fundamentos da An\u00e1lise de Neg\u00f3cios e Levantamento de Requisitos, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/21.JPG><\/P>","resposta":423491,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":423487,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":423488,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":423489,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras","id":423490,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":423491,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/89757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise estruturada de sistemas, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89778,"hashId":"54b70b3dd3406f78e76fac7f380c0cc1","enunciado":"<P align=justify>Na an\u00e1lise estruturada de sistemas, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/24.JPG><\/P>","resposta":423596,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":423593,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":423594,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":423595,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":423596,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3I, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":423597,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3I, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estruturada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estruturada","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428821,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-estruturada"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/89778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado Bancos de Dados, usamos de uma linguagem chamada SQL (Structured Query Language) para certas declara\u00e7\u00f5es e manipula\u00e7\u00f5es. Com base no assunto, analise o trecho de c\u00f3digo abaixo: ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89806,"hashId":"82b5e4afd8ec44e02d98549cef4b5e29","enunciado":"<P align=justify>Em determinado Bancos de Dados, usamos de uma linguagem chamada SQL (Structured Query Language) para certas declara\u00e7\u00f5es e manipula\u00e7\u00f5es. Com base no assunto, analise o trecho de c\u00f3digo abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/27.JPG><\/P>","resposta":423711,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata a tabela HELICOPTEROS.","id":423709,"corpo":"<p align=justify>Formata a tabela HELICOPTEROS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modifica a estrutura da tabela CARROS.","id":423710,"corpo":"<p align=justify>Modifica a estrutura da tabela CARROS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apaga a tabela HELICOPTEROS e logo em seguida cria a tabela CARROS.","id":423711,"corpo":"<p align=justify>Apaga a tabela HELICOPTEROS e logo em seguida cria a tabela CARROS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associa a tabela CARROS com a tabela HELICOPTEROS com o comando \"DROP\", aplicado anteriormente \u00e0 tabela HELICOPTEROS.","id":423712,"corpo":"<p align=justify>Associa a tabela CARROS com a tabela HELICOPTEROS com o comando \"DROP\", aplicado anteriormente \u00e0 tabela HELICOPTEROS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formata o conte\u00fado da tabela HELICOPTEROS usando a tabela CARROS.","id":423713,"corpo":"<p align=justify>Formata o conte\u00fado da tabela HELICOPTEROS usando a tabela CARROS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/89806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente","provas":[{"id":3029,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pb-pb-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PB - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":89847,"hashId":"575d05fbfd64db3df735bd218c389f5e","enunciado":"<p align=justify>A deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a\r\npessoa, a fim de remover perigo iminente<\/p>","resposta":423917,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consubstanciam atos de leg\u00edtima defesa e isentam seu autor da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar, salvo se foi o causador do perigo.","id":423914,"corpo":"consubstanciam atos de leg\u00edtima defesa e isentam\r\nseu autor da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar, salvo se foi o\r\ncausador do perigo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre constituem atos il\u00edcitos, porque a lei pro\u00edbe o exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.","id":423915,"corpo":"sempre constituem atos il\u00edcitos, porque a lei pro\u00edbe o\r\nexerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o constituem atos il\u00edcitos e sempre eximem o seu autor da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","id":423916,"corpo":"n\u00e3o constituem atos il\u00edcitos e sempre eximem o seu\r\nautor da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o constituem atos il\u00edcitos somente quando as circunst\u00e2ncias os tornarem absolutamente necess\u00e1rios e nem sempre eximem o seu autor da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","id":423917,"corpo":"n\u00e3o constituem atos il\u00edcitos somente quando as circunst\u00e2ncias\r\nos tornarem absolutamente necess\u00e1rios\r\ne nem sempre eximem o seu autor da obriga\u00e7\u00e3o de\r\nindenizar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituem atos il\u00edcitos, por\u00e9m o seu autor sempre ficar\u00e1 isento da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","id":423918,"corpo":"constituem atos il\u00edcitos, por\u00e9m o seu autor sempre\r\nficar\u00e1 isento da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/89847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento X, respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o e recolhimento do ICMS nas opera\u00e7\u00f5es subseq\u00fcentes, efetuou venda de mercadoria para o estabelecimento Y, situado no mesmo Estado. A margem de agrega\u00e7\u00e3o (lucro) para o referido produto \u00e9 de 20%. Sabendo que o valor total da opera\u00e7\u00e3o foi de R$ 30.000,00, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do ICMS a ser retido por X.","provas":[{"id":252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-juridico-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88651,"hashId":"30bc8aa9f47f66df78c1b449dfea0128","enunciado":"O estabelecimento X, respons\u00e1vel pela reten\u00e7\u00e3o e recolhimento\r\ndo ICMS nas opera\u00e7\u00f5es subseq\u00fcentes, efetuou\r\nvenda de mercadoria para o estabelecimento Y, situado\r\nno mesmo Estado. A margem de agrega\u00e7\u00e3o (lucro) para\r\no referido produto \u00e9 de 20%. Sabendo que o valor total\r\nda opera\u00e7\u00e3o foi de R$ 30.000,00, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\nindica o valor do ICMS a ser retido por X.","resposta":418365,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.120,00","id":418361,"corpo":"R$ 6.120,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.100,00","id":418362,"corpo":"R$ 5.100,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4.165,00","id":418363,"corpo":"R$ 4.165,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.040,00","id":418364,"corpo":"R$ 2.040,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.020,00","id":418365,"corpo":"R$ 1.020,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/88651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 10.000,00 foi aplicado no dia primeiro de junho e no \u00faltimo dia de julho foi resgatado todo o montante de R$ 11.082,30. Nesse per\u00edodo, as taxas de infla\u00e7\u00e3o foram, respectivamente: Junho: 2% Julho: 2,5% A taxa real desse investimento, nesse per\u00edodo, foi de","provas":[{"id":3013,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88656,"hashId":"0ca5502f952dd6fdb5b13e28ad03922c","enunciado":"<P align=justify>Um capital de R$ 10.000,00 foi aplicado no dia primeiro de junho e no \u00faltimo dia de julho foi resgatado todo o montante de R$ 11.082,30. Nesse per\u00edodo, as taxas de infla\u00e7\u00e3o foram, respectivamente: <\/P>\r\n<P align=justify>Junho: 2% <\/P>\r\n<P align=justify>Julho: 2,5% <\/P>\r\n<P align=justify>A taxa real desse investimento, nesse per\u00edodo, foi de<\/P>","resposta":418395,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,32% ","id":418394,"corpo":"6,32%\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 6,00%","id":418395,"corpo":" 6,00%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,50%","id":418396,"corpo":"5,50%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,00%","id":418397,"corpo":"5,00%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,50%","id":418398,"corpo":"4,50%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":425375,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425378,"slug":"matematica-financeira-inflacao"}],"slug":"matematica-financeira\/88656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contribuinte A, situado no Cear\u00e1, vendeu mercadoria para o contribuinte B, no mesmo Estado, a qual deveria ser entregue no dep\u00f3sito fechado DF, situado no Rio de Janeiro, e de propriedade de B. \u00a0Considerando as opera\u00e7\u00f5es acima, e tendo em vista a legisla\u00e7\u00e3o do ICMS, assinale a afrmativa correta.","provas":[{"id":252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-juridico-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88662,"hashId":"0628dfde819c8f2620be110f6ebcc09f","enunciado":"<P>O contribuinte A, situado no Cear\u00e1, vendeu mercadoria para o contribuinte B, no mesmo Estado, a qual deveria ser entregue no dep\u00f3sito fechado DF, situado no Rio de Janeiro, e de propriedade de B.<\/P>\r\n<P>\u00a0Considerando as opera\u00e7\u00f5es acima, e tendo em vista a legisla\u00e7\u00e3o do ICMS, assinale a afrmativa correta.<\/P>","resposta":418420,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dever\u00e1 emitir nota fiscal constando como destinat\u00e1rio DF.","id":418417,"corpo":"A dever\u00e1 emitir nota fiscal constando como destinat\u00e1rio\r\nDF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DF emitir\u00e1 nota fiscal de sa\u00edda simb\u00f3lica para B.","id":418418,"corpo":"DF emitir\u00e1 nota fiscal de sa\u00edda simb\u00f3lica para B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nota fiscal emitida por A ficar\u00e1 arquivada em B.","id":418419,"corpo":"A nota fiscal emitida por A ficar\u00e1 arquivada em B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nota fiscal emitida por A dever\u00e1 ser remetida por DF para B, depois de aposta a data da entrada efetiva da mercadoria.","id":418420,"corpo":"A nota fiscal emitida por A dever\u00e1 ser remetida por DF\r\npara B, depois de aposta a data da entrada efetiva da\r\nmercadoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DF creditar-se-\u00e1 do ICMS destacado.","id":418421,"corpo":"DF creditar-se-\u00e1 do ICMS destacado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/88662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa A, enquadrada como microempresa, utilizando o regime favorecido, calculou o ICMS devido para os meses de janeiro e fevereiro nos valores de, respectivamente, R$ 300,00 e R$ 500,00. Nesses meses pagou, pela entrada de mercadorias, respectivamente, R$ 280,00 e R$ 300,00. Considere n\u00e3o ter ocorrido qualquer situa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito decorrente de pagamento de ICMS antecipado, do diferencial de al\u00edquota, do presumido ou decorrente de restitui\u00e7\u00e3o. Na situa\u00e7\u00e3o descrita, o valor do ICMS a recolher relativo aos meses 1 e 2, nessa ordem, \u00e9 de:","provas":[{"id":252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-juridico-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88681,"hashId":"6c00aa6b76d130278037647848919ae4","enunciado":"<P>A empresa A, enquadrada como microempresa, utilizando o regime favorecido, calculou o ICMS devido para os meses de janeiro e fevereiro nos valores de, respectivamente, R$ 300,00 e R$ 500,00. Nesses meses pagou, pela entrada de mercadorias, respectivamente, R$ 280,00 e R$ 300,00. Considere n\u00e3o ter ocorrido qualquer situa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito decorrente de pagamento de ICMS antecipado, do diferencial de al\u00edquota, do presumido ou decorrente de restitui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, o valor do ICMS a recolher relativo aos meses 1 e 2, nessa ordem, \u00e9 de:<\/P>","resposta":418508,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 300,00 e R$ 500,00","id":418506,"corpo":"R$ 300,00 e R$ 500,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 60,00 e R$ 100,00","id":418507,"corpo":"R$ 60,00 e R$ 100,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 60,00 e R$ 200,00","id":418508,"corpo":"R$ 60,00 e R$ 200,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 20,00 e R$ 200,00","id":418509,"corpo":"R$ 20,00 e R$ 200,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 60,00 e R$ 160,00","id":418510,"corpo":"R$ 60,00 e R$ 160,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/88681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X tem distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia &#956; e desvio padr\u00e3o 100. O tamanho da amostra para que a diferen\u00e7a, em valor absoluto, entre a m\u00e9dia amostral e &#956; seja menor do que 2, com coeficiente de confian\u00e7a de 89%, \u00e9","provas":[{"id":3013,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88706,"hashId":"0f5100ab0d2dbd89241ce3d7e8fdc121","enunciado":"<p align=justify>Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X tem distribui\u00e7\u00e3o normal com\r\nm\u00e9dia &#956; e desvio padr\u00e3o 100. O tamanho da amostra para\r\nque a diferen\u00e7a, em valor absoluto, entre a m\u00e9dia amostral\r\ne &#956; seja menor do que 2, com coeficiente de confian\u00e7a\r\nde 89%, \u00e9<\/p>","resposta":418617,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000 ","id":418613,"corpo":"1.000\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.200","id":418614,"corpo":"2.200","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.800","id":418615,"corpo":"2.800","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.600","id":418616,"corpo":"3.600","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.400","id":418617,"corpo":"6.400","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 e 56 utilize, dentre as informa\u00e7\u00f5es abaixo, as que julgar adequadas. Se &#918; tem distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, ent\u00e3o: P(0&lt; &#918; &lt; 1) = 0,341 , P(0&lt; &#918; &lt; 1,6) = 0,445 , P(0&lt; &#918; &lt; 2) = 0,477","id":78556,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es:<\/U> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 e 56 utilize, dentre as informa\u00e7\u00f5es abaixo, as que julgar adequadas. Se &#918; tem distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, ent\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify> P(0&lt; &#918; &lt; 1) = 0,341 , P(0&lt; &#918; &lt; 1,6) = 0,445 , P(0&lt; &#918; &lt; 2) = 0,477<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 e 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":"estatistica\/88706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1veis ao ICMS, marque as afirmativas abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. ( ) No caso em que o dep\u00f3sito de mercadoria retida em \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio seja desaconselh\u00e1vel ou impratic\u00e1vel, a guarda e o dep\u00f3sito podem ser confiados a terceiro, desde que contribuinte ou respons\u00e1vel devidamente inscrito no CGF. ( ) Sendo a guarda e o dep\u00f3sito da mercadoria retida confiados a terceiro, ser\u00e1 exigida garantia, exclusivamente sob a forma de dep\u00f3sito do valor correspondente ao imposto, multa e acr\u00e9scimos legais. ( ) Em caso de perecimento ou avaria da mercadoria submetida \u00e0 sua guarda e dep\u00f3sito, o deposit\u00e1rio s\u00f3 responder\u00e1 perante o Fisco pelos preju\u00edzos que, por dolo, causar-lhe.","provas":[{"id":252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-juridico-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88717,"hashId":"fcce29a9ebaff42d012af87d78649ba3","enunciado":"<P align=justify>Considerando as normas relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1veis ao ICMS, marque as afirmativas abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) No caso em que o dep\u00f3sito de mercadoria retida em \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio seja desaconselh\u00e1vel ou impratic\u00e1vel, a guarda e o dep\u00f3sito podem ser confiados a terceiro, desde que contribuinte ou respons\u00e1vel devidamente inscrito no CGF. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Sendo a guarda e o dep\u00f3sito da mercadoria retida confiados a terceiro, ser\u00e1 exigida garantia, exclusivamente sob a forma de dep\u00f3sito do valor correspondente ao imposto, multa e acr\u00e9scimos legais. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Em caso de perecimento ou avaria da mercadoria submetida \u00e0 sua guarda e dep\u00f3sito, o deposit\u00e1rio s\u00f3 responder\u00e1 perante o Fisco pelos preju\u00edzos que, por dolo, causar-lhe.<\/P>","resposta":418663,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":418660,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":418661,"corpo":"F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":418662,"corpo":"F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":418663,"corpo":"V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":418664,"corpo":"F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/88717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \"Se um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o participa de projetos de aperfei\u00e7oamento, ent\u00e3o ele n\u00e3o progride na carreira.\" Essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 tautologicamente equivalente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3013,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88744,"hashId":"3c42ae1616e9c16581801956a4edaa61","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>\"Se um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o participa de projetos de aperfei\u00e7oamento, ent\u00e3o ele n\u00e3o progride na carreira.\"<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>Essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 tautologicamente equivalente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":418795,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 verdade que, ou um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o progride na carreira ou ele participa de projetos de aperfei\u00e7oamento.","id":418792,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 verdade que, ou um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio\r\nn\u00e3o progride na carreira ou ele participa de projetos\r\nde aperfei\u00e7oamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio participa de projetos de aperfei\u00e7oamento, ent\u00e3o ele progride na carreira.","id":418793,"corpo":"Se um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio participa de projetos\r\nde aperfei\u00e7oamento, ent\u00e3o ele progride na carreira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 verdade que, um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o participa de projetos de aperfei\u00e7oamento e n\u00e3o progride na carreira.","id":418794,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 verdade que, um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o\r\nparticipa de projetos de aperfei\u00e7oamento e n\u00e3o progride\r\nna carreira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ou um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o progride na carreira ou ele participa de projetos de aperfei\u00e7oamento.","id":418795,"corpo":"Ou um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio n\u00e3o progride na\r\ncarreira ou ele participa de projetos de aperfei\u00e7oamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio participa de projetos de aperfei\u00e7oamento e progride na carreira.","id":418796,"corpo":"Um Auditor-Fiscal Tribut\u00e1rio participa de projetos de\r\naperfei\u00e7oamento e progride na carreira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/88744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As leis complementares s\u00e3o diplomas legais que t\u00eam por objetivo complementar dispositivos constitucionais que tratam genericamente de determinadas mat\u00e9rias, em geral devido a sua complexidade. Sobre elas, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, podemos afirmar que ser\u00e3o utilizadas paraI. estabelecer crit\u00e9rios especiais de tributa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir desequil\u00edbrios da concorr\u00eancia. II. instituir determinados tributos, como os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, a contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico sobre os combust\u00edveis e os impostos residuais. III. estabelecer regras para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos de compet\u00eancia entre os entes federativos. IV. definir tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas e empresas de pequeno porte. V. regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar. Est\u00e3o corretos apenas os itens ","provas":[{"id":252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-juridico-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88787,"hashId":"a9212f56499816ff0d0f879c0a8139bd","enunciado":"<P align=justify>As leis complementares s\u00e3o diplomas legais que t\u00eam por objetivo complementar dispositivos constitucionais que tratam genericamente de determinadas mat\u00e9rias, em geral devido a sua complexidade. Sobre elas, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, podemos afirmar que ser\u00e3o utilizadas para<\/P>I. estabelecer crit\u00e9rios especiais de tributa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir desequil\u00edbrios da concorr\u00eancia.\r\n<P><\/P>II. instituir determinados tributos, como os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, a contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico sobre os combust\u00edveis e os impostos residuais.\r\n<P><\/P>III. estabelecer regras para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos de compet\u00eancia entre os entes federativos.\r\n<P><\/P>IV. definir tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas e empresas de pequeno porte.\r\n<P><\/P>V. regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.\r\n<P><\/P>Est\u00e3o corretos apenas os itens\r\n<P><\/P>","resposta":418983,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":418982,"corpo":"I, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":418983,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":418984,"corpo":"II, III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":418985,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":418986,"corpo":"I, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/88787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A\", pessoa idosa, com 74 anos de idade, \u00e9 propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis, todos localizados no munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo. Em 2006, decidiu dar o seguinte destino a tr\u00eas desses im\u00f3veis: I. vendeu uma casa para seu irm\u00e3o \"B\", de 72 anos de idade, por R$ 160.000,00; II. fez a doa\u00e7\u00e3o de um apartamento, cujo valor venal \u00e9 de R$ 155.000,00, para seu irm\u00e3o \"C\", de 71 anos de idade; III. efetuou uma permuta de im\u00f3veis, com o irm\u00e3o \"D\", de 67 anos de idade, oferecendo um terreno de sua propriedade, com valor venal de R$ 190.000,00, e recebendo um galp\u00e3o, com o mesmo valor venal. Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis e de direitos reais sobre eles &#8722; ITBI, de compet\u00eancia municipal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3023,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-4-especifica-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88843,"hashId":"db78e8c1ccd89c3f203923fc41729036","enunciado":"<P align=justify>\"A\", pessoa idosa, com 74 anos de idade, \u00e9 propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis, todos localizados no munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo. Em 2006, decidiu dar o seguinte destino a tr\u00eas desses im\u00f3veis: <\/P>\r\n<P align=justify>I. vendeu uma casa para seu irm\u00e3o \"B\", de 72 anos de idade, por R$ 160.000,00; II. fez a doa\u00e7\u00e3o de um apartamento, cujo valor venal \u00e9 de R$ 155.000,00, para seu irm\u00e3o \"C\", de 71 anos de idade; <\/P>\r\n<P align=justify>III. efetuou uma permuta de im\u00f3veis, com o irm\u00e3o \"D\", de 67 anos de idade, oferecendo um terreno de sua propriedade, com valor venal de R$ 190.000,00, e recebendo um galp\u00e3o, com o mesmo valor venal. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis e de direitos reais sobre eles &#8722; ITBI, de compet\u00eancia municipal, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":419247,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es I e II, pelo fato de o irm\u00e3o \"B\" e de o irm\u00e3o \"C\" terem mais de 70 anos de idade e que a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 normal na transmiss\u00e3o III, porque o irm\u00e3o \"D\" tem menos de 70 anos.","id":419244,"corpo":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es I\r\ne II, pelo fato de o irm\u00e3o \"B\" e de o irm\u00e3o \"C\" terem\r\nmais de 70 anos de idade e que a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nnormal na transmiss\u00e3o III, porque o irm\u00e3o \"D\" tem\r\nmenos de 70 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es I, II e III, pelo fato de os irm\u00e3os \"B\", \"C\" e \"D\" terem mais de 65 anos de idade.","id":419245,"corpo":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es\r\nI, II e III, pelo fato de os irm\u00e3os \"B\", \"C\" e \"D\"\r\nterem mais de 65 anos de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es I, II e III, pelo fato de que \"A\", propriet\u00e1rio dos im\u00f3veis e contribuinte do ITBI, tem mais de 70 anos de idade.","id":419246,"corpo":"existe isen\u00e7\u00e3o do ITBI em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transmiss\u00f5es\r\nI, II e III, pelo fato de que \"A\", propriet\u00e1rio dos\r\nim\u00f3veis e contribuinte do ITBI, tem mais de 70 anos\r\nde idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 normal nas transmiss\u00f5es I e III, mas n\u00e3o o \u00e9 na transmiss\u00e3o II, porque doa\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao ITBI.","id":419247,"corpo":"a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 normal nas transmiss\u00f5es I e III,\r\nmas n\u00e3o o \u00e9 na transmiss\u00e3o II, porque doa\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o est\u00e3o sujeitas ao ITBI.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 normal nas transmiss\u00f5es I e II, mas n\u00e3o o \u00e9 na transmiss\u00e3o III, porque a permuta de im\u00f3veis de valores venais id\u00eanticos n\u00e3o proporcionou aumento patrimonial para \"A\".","id":419248,"corpo":"a tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 normal nas transmiss\u00f5es I e II, mas\r\nn\u00e3o o \u00e9 na transmiss\u00e3o III, porque a permuta de\r\nim\u00f3veis de valores venais id\u00eanticos n\u00e3o proporcionou\r\naumento patrimonial para \"A\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":399849,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395900,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/88843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve o per\u00edodo abaixo, conservando-lhe o sentido. ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89660,"hashId":"bcf679ec5e6be81c42667e9478c73daa","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que reescreve o per\u00edodo abaixo, conservando-lhe o sentido.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/02.JPG><\/P>","resposta":423025,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada principalmente para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o de muitas outras a\u00e7\u00f5es.","id":423023,"corpo":"<p align=justify>A busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada principalmente para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o de muitas outras a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deve ser principalmente estimulada por muitas a\u00e7\u00f5es que buscam uma forma\u00e7\u00e3o adequada, pois \u00e9 motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.","id":423024,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda deve ser principalmente estimulada por muitas a\u00e7\u00f5es que buscam uma forma\u00e7\u00e3o adequada, pois \u00e9 motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem, principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada.","id":423025,"corpo":"<p align=justify>Deveriam ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o muitas outras a\u00e7\u00f5es que estimulem, principalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, a busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o pelas muitas a\u00e7\u00f5es que estimulem a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":423026,"corpo":"<p align=justify>Uma forma\u00e7\u00e3o adequada deveria ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o pelas muitas a\u00e7\u00f5es que estimulem a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitas outras a\u00e7\u00f5es deveriam ser estimuladas a atenderem principalmente a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, apesar da busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.","id":423027,"corpo":"<p align=justify>Muitas outras a\u00e7\u00f5es deveriam ser estimuladas a atenderem principalmente a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, apesar da busca de uma forma\u00e7\u00e3o adequada ser motivo de eterna aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79464,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/1.JPG><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/89660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em m\u00e1quinas que operam com palavras de 16 bits, os tipos Booleanos representam","provas":[{"id":251,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-de-tecnologia-da-informacao-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":89662,"hashId":"0702ff689688b40b4a7445bb9f2f262a","enunciado":"<p align=justify>Em m\u00e1quinas que operam com palavras de 16 bits, os\r\ntipos Booleanos representam<\/p>","resposta":423035,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 valores diferentes.","id":423033,"corpo":"4 valores diferentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 valores diferentes.","id":423034,"corpo":"16 valores diferentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 valores diferentes.","id":423035,"corpo":"2 valores diferentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32 valores diferentes.","id":423036,"corpo":"32 valores diferentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"65535 valores diferentes.","id":423037,"corpo":"65535 valores diferentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Digital","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Digital","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428995,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-digital"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428997,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-booleana"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/89662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve as frases abaixo num s\u00f3 per\u00edodo, com as devidas altera\u00e7\u00f5es, de acordo com a norma culta de escrita e mantendo o mesmo sentido. ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89668,"hashId":"6bc6ee7ab8c7a67e57fa08e37864bcd3","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que reescreve as frases abaixo num s\u00f3 per\u00edodo, com as devidas altera\u00e7\u00f5es, de acordo com a norma culta de escrita e mantendo o mesmo sentido.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/6.JPG><\/P>","resposta":423063,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro, pois os dados da tabela, n\u00e3o refletem exatamente, uma situa\u00e7\u00e3o particular e revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.","id":423061,"corpo":"<p align=justify>Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro, pois os dados da tabela, n\u00e3o refletem exatamente, uma situa\u00e7\u00e3o particular e revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente, sabem que ele sai caro e o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.","id":423062,"corpo":"<p align=justify>Os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente, sabem que ele sai caro e o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora os dados da tabela n\u00e3o reflitam exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, eles revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e os seus propriet\u00e1rios inconscientemente sabem disso.","id":423063,"corpo":"<p align=justify>Embora os dados da tabela n\u00e3o reflitam exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, eles revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e os seus propriet\u00e1rios inconscientemente sabem disso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro e que os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, inclusive revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o","id":423064,"corpo":"<p align=justify>Os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro e que os dados da tabela n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, inclusive revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dados da tabela revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro","id":423065,"corpo":"<p align=justify>Os dados da tabela revelam o qu\u00e3o caro pode sair a manuten\u00e7\u00e3o de um carro, e n\u00e3o refletem exatamente uma situa\u00e7\u00e3o particular, mas os propriet\u00e1rios de carro inconscientemente sabem que ele sai caro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/89668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os textos, \u00e9 correto afirmar que as afirma\u00e7\u00f5es de Graddol 1.\tcontrap\u00f5em-se ao que Crystal afirma sobre a l\u00edngua inglesa. 2.\tabordam uma conseq\u00fc\u00eancia do que Crystal afirma sobre a l\u00edngua inglesa. 3.\tapontam uma causa do fen\u00f4meno que Crystal discute com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua inglesa. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89675,"hashId":"476b41a055d2c35baacdbe25637e1e5d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os textos, \u00e9 correto afirmar que as afirma\u00e7\u00f5es de Graddol<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n1.\tcontrap\u00f5em-se ao que Crystal afirma sobre a l\u00edngua inglesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\tabordam uma conseq\u00fc\u00eancia do que Crystal afirma sobre a l\u00edngua inglesa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\tapontam uma causa do fen\u00f4meno que Crystal discute com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00edngua inglesa.\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":423095,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":423094,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":423095,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":423096,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":423097,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":423098,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/89675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo est\u00e1 representada uma parte de uma r\u00e9gua graduada. Considerando que as marca\u00e7\u00f5es dividem o segmento em partes iguais, o n\u00famero que corresponde a x \u00e9 ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89691,"hashId":"d3de085226e0e0c38d6350d2aca939f3","enunciado":"<P align=justify>Na figura abaixo est\u00e1 representada uma parte de uma r\u00e9gua graduada. Considerando que as marca\u00e7\u00f5es dividem o segmento em partes iguais, o n\u00famero que corresponde a x \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/11.JPG><\/P>","resposta":423173,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\/32.","id":423170,"corpo":"<p align=justify>25\/32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15\/32.","id":423171,"corpo":"<p align=justify>15\/32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15\/16.","id":423172,"corpo":"<p align=justify>15\/16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9\/16.","id":423173,"corpo":"<p align=justify>9\/16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/4.","id":423174,"corpo":"<p align=justify>3\/4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/89691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime do ICMS de recolhimento fonte, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3029,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pb-pb-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PB - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":89693,"hashId":"b2d7d87e608dfbaf2726f23cf0be48b6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regime do ICMS de recolhimento fonte, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":423188,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estabelecimentos que operem exclusivamente com vendas a consumidor e que tenham funcionamento provis\u00f3rio ou ambulante est\u00e3o exclu\u00eddos deste regime.","id":423185,"corpo":"Os estabelecimentos que operem exclusivamente\r\ncom vendas a consumidor e que tenham funcionamento\r\nprovis\u00f3rio ou ambulante est\u00e3o exclu\u00eddos deste\r\nregime.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos apurar\u00e3o, no \u00faltimo dia de cada m\u00eas, no Registro de Sa\u00eddas, o valor cont\u00e1bil total das opera\u00e7\u00f5es e\/ou presta\u00e7\u00f5es efetuadas no m\u00eas.","id":423186,"corpo":"Os estabelecimentos apurar\u00e3o, no \u00faltimo dia de\r\ncada m\u00eas, no Registro de Sa\u00eddas, o valor cont\u00e1bil\r\ntotal das opera\u00e7\u00f5es e\/ou presta\u00e7\u00f5es efetuadas no\r\nm\u00eas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O montante do imposto a recolher neste regime corresponder\u00e1 \u00e0 diferen\u00e7a a menor entre o imposto devido sobre a opera\u00e7\u00e3o e o cobrado em opera\u00e7\u00e3o posterior.","id":423187,"corpo":"O montante do imposto a recolher neste regime\r\ncorresponder\u00e1 \u00e0 diferen\u00e7a a menor entre o imposto\r\ndevido sobre a opera\u00e7\u00e3o e o cobrado em opera\u00e7\u00e3o\r\nposterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos dos contribuintes sujeitos a este regime est\u00e3o obrigados a manter escritura\u00e7\u00e3o fiscal.","id":423188,"corpo":"Os estabelecimentos dos contribuintes sujeitos a\r\neste regime est\u00e3o obrigados a manter escritura\u00e7\u00e3o\r\nfiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos estabelecimentos enquadrados neste regime \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Contribuintes do ICMS &#8722; CCICMS para estabelecimento filial.","id":423189,"corpo":"Aos estabelecimentos enquadrados neste regime \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de\r\nContribuintes do ICMS &#8722; CCICMS para estabelecimento\r\nfilial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado da Para\u00edba","pai":395525,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":2949,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/89693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rampa em 60o com a horizontal ser\u00e1 constru\u00edda unindo o n\u00edvel do solo a um ponto a 5 m de altura na parede vertical. Dentre os itens abaixo, assinale aquele que corresponde ao valor mais pr\u00f3ximo do comprimento da rampa. (Considere os valores aproximados: sen 60o 0,866, cos 60o 0,5 e tan 60o 1,732) ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89697,"hashId":"1a69ad09943a559eb65e136392e6b7af","enunciado":"<P align=justify>Uma rampa em 60o com a horizontal ser\u00e1 constru\u00edda unindo o n\u00edvel do solo a um ponto a 5 m de altura na parede vertical. Dentre os itens abaixo, assinale aquele que corresponde ao valor mais pr\u00f3ximo do comprimento da rampa. (Considere os valores aproximados: sen 60o 0,866, cos 60o 0,5 e tan 60o 1,732)<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/12.JPG><\/P>","resposta":423205,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,33 m","id":423204,"corpo":"<p align=justify>4,33 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,77 m","id":423205,"corpo":"<p align=justify>5,77 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 m","id":423206,"corpo":"<p align=justify>7 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,66 m","id":423207,"corpo":"<p align=justify>8,66 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 m","id":423208,"corpo":"<p align=justify>10 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403860,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-dos-angulos-notaveis"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/89697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. I. Uma mensagem em um m\u00e9todo \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de efetuar uma chamada a um objeto. II. A heran\u00e7a serve para criar objetos que incorporem propriedades e m\u00e9todos de outros objetos. Assim, podem-se definir objetos a partir de outros sem ter que reescrev\u00ea-los na sua totalidade. III. As funcionalidades associadas aos objetos s\u00e3o denominadas atributos das classes. IV. O polimorfismo caracteriza-se pelo uso do mesmo nome de m\u00e9todo para identificar diferentes m\u00e9todos em uma mesma classe ou diferentes m\u00e9todos em classes diferentes. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":251,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-analista-de-tecnologia-da-informacao-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":89736,"hashId":"eeff092386d328a10f7776ad8ba6ac3a","enunciado":"<P>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. <\/P>\r\n<P>I. Uma mensagem em um m\u00e9todo \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de efetuar uma chamada a um objeto. <\/P>\r\n<P>II. A heran\u00e7a serve para criar objetos que incorporem propriedades e m\u00e9todos de outros objetos. Assim, podem-se definir objetos a partir de outros sem ter que reescrev\u00ea-los na sua totalidade. <\/P>\r\n<P>III. As funcionalidades associadas aos objetos s\u00e3o denominadas atributos das classes. <\/P>\r\n<P>IV. O polimorfismo caracteriza-se pelo uso do mesmo nome de m\u00e9todo para identificar diferentes m\u00e9todos em uma mesma classe ou diferentes m\u00e9todos em classes diferentes. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":423371,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV","id":423371,"corpo":"II e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":423372,"corpo":"II e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":423373,"corpo":"III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":423374,"corpo":"I e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":423375,"corpo":"I e II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/89736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de im\u00f3vel da Uni\u00e3o por entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal indireta se d\u00e1 sob a forma de","provas":[{"id":50,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-engenharia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":88184,"hashId":"8ee41fb2ffd80d36d29f2f93fff3d03c","enunciado":"O uso de im\u00f3vel da Uni\u00e3o por entidade da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal indireta se d\u00e1 sob a forma de","resposta":416170,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aforamento.","id":416167,"corpo":"aforamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o.","id":416168,"corpo":"permiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o.","id":416169,"corpo":"ocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cess\u00e3o.","id":416170,"corpo":"cess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o, mediante termo.","id":416171,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o, mediante termo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"}],"slug":"direito-administrativo\/88184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui obriga\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico","provas":[{"id":50,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-engenharia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":88200,"hashId":"ec03dbecd0d6f85a994413dfcd8c96b9","enunciado":"Constitui obriga\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico","resposta":416247,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federal, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo.","id":416244,"corpo":"federal, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das\r\n\u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum\r\ndo povo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":416245,"corpo":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela\r\nmanuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais\r\ne de uso comum do povo, independentemente da\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":416246,"corpo":"federal e estadual, exclusivamente, zelar pela\r\nmanuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e\r\nde uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de\r\nconv\u00eanio para esse fim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":416247,"corpo":"federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias\r\n\u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum\r\ndo povo, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de\r\nconv\u00eanio para esse fim.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum do povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para esse fim.","id":416248,"corpo":"federal, estadual e municipal, zelar pela manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental, das necess\u00e1rias\r\n\u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais e de uso comum\r\ndo povo, dependendo da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio para\r\nesse fim.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/88200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e aos Munic\u00edpios instituir","provas":[{"id":3013,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-3-especifica-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88219,"hashId":"eee98b83415cfe953d3a63c1d6884a7c","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o,\r\naos Estados e aos Munic\u00edpios instituir<\/p>","resposta":416322,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tributos sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os, uns dos outros.","id":416321,"corpo":"tributos sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os,\r\nuns dos outros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os, uns dos outros.","id":416322,"corpo":"impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda ou os servi\u00e7os,\r\nuns dos outros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tributos sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os servi\u00e7os e a produ\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","id":416323,"corpo":"tributos sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os servi\u00e7os e a\r\nprodu\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os servi\u00e7os e a produ\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","id":416324,"corpo":"impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os servi\u00e7os e\r\na produ\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impostos e taxas sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os servi\u00e7os e a produ\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","id":416325,"corpo":"impostos e taxas sobre o patrim\u00f4nio, a renda, os\r\nservi\u00e7os e a produ\u00e7\u00e3o, uns dos outros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/88219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mapa tem\u00e1tico em formato anal\u00f3gico, em m\u00eddia papel, foi impresso na escala 1:50.000. Esse mapa foi transformado do formato anal\u00f3gico para digital em um escaner com uma resolu\u00e7\u00e3o de 600 dpi (dots per in). Para que ele seja georreferenciado se atribui um valor de resolu\u00e7\u00e3o espacial defi nindo o tamanho que cada ponto da imagem (pixel) corresponde no terreno. Esse valor \u00e9 igual a","provas":[{"id":50,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia","id":3842},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-engenharia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":88235,"hashId":"6bc0f9f9f768de1372dfcd23ffc221f1","enunciado":"<p align=justify>Um mapa tem\u00e1tico em formato anal\u00f3gico, em m\u00eddia papel,\r\nfoi impresso na escala 1:50.000. Esse mapa foi transformado\r\ndo formato anal\u00f3gico para digital em um escaner com\r\numa resolu\u00e7\u00e3o de 600 dpi (dots per in). Para que ele seja\r\ngeorreferenciado se atribui um valor de resolu\u00e7\u00e3o espacial\r\ndefi nindo o tamanho que cada ponto da imagem (pixel)\r\ncorresponde no terreno. Esse valor \u00e9 igual a<\/p>","resposta":416404,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2m.","id":416401,"corpo":"1,2m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"83,3m.","id":416402,"corpo":"83,3m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,2m.","id":416403,"corpo":"4,2m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,1m.","id":416404,"corpo":"2,1m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,0m.","id":416405,"corpo":"12,0m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Imagens espaciais","oab":false,"nome":"Imagens espaciais","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426387,"slug":"engenharia-espacial-imagens-espaciais"},{"nome_clean":"Mapas e Georreferenciamento","oab":false,"nome":"Mapas e Georreferenciamento","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426388,"slug":"engenharia-espacial-mapas-e-georreferenciamento"}],"slug":"engenharia-espacial\/88235","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celebrado contrato de m\u00fatuo por escritura p\u00fablica, tendo por objeto quantia certa, aplicam-se as seguintes regras: I. a quita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dada por instrumento particular. II. se o pagamento for ajustado em cotas peri\u00f3dicas, a quita\u00e7\u00e3o da \u00faltima firma presun\u00e7\u00e3o relativa do pagamento das anteriores. III. se n\u00e3o for ajustada \u00e9poca para o pagamento, este poder\u00e1 ser exigido a qualquer tempo independentemente de interpela\u00e7\u00e3o. IV. salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ou se o contr\u00e1rio resulta de lei, da natureza da obriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias, o pagamento dever\u00e1 ser feito no domic\u00edlio do credor. V. a quita\u00e7\u00e3o do capital nunca faz presumir o pagamento dos juros devidos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":3029,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Para\u00edba","sigla":"SEFAZ PB","id":2389,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pb-pb-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PB - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":89859,"hashId":"843e183b01d0e1e7afd606cd300da721","enunciado":"<P align=justify>Celebrado contrato de m\u00fatuo por escritura p\u00fablica, tendo por objeto quantia certa, aplicam-se as seguintes regras: <\/P>\r\n<P align=justify>I. a quita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dada por instrumento particular. <\/P>\r\n<P align=justify>II. se o pagamento for ajustado em cotas peri\u00f3dicas, a quita\u00e7\u00e3o da \u00faltima firma presun\u00e7\u00e3o relativa do pagamento das anteriores. <\/P>\r\n<P align=justify>III. se n\u00e3o for ajustada \u00e9poca para o pagamento, este poder\u00e1 ser exigido a qualquer tempo independentemente de interpela\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ou se o contr\u00e1rio resulta de lei, da natureza da obriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias, o pagamento dever\u00e1 ser feito no domic\u00edlio do credor. <\/P>\r\n<P align=justify>V. a quita\u00e7\u00e3o do capital nunca faz presumir o pagamento dos juros devidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":423968,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":423968,"corpo":"I e II.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":423969,"corpo":"IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":423970,"corpo":"III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":423971,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":423972,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/89859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Redes de Computadores e Intranet, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3031,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-a-3","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":89878,"hashId":"7daf75a77313b140b967aaeb87e109f4","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de Redes de Computadores e Intranet, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3031\/37.JPG><\/P>","resposta":424053,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":424052,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":424053,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":424054,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":424055,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.\/p>","id":424056,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/89878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Release \u00e9:","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":82985,"hashId":"464812b57ef91a3ec3c0117f3ca6c3b9","enunciado":"Release \u00e9:","resposta":391741,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o newsletter destinado \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o para uma coletiva de imprensa.","id":391739,"corpo":"o <EM>newsletter<\/EM> destinado \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o para uma coletiva de imprensa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um comunicado distribu\u00eddo diretamente \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, assinado pela empresa, entidade ou institui\u00e7\u00e3o autora e veiculado mediante pagamento.","id":391740,"corpo":"um comunicado distribu\u00eddo diretamente \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, assinado pela empresa, entidade ou institui\u00e7\u00e3o autora e veiculado mediante pagamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um comunicado distribu\u00eddo \u00e0 imprensa sugerindo um assunto como pauta de cobertura ou tendo em vista a veicula\u00e7\u00e3o gratuita, estruturado geralmente em forma de mat\u00e9ria jornal\u00edstica.","id":391741,"corpo":"um comunicado distribu\u00eddo \u00e0 imprensa sugerindo um assunto como pauta de cobertura ou tendo em vista a veicula\u00e7\u00e3o gratuita, estruturado geralmente em forma de mat\u00e9ria jornal\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma not\u00edcia destinada \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o em boletim informativo interno.","id":391742,"corpo":"uma not\u00edcia destinada \u00e0 veicula\u00e7\u00e3o em boletim informativo interno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pauta de uma reuni\u00e3o interna de uma assessoria de imprensa.","id":391743,"corpo":"a pauta de uma reuni\u00e3o interna de uma assessoria de imprensa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/82985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Newsletter \u00e9:","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":82988,"hashId":"d164beaf5af1926f41ee41dcb6c29b16","enunciado":"<EM>Newsletter<\/EM> \u00e9:","resposta":391757,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um resumo atualizado das not\u00edcias veiculadas pelos principais ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o ou por ve\u00edculos especializados, distribu\u00eddo a grupo normalmente restrito de pessoas.","id":391753,"corpo":"um resumo atualizado das not\u00edcias veiculadas pelos principais ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o ou por ve\u00edculos especializados, distribu\u00eddo a grupo normalmente restrito de pessoas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jornal com temas variados editado por empresas, entidades ou institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-jornal\u00edsticas e dirigido a p\u00fablico amplo.","id":391754,"corpo":"jornal com temas variados editado por empresas, entidades ou institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-jornal\u00edsticas e dirigido a p\u00fablico amplo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda e qualquer publica\u00e7\u00e3o produzida por assessoria de imprensa voltada para p\u00fablico interno.","id":391755,"corpo":"toda e qualquer publica\u00e7\u00e3o produzida por assessoria de imprensa voltada para p\u00fablico interno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda e qualquer publica\u00e7\u00e3o produzida por uma assessoria de imprensa.","id":391756,"corpo":"toda e qualquer publica\u00e7\u00e3o produzida por uma assessoria de imprensa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um tipo de publica\u00e7\u00e3o de pequeno porte normalmente utilizado por empresa, entidade ou institui\u00e7\u00e3o para veicula\u00e7\u00e3o de tema espec\u00edfico e dirigida a p\u00fablico determinado.","id":391757,"corpo":"um tipo de publica\u00e7\u00e3o de pequeno porte normalmente utilizado por empresa, entidade ou institui\u00e7\u00e3o para veicula\u00e7\u00e3o de tema espec\u00edfico e dirigida a p\u00fablico determinado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 010"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/82988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo brasileiro optou recentemente pelo padr\u00e3o japon\u00eas de TV digital (ISDB). Tamb\u00e9m disputam o mercado brasileiro os sistemas norte-americano (ATSC) e europeu (DVB). Resumidamente, os pontos fortes e fracos de cada sistema s\u00e3o:","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83088,"hashId":"0e9b7c316e288de4f723eb0392fa5485","enunciado":"O governo brasileiro optou recentemente pelo padr\u00e3o japon\u00eas de TV digital (ISDB). Tamb\u00e9m disputam o mercado brasileiro os sistemas norte-americano (ATSC) e europeu (DVB). Resumidamente, os pontos fortes e fracos de cada sistema s\u00e3o:","resposta":392191,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Japon\u00eas: alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. Europeu: multiprograma\u00e7\u00e3o (possibilidade de novas emissoras, maior diversidade e disputa pelo mercado), mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o. A tecnologia da interatividade precisa de adapta\u00e7\u00f5es e aquelas que permitem a mobilidade e a portabilidade est\u00e3o em testes. Norte-americano: alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade (recep\u00e7\u00e3o em celular, por exemplo) e a mobilidade (recep\u00e7\u00e3o em autom\u00f3veis, por exemplo).","id":392191,"corpo":"<STRONG>Japon\u00eas<\/STRONG>: alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. <STRONG>Europeu<\/STRONG>: multiprograma\u00e7\u00e3o (possibilidade de novas emissoras, maior diversidade e disputa pelo mercado), mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o. A tecnologia da interatividade precisa de adapta\u00e7\u00f5es e aquelas que permitem a mobilidade e a portabilidade est\u00e3o em testes.<STRONG> Norte-americano<\/STRONG>: alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade (recep\u00e7\u00e3o em celular, por exemplo) e a mobilidade (recep\u00e7\u00e3o em autom\u00f3veis, por exemplo).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Japon\u00eas: multiprograma\u00e7\u00e3o, mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o. A tecnologia da interatividade precisa de adapta\u00e7\u00f5es e aquelas que permitem a mobilidade e a portabilidade est\u00e3o em testes. Europeu: alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. Norte-americano: alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade e a mobilidade.","id":392192,"corpo":"<STRONG>Japon\u00eas<\/STRONG>: multiprograma\u00e7\u00e3o, mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o. A tecnologia da interatividade precisa de adapta\u00e7\u00f5es e aquelas que permitem a mobilidade e a portabilidade est\u00e3o em testes. <STRONG>Europeu<\/STRONG>: alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. <STRONG>Norte-americano:<\/STRONG> alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade e a mobilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Japon\u00eas: alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade e a mobilidade. Europeu: alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. Norte-americano: multiprograma\u00e7\u00e3o, mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o.","id":392193,"corpo":"<STRONG>Japon\u00eas:<\/STRONG> alta defini\u00e7\u00e3o e interatividade, mas n\u00e3o permite a portabilidade e a mobilidade. <STRONG>Europeu:<\/STRONG> alta defini\u00e7\u00e3o, interatividade, mobilidade e portabilidade, mas n\u00e3o a multiprograma\u00e7\u00e3o. <STRONG>Norte-americano<\/STRONG>: multiprograma\u00e7\u00e3o, mas menor qualidade de defini\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00fanica caracter\u00edstica que os diferencia \u00e9 a multiprograma\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 o modelo japon\u00eas tem. Esse foi o motivo de sua ado\u00e7\u00e3o pelo governo brasileiro, com o apoio das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","id":392194,"corpo":"a \u00fanica caracter\u00edstica que os diferencia \u00e9 a multiprograma\u00e7\u00e3o, que s\u00f3 o modelo japon\u00eas tem. Esse foi o motivo de sua ado\u00e7\u00e3o pelo governo brasileiro, com o apoio das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u00fanica caracter\u00edstica que os diferencia \u00e9 a portabilidade, motivo pelo qual o modelo japon\u00eas foi adotado pelo governo brasileiro, com o apoio das empresas de telefonia.","id":392195,"corpo":"a \u00fanica caracter\u00edstica que os diferencia \u00e9 a portabilidade, motivo pelo qual o modelo japon\u00eas foi adotado pelo governo brasileiro, com o apoio das empresas de telefonia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 030"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/83088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os produtos dos quais uma assessoria de comunica\u00e7\u00e3o pode dispor.","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83106,"hashId":"c1980929441f218b4be38dba8bbcddf2","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre os produtos dos quais uma assessoria de comunica\u00e7\u00e3o pode dispor.","resposta":392273,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O boletim informativo \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). Normalmente, n\u00e3o usa linguagem jornal\u00edstica, n\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e costuma ser impresso no formato A5 ou menor e n\u00e3o tem qualquer identifica\u00e7\u00e3o sobre a institui\u00e7\u00e3o ou os profissionais que o editam.","id":392270,"corpo":"O boletim informativo \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). Normalmente, n\u00e3o usa linguagem jornal\u00edstica, n\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e costuma ser impresso no formato A5 ou menor e n\u00e3o tem qualquer identifica\u00e7\u00e3o sobre a institui\u00e7\u00e3o ou os profissionais que o editam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornal de empresa \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). Normalmente, n\u00e3o usa linguagem jornal\u00edstica, n\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e costuma ser impresso no formato A2 ou menor e n\u00e3o tem qualquer identifica\u00e7\u00e3o sobre a institui\u00e7\u00e3o ou os profissionais que o editam.","id":392271,"corpo":"O jornal de empresa \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). Normalmente, n\u00e3o usa linguagem jornal\u00edstica, n\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e costuma ser impresso no formato A2 ou menor e n\u00e3o tem qualquer identifica\u00e7\u00e3o sobre a institui\u00e7\u00e3o ou os profissionais que o editam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O panfleto, tamb\u00e9m popularizado como house organ, \u00e9 utilizado como um dos ve\u00edculos oficiais e permanentes da institui\u00e7\u00e3o que o edita, destinado a tratar, de forma aprofundada, de diferentes temas. Pode ser impresso no formato A4, tabl\u00f3ide, tabl\u00f3ide germ\u00e2nico, berliner ou standard.","id":392272,"corpo":"O panfleto, tamb\u00e9m popularizado como house organ, \u00e9 utilizado como um dos ve\u00edculos oficiais e permanentes da institui\u00e7\u00e3o que o edita, destinado a tratar, de forma aprofundada, de diferentes temas. Pode ser impresso no formato A4, tabl\u00f3ide, tabl\u00f3ide germ\u00e2nico, berliner ou standard.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O panfleto \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). N\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e normalmente \u00e9 impresso no formato correspondente \u00e0 metade de um papel A4 ou menor, o que facilita a leitura e a distribui\u00e7\u00e3o diretamente ao p\u00fablico desejado.","id":392273,"corpo":"O panfleto \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). N\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e normalmente \u00e9 impresso no formato correspondente \u00e0 metade de um papel A4 ou menor, o que facilita a leitura e a distribui\u00e7\u00e3o diretamente ao p\u00fablico desejado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O release \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). N\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e normalmente \u00e9 impresso no formato A6 ou menor, o que facilita a leitura e distribui\u00e7\u00e3o diretamente ao p\u00fablico desejado, normalmente em locais de aglomera\u00e7\u00e3o.","id":392274,"corpo":"O release \u00e9 usado para comunica\u00e7\u00f5es muito curtas e espec\u00edficas, prestando-se especialmente bem a assuntos como a divulga\u00e7\u00e3o de eventos (reuni\u00f5es, assembl\u00e9ias, shows, palestras, congressos, feiras etc.). N\u00e3o tem periodicidade, nome (t\u00edtulo) espec\u00edfico ou n\u00famero de edi\u00e7\u00e3o e normalmente \u00e9 impresso no formato A6 ou menor, o que facilita a leitura e distribui\u00e7\u00e3o diretamente ao p\u00fablico desejado, normalmente em locais de aglomera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 033"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/83106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a transmiss\u00e3o em banda b\u00e1sica da seq\u00fc\u00eancia bin\u00e1ria 10110 A codifica\u00e7\u00e3o utilizada nesta transmiss\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":2440,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":775},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-assistente-tecnico-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64471,"hashId":"53befc71fe790829746d1742a8a750eb","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra a transmiss\u00e3o em banda b\u00e1sica da seq\u00fc\u00eancia bin\u00e1ria 10110<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2440\/imagem07.gif><\/P>A codifica\u00e7\u00e3o utilizada nesta transmiss\u00e3o \u00e9:","resposta":304404,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Return to zero unipolar","id":304401,"corpo":"Return to zero unipolar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Non-Return to zero","id":304402,"corpo":"Non-Return to zero","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Return to zero bipolar","id":304403,"corpo":"Return to zero bipolar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manchester","id":304404,"corpo":"Manchester","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manchester diferencial","id":304405,"corpo":"Manchester diferencial","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/64471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reservat\u00f3rio, sem tampa, tem o formato interno de um cubo de 1,5 m de aresta. Considere as seguintes afirmativas a respeito desse reservat\u00f3rio: 1. A \u00e1rea lateral interna do reservat\u00f3rio \u00e9 9 m2. 2. A \u00e1rea interna total do reservat\u00f3rio \u00e9 de 11,25 m2. 3. A capacidade do reservat\u00f3rio \u00e9 de 3.375 litros. \u00a0Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":2457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":2716},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2006"},{"id":2478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":64479,"hashId":"44929f6d0d19efe4a9ee17a65023b27e","enunciado":"<P align=justify>Um reservat\u00f3rio, sem tampa, tem o formato interno de um cubo de 1,5 m de aresta. Considere as seguintes afirmativas a respeito desse reservat\u00f3rio: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A \u00e1rea lateral interna do reservat\u00f3rio \u00e9 9 m2. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A \u00e1rea interna total do reservat\u00f3rio \u00e9 de 11,25 m2. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A capacidade do reservat\u00f3rio \u00e9 de 3.375 litros.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Assinale a alternativa correta. <\/P>","resposta":304443,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":304439,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":304440,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":304441,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":304442,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras","id":304443,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/64479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o associada aos procedimentos cir\u00fargicos que pode retardar e comprometer seriamente a recupera\u00e7\u00e3o do paciente operado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":83133,"hashId":"5200bb1dc0bcaee11c7e4f40785003cf","enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o associada aos procedimentos\r\ncir\u00fargicos que pode retardar e comprometer\r\nseriamente a recupera\u00e7\u00e3o do paciente operado. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":392406,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na profilaxia, deve dar-se prefer\u00eancia aos antibi\u00f3ticos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, pela sua maior efic\u00e1cia.","id":392404,"corpo":"na profilaxia, deve dar-se prefer\u00eancia aos antibi\u00f3ticos\r\nde \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, pela sua maior efic\u00e1cia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas cirurgias de grande porte, a profilaxia com antibi\u00f3ticos deve prolongar-se por, pelo menos, 7 dias.","id":392405,"corpo":"nas cirurgias de grande porte, a profilaxia com antibi\u00f3ticos\r\ndeve prolongar-se por, pelo menos, 7 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas cirurgias limpas, em princ\u00edpio, n\u00e3o se deve fazer profilaxia com antibi\u00f3ticos.","id":392406,"corpo":"nas cirurgias limpas, em princ\u00edpio, n\u00e3o se deve fazer\r\nprofilaxia com antibi\u00f3ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na apendicite aguda, a escolha do antibi\u00f3tico para profilaxia deve ser baseada nos resultados da cultura e antibiograma da secre\u00e7\u00e3o periapendicular.","id":392407,"corpo":"na apendicite aguda, a escolha do antibi\u00f3tico para\r\nprofilaxia deve ser baseada nos resultados da\r\ncultura e antibiograma da secre\u00e7\u00e3o periapendicular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se ocorrer febre no p\u00f3s-operat\u00f3rio, o antibi\u00f3tico profil\u00e1tico deve ser trocado e a profilaxia deve ser mantida por per\u00edodo mais prolongado.","id":392408,"corpo":"se ocorrer febre no p\u00f3s-operat\u00f3rio, o antibi\u00f3tico\r\nprofil\u00e1tico deve ser trocado e a profilaxia deve ser\r\nmantida por per\u00edodo mais prolongado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/83133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fotografias est\u00e3o definitivamente integradas ao processo de produ\u00e7\u00e3o de jornais e revistas, gerando at\u00e9 mesmo uma especializa\u00e7\u00e3o profissional nas reda\u00e7\u00f5es: o rep\u00f3rter-fotogr\u00e1fico. Esse crescente uso da fotografia se deve:","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83134,"hashId":"30630544c4f35885f2fe67b300247976","enunciado":"As fotografias est\u00e3o definitivamente integradas ao processo de produ\u00e7\u00e3o de jornais e revistas, gerando at\u00e9 mesmo uma especializa\u00e7\u00e3o profissional nas reda\u00e7\u00f5es: o rep\u00f3rter-fotogr\u00e1fico. Esse crescente uso da fotografia se deve:","resposta":392412,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao seu valor est\u00e9tico e ao fato de a fotografia ser considerada, na teoria da imagem, como uma informa\u00e7\u00e3o absolutamente objetiva e neutra sobre o fato que retrata.","id":392409,"corpo":"ao seu valor est\u00e9tico e ao fato de a fotografia ser considerada, na teoria da imagem, como uma informa\u00e7\u00e3o absolutamente objetiva e neutra sobre o fato que retrata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meramente ao seu valor est\u00e9tico, pois as informa\u00e7\u00f5es, no jornalismo, s\u00e3o dadas exclusivamente pelo texto.","id":392410,"corpo":"meramente ao seu valor est\u00e9tico, pois as informa\u00e7\u00f5es, no jornalismo, s\u00e3o dadas exclusivamente pelo texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao ato de dividir o texto jornal\u00edstico factual e contextual.","id":392411,"corpo":"ao ato de dividir o texto jornal\u00edstico factual e contextual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao seu alto valor est\u00e9tico e informativo, embora n\u00e3o seja considerada, na teoria da imagem, como uma informa\u00e7\u00e3o absolutamente objetiva e neutra, como se fosse a pr\u00f3pria transposi\u00e7\u00e3o da realidade para as p\u00e1ginas impressas.","id":392412,"corpo":"ao seu alto valor est\u00e9tico e informativo, embora n\u00e3o seja considerada, na teoria da imagem, como uma informa\u00e7\u00e3o absolutamente objetiva e neutra, como se fosse a pr\u00f3pria transposi\u00e7\u00e3o da realidade para as p\u00e1ginas impressas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao processo de fortalecimento da ind\u00fastria cultural, que procura atrair a aten\u00e7\u00e3o dos leitores para os produtos vendidos nos an\u00fancios dos jornais em detrimento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de vida em sociedade.","id":392413,"corpo":"ao processo de fortalecimento da ind\u00fastria cultural, que procura atrair a aten\u00e7\u00e3o dos leitores para os produtos vendidos nos an\u00fancios dos jornais em detrimento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de vida em sociedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 043"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/83134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complica\u00e7\u00e3o mais freq\u00fcente da fratura de arcos costais \u00e9 a dor. Contudo, a gravidade de tal les\u00e3o tor\u00e1cica decorre mais freq\u00fcentemente da presen\u00e7a de","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":83138,"hashId":"bd389b2cd95e1b5e78402f9275f65e21","enunciado":"<p align=justify>A complica\u00e7\u00e3o mais freq\u00fcente da fratura de arcos costais\r\n\u00e9 a dor. Contudo, a gravidade de tal les\u00e3o tor\u00e1cica decorre\r\nmais freq\u00fcentemente da presen\u00e7a de<\/p>","resposta":392425,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"derrame pleural volumoso.","id":392424,"corpo":"derrame pleural volumoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o pulmonar subjacente (contus\u00e3o pulmonar).","id":392425,"corpo":"les\u00e3o pulmonar subjacente (contus\u00e3o pulmonar).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o paradoxal.","id":392426,"corpo":"respira\u00e7\u00e3o paradoxal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instabilidade do t\u00f3rax.","id":392427,"corpo":"instabilidade do t\u00f3rax.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica ventilat\u00f3ria.","id":392428,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o da mec\u00e2nica ventilat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/83138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de um jornal de empresa pode-se dizer que:","provas":[{"id":2908,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4650},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-comunicacao-social-senior-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83148,"hashId":"ea18f309428b0fd40f4a05e6e55e21bb","enunciado":"A respeito de um jornal de empresa pode-se dizer que:","resposta":392478,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua periodicidade \u00e9 a velocidade com que \u00e9 impresso na gr\u00e1fica.","id":392477,"corpo":"a sua periodicidade \u00e9 a velocidade com que \u00e9 impresso na gr\u00e1fica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso da linguagem jornal\u00edstica contribui para lhe dar credibilidade.","id":392478,"corpo":"o uso da linguagem jornal\u00edstica contribui para lhe dar credibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o seu p\u00fablico-alvo s\u00e3o as pessoas a quem se dirigem as cr\u00edticas da direitoria.","id":392479,"corpo":"o seu p\u00fablico-alvo s\u00e3o as pessoas a quem se dirigem as cr\u00edticas da direitoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o perfil editorial \u00e9 o conjunto das caracter\u00edsticas dos jornalistas que o editam.","id":392480,"corpo":"o perfil editorial \u00e9 o conjunto das caracter\u00edsticas dos jornalistas que o editam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua diagrama\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser agrad\u00e1vel. O importante s\u00e3o os textos.","id":392481,"corpo":"a sua diagrama\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser agrad\u00e1vel. O importante s\u00e3o os textos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 050"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/83148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A h\u00e9rnia inguinal obl\u00edqua externa","provas":[{"id":2909,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":2},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Maranh\u00e3o","sigla":"PM MA","id":546,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pm-ma-ma-2006-fcc-policial-militar-pm-1-tenente-medicina-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FCC - PM MA - Policial Militar PM \/ 1\u00b0 Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":83175,"hashId":"a805933c2734386d47d1494e35f62bc8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A h\u00e9rnia inguinal obl\u00edqua externa<\/p><\/p>","resposta":392615,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser corrigida de prefer\u00eancia com o uso de tela, particularmente na crian\u00e7a.","id":392611,"corpo":"deve ser corrigida de prefer\u00eancia com o uso de tela,\r\nparticularmente na crian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encarcera muito mais raramente do que a h\u00e9rnia inguinal direta.","id":392612,"corpo":"encarcera muito mais raramente do que a h\u00e9rnia\r\ninguinal direta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser operada preferencialmente pela t\u00e9cnica de Stoppa.","id":392613,"corpo":"deve ser operada preferencialmente pela t\u00e9cnica de\r\nStoppa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 deve ser operada se causar muita dor ou encarcerar com freq\u00fc\u00eancia.","id":392614,"corpo":"s\u00f3 deve ser operada se causar muita dor ou\r\nencarcerar com freq\u00fc\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser operada, em princ\u00edpio, logo que firmado o diagn\u00f3stico.","id":392615,"corpo":"deve ser operada, em princ\u00edpio, logo que firmado o\r\ndiagn\u00f3stico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/83175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4844}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados","sigla":"SUSEP","id":1094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es, em fun\u00e7\u00e3o de sua import\u00e2ncia para a sociedade, originou diversos grupos de pesquisa, cujos trabalhos s\u00e3o traduzidos em padr\u00f5es de seguran\u00e7a. Acerca de tal contexto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":189,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4844},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados","sigla":"SUSEP","id":1094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"susep-2006-esaf-analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SUSEP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":85311,"hashId":"a15849720e5402041397260bc54cf162","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es, em fun\u00e7\u00e3o de sua import\u00e2ncia\r\npara a sociedade, originou diversos grupos de pesquisa,\r\ncujos trabalhos s\u00e3o traduzidos em padr\u00f5es de seguran\u00e7a.\r\nAcerca de tal contexto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":402776,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de seguran\u00e7a define um padr\u00e3o de seguran\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es, englobando o estabelecimento de princ\u00edpios institucionais de como a organiza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 proteger, controlar e monitorar seus recursos e as informa\u00e7\u00f5es por eles manipulados.","id":402776,"corpo":"a pol\u00edtica de seguran\u00e7a define um padr\u00e3o de seguran\u00e7a\r\nnas institui\u00e7\u00f5es, englobando o estabelecimento de\r\nprinc\u00edpios institucionais de como a organiza\u00e7\u00e3o ir\u00e1\r\nproteger, controlar e monitorar seus recursos e as\r\ninforma\u00e7\u00f5es por eles manipulados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a norma NBR\/ABNT 17799 tem como objetivo a classifi ca\u00e7\u00e3o de sistemas computacionais, de acordo com suas caracter\u00edsticas de projeto.","id":402777,"corpo":"a norma NBR\/ABNT 17799 tem como objetivo a\r\nclassifi ca\u00e7\u00e3o de sistemas computacionais, de acordo\r\ncom suas caracter\u00edsticas de projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o NCSC (National Computer Security Center) avalia os aspectos de seguran\u00e7a internos de sistemas computacionais e ainda publicou o conhecido \"Orange Book\" (ou Livro Laranja) que interpreta os princ\u00edpios e crit\u00e9rios do \"Red Book\" (ou Livro Vermelho) para o ambiente cliente\/servidor.","id":402778,"corpo":"o NCSC (National Computer Security Center) avalia\r\nos aspectos de seguran\u00e7a internos de sistemas\r\ncomputacionais e ainda publicou o conhecido \"Orange\r\nBook\" (ou Livro Laranja) que interpreta os princ\u00edpios\r\ne crit\u00e9rios do \"Red Book\" (ou Livro Vermelho) para o\r\nambiente cliente\/servidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a classe D1 do \"Orange Book\" (ou Livro Laranja) compreende a mais alta categoria de seguran\u00e7a, englobando processos r\u00edgidos de projeto, controle e verifica\u00e7\u00e3o.","id":402779,"corpo":"a classe D1 do \"Orange Book\" (ou Livro Laranja)\r\ncompreende a mais alta categoria de seguran\u00e7a,\r\nenglobando processos r\u00edgidos de projeto, controle e\r\nverifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 independente, n\u00e3o gerando impactos ao plano de conting\u00eancia, planejamento de capacidade e plano de continuidade de neg\u00f3cios.","id":402780,"corpo":"a pol\u00edtica de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 independente,\r\nn\u00e3o gerando impactos ao plano de conting\u00eancia,\r\nplanejamento de capacidade e plano de continuidade\r\nde neg\u00f3cios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/85311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entrada de novos concorrentes, amea\u00e7a de produtos substitutos, poder de barganha dos compradores, poder de barganha dos fornecedores e a concorr\u00eancia entre empresas j\u00e1 estabelecidas no mercado s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85341,"hashId":"8b494a59f5ec1b37e40dfa73cca7960b","enunciado":"<p align=justify>Entrada de novos concorrentes, amea\u00e7a de produtos\r\nsubstitutos, poder de barganha dos compradores,\r\npoder de barganha dos fornecedores e a concorr\u00eancia\r\nentre empresas j\u00e1 estabelecidas no mercado s\u00e3o\r\nconhecidos como:<\/p>","resposta":402915,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica","id":402913,"corpo":"<p align=justify>Posi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matriz de Produto\/Mercado","id":402914,"corpo":"<p align=justify>Matriz de Produto\/Mercado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"For\u00e7as competitivas de Michael Porter","id":402915,"corpo":"<p align=justify>For\u00e7as competitivas de Michael Porter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudos para detec\u00e7\u00e3o de problemas (PDS)","id":402916,"corpo":"<p align=justify>Estudos para detec\u00e7\u00e3o de problemas (PDS)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/85341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4844}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados","sigla":"SUSEP","id":1094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas ao protocolo OSPF (Open Shortest Path First) e RIP (Routing Information Protocol). I. O RIP consegue lidar com no m\u00e1ximo 16 saltos e o RIP2 consegue lidar com m\u00e1scaras de sub-rede. II. O RIP \u00e9 um protocolo que se utiliza do algoritmo de vetor de dist\u00e2ncias e o OSPF utiliza um algoritmo de estado de enlace. III. O RIP \u00e9 um protocolo de passagem interior, tamb\u00e9m denominado IGP (Interior Gateway Protocol), e o OSPF \u00e9 um protocolo de passagem exterior, tamb\u00e9m denominado EGP (Exterior Gateway Protocol). IV. O RIP efetua atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de suas tabelas enquanto o OSPF efetua atualiza\u00e7\u00f5es quando ocorre uma mudan\u00e7a no estado das liga\u00e7\u00f5es. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":189,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4844},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Seguros Privados","sigla":"SUSEP","id":1094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"susep-2006-esaf-analista-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SUSEP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":85348,"hashId":"998f9dac657a8b83130f25ef75ef072c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas ao protocolo OSPF (Open Shortest Path First) e RIP (Routing Information Protocol). <\/P>\r\n<P align=justify>I. O RIP consegue lidar com no m\u00e1ximo 16 saltos e o RIP2 consegue lidar com m\u00e1scaras de sub-rede.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O RIP \u00e9 um protocolo que se utiliza do algoritmo de vetor de dist\u00e2ncias e o OSPF utiliza um algoritmo de estado de enlace. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O RIP \u00e9 um protocolo de passagem interior, tamb\u00e9m denominado IGP (Interior Gateway Protocol), e o OSPF \u00e9 um protocolo de passagem exterior, tamb\u00e9m denominado EGP (Exterior Gateway Protocol). <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O RIP efetua atualiza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de suas tabelas enquanto o OSPF efetua atualiza\u00e7\u00f5es quando ocorre uma mudan\u00e7a no estado das liga\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":402945,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":402941,"corpo":"I e II\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III ","id":402942,"corpo":"II e III\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV ","id":402943,"corpo":"III e IV\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III ","id":402944,"corpo":"I e III\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":402945,"corpo":"II e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Protocolos de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolos de Roteamento","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429348,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-de-roteamento"},{"nome_clean":"OSPF (OPEN SHORTEST PATH FIRST)","oab":false,"nome":"OSPF (OPEN SHORTEST PATH FIRST)","pai":429348,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429350,"slug":"tecnologia-da-informacao-ospf-open-shortest-path-first"},{"nome_clean":"RIP","oab":false,"nome":"RIP","pai":429348,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429352,"slug":"tecnologia-da-informacao-rip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/85348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas b\u00e1sicas para aumentar o poder competitivo, segundo Michael Porter s\u00e3o:","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85353,"hashId":"03b2a05574c1c4a096a37fb777f65c42","enunciado":"<p align=justify>As estrat\u00e9gias gen\u00e9ricas b\u00e1sicas para aumentar o\r\npoder competitivo, segundo Michael Porter s\u00e3o:<\/p>","resposta":402972,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto, Pre\u00e7o, Ponto, Pagamento.","id":402970,"corpo":"<p align=justify>Produto, Pre\u00e7o, Ponto, Pagamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercado, Produto e Pre\u00e7o.","id":402971,"corpo":"<p align=justify>Mercado, Produto e Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a em custos, Diferencia\u00e7\u00e3o e Foco.","id":402972,"corpo":"<p align=justify>Lideran\u00e7a em custos, Diferencia\u00e7\u00e3o e Foco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativos fixos, Estoque e Contas a receber.","id":402973,"corpo":"<p align=justify>Ativos fixos, Estoque e Contas a receber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/85353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as estrat\u00e9gias de pre\u00e7os, o pre\u00e7o premium \u00e9","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85404,"hashId":"1ac50439316df07b1400772cd43b28c4","enunciado":"<p align=justify>Dentre as estrat\u00e9gias de pre\u00e7os, o pre\u00e7o premium \u00e9<\/p>","resposta":403207,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevado para valorizar e d\u00e1 r\u00e1pida lucratividade ao produto de qualidade m\u00e9dia.","id":403205,"corpo":"<p align=justify>elevado para valorizar e d\u00e1 r\u00e1pida lucratividade ao\r\nproduto de qualidade m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo e praticado com produto de alta qualidade que requer uma inser\u00e7\u00e3o r\u00e1pida no mercado.","id":403206,"corpo":"<p align=justify>baixo e praticado com produto de alta qualidade\r\nque requer uma inser\u00e7\u00e3o r\u00e1pida no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elevado e praticado com produto de alta qualidade visando atingir a classe mais rica do mercado.","id":403207,"corpo":"<p align=justify>elevado e praticado com produto de alta qualidade\r\nvisando atingir a classe mais rica do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio e praticado com produto de qualidade m\u00e9dia.","id":403208,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dio e praticado com produto de qualidade\r\nm\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425809,"slug":"administracao-geral-analise-de-negocios"}],"slug":"administracao-geral\/85404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A trilogia da qualidade, de Joseph M. Juran, \u00e9 composta de tr\u00eas fases que envolvem","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85422,"hashId":"d666fc3e7c2b94a7c42ceb8267d65225","enunciado":"<p align=justify>A trilogia da qualidade, de Joseph M. Juran, \u00e9\r\ncomposta de tr\u00eas fases que envolvem<\/p>","resposta":403283,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento dos padr\u00f5es de desempenho, medi\u00e7\u00e3o do desempenho, controle do desempenho.","id":403282,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento dos padr\u00f5es de desempenho,\r\nmedi\u00e7\u00e3o do desempenho, controle do\r\ndesempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento da qualidade, controle da qualidade, melhoria da qualidade.","id":403283,"corpo":"<p align=justify>planejamento da qualidade, controle da qualidade,\r\nmelhoria da qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica da qualidade, ger\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es e garantia da qualidade.","id":403284,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtica da qualidade, ger\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es e\r\ngarantia da qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de uma nova filosofia, instru\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos modernos de supervis\u00e3o, elimina\u00e7\u00e3o de barreiras organizacionais.","id":403285,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o de uma nova filosofia, instru\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e9todos modernos de supervis\u00e3o, elimina\u00e7\u00e3o de\r\nbarreiras organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/85422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos bens de dom\u00ednio p\u00fablico confere-lhes caracter\u00edsticas especiais. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte aquela que n\u00e3o atende a essa condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85431,"hashId":"8e54fe33822de6c81d3a3803ceae761a","enunciado":"O regime jur\u00eddico dos bens de dom\u00ednio p\u00fablico confere-lhes caracter\u00edsticas especiais. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte aquela que <U>n\u00e3o<\/U> atende a essa condi\u00e7\u00e3o:","resposta":403322,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inalienabilidade. ","id":403320,"corpo":"inalienabilidade.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprescritibilidade. ","id":403321,"corpo":"imprescritibilidade.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indivisibilidade. ","id":403322,"corpo":"indivisibilidade.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impenhorabilidade. ","id":403323,"corpo":"impenhorabilidade.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossibilidade de onera\u00e7\u00e3o.","id":403324,"corpo":"impossibilidade de onera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404422,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-de-bens-publicos-regime-juridico-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/85431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85449,"hashId":"3f2f102fce85043602a0894b62965a09","enunciado":"<p align=justify><U>N\u00e3o<\/U> \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":403404,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato administrativo bilateral, vinculante, concedido a t\u00edtulo prec\u00e1rio, para que o particular utilize bem p\u00fablico com exclusividade.","id":403404,"corpo":"a autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato administrativo bilateral,\r\nvinculante, concedido a t\u00edtulo prec\u00e1rio, para que o\r\nparticular utilize bem p\u00fablico com exclusividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a permiss\u00e3o de uso \u00e9 ato administrativo unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, gratuito ou oneroso, pelo qual se faculta a utiliza\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico, para fins de interesse p\u00fablico.","id":403405,"corpo":"a permiss\u00e3o de uso \u00e9 ato administrativo unilateral,\r\ndiscricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, gratuito ou oneroso, pelo qual\r\nse faculta a utiliza\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico, para fins de\r\ninteresse p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o faculta o uso privativo do bem p\u00fablico no interesse privado do interessado, enquanto a permiss\u00e3o implica a utiliza\u00e7\u00e3o privativa do bem p\u00fablico para fins de interesse coletivo.","id":403406,"corpo":"a autoriza\u00e7\u00e3o faculta o uso privativo do bem p\u00fablico\r\nno interesse privado do interessado, enquanto a\r\npermiss\u00e3o implica a utiliza\u00e7\u00e3o privativa do bem p\u00fablico\r\npara fins de interesse coletivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de uso \u00e9 o contrato administrativo pelo qual o Poder P\u00fablico outorga a terceiro a utiliza\u00e7\u00e3o privativa de um bem de seu dom\u00ednio, para que a exer\u00e7a segundo a sua destina\u00e7\u00e3o.","id":403407,"corpo":"a concess\u00e3o de uso \u00e9 o contrato administrativo pelo\r\nqual o Poder P\u00fablico outorga a terceiro a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nprivativa de um bem de seu dom\u00ednio, para que a exer\u00e7a\r\nsegundo a sua destina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico deve ser precedida de licita\u00e7\u00e3o.","id":403408,"corpo":"a concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico deve ser precedida\r\nde licita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"nome_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso","oab":true,"nome":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408500,"slug":"direito-administrativo-autorizacao-de-uso"}],"slug":"direito-administrativo\/85449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Potiguar Industrial tem custos operacionais fixos de R$ 380.000,00; custos operacionais vari\u00e1veis de R$ 16,00 a unidade e o pre\u00e7o de venda \u00e9 igual a R$ 63,50 a unidade. O lucro operacional (lucro antes do juro e imposto de renda) da produ\u00e7\u00e3o de 10.000 unidades dessa empresa \u00e9 igual a","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85460,"hashId":"0f8f2520922cf286d3fd8cf94dacbfbd","enunciado":"<p align=justify>A Potiguar Industrial tem custos operacionais fixos de\r\nR$ 380.000,00; custos operacionais vari\u00e1veis de R$\r\n16,00 a unidade e o pre\u00e7o de venda \u00e9 igual a R$ 63,50\r\na unidade. O lucro operacional (lucro antes do juro e\r\nimposto de renda) da produ\u00e7\u00e3o de 10.000 unidades\r\ndessa empresa \u00e9 igual a<\/p>","resposta":403450,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 47.500,00.","id":403448,"corpo":"<p align=justify>R$ 47.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 142.500,00.","id":403449,"corpo":"<p align=justify>R$ 142.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 95.000,00.","id":403450,"corpo":"<p align=justify>R$ 95.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 100.000,00.","id":403451,"corpo":"<p align=justify>R$ 100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/85460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador analisou os dados financeiros da empresa Beta. Em seguida, confeccionou uma planilha com os \u00edndices hist\u00f3ricos e as m\u00e9dias do setor, conforme tabela abaixo. Observou os seguintes pontos da empresa: liquidez, atividade, endividamento e rentabilidade. Com base nos n\u00fameros da empresa Beta, aponte qual op\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreta.","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85474,"hashId":"1da89a3f8d8ede923f233229d1e2eb33","enunciado":"<P align=justify>Um administrador analisou os dados financeiros da empresa Beta. Em seguida, confeccionou uma planilha com os \u00edndices hist\u00f3ricos e as m\u00e9dias do setor, conforme tabela abaixo. Observou os seguintes pontos da empresa: liquidez, atividade, endividamento e rentabilidade. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2951\/15.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos n\u00fameros da empresa Beta, aponte qual op\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreta.<\/P>","resposta":403520,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade da empresa melhorou, no geral, nos seus n\u00fameros hist\u00f3ricos, inclusive tendo melhora da sua venda em rela\u00e7\u00e3o a seu ativo total.","id":403519,"corpo":"<p align=justify>A atividade da empresa melhorou, no geral, nos\r\nseus n\u00fameros hist\u00f3ricos, inclusive tendo melhora\r\nda sua venda em rela\u00e7\u00e3o a seu ativo total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa melhorou sua liquidez em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia do setor, dando um poder de barganha na hora de pedir empr\u00e9stimo banc\u00e1rio.","id":403520,"corpo":"<p align=justify>A empresa melhorou sua liquidez em compara\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 m\u00e9dia do setor, dando um poder de barganha na\r\nhora de pedir empr\u00e9stimo banc\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa piorou seu endividamento geral e sua margem de seguran\u00e7a de cobertura de juro apresenta uma piora significativa.","id":403521,"corpo":"<p align=justify>A empresa piorou seu endividamento geral e sua\r\nmargem de seguran\u00e7a de cobertura de juro\r\napresenta uma piora significativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto a sua rentabilidade, a empresa Beta mostra-se melhor do que a m\u00e9dia do setor.","id":403522,"corpo":"<p align=justify>Quanto a sua rentabilidade, a empresa Beta\r\nmostra-se melhor do que a m\u00e9dia do setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/85474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui condi\u00e7\u00e3o essencial para os Cart\u00f3rios de Notas e Registro de Im\u00f3veis lavrarem e registrarem escrituras relativas a bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o, exceto a","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85480,"hashId":"a7d0a0c5253cce790474815962133aea","enunciado":"Constitui condi\u00e7\u00e3o essencial para os Cart\u00f3rios de Notas\r\ne Registro de Im\u00f3veis lavrarem e registrarem escrituras\r\nrelativas a bens im\u00f3veis da Uni\u00e3o, <U>exceto<\/U> a","resposta":403535,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o declarando ter o interessado recolhido o laud\u00eamio devido, nas transfer\u00eancias onerosas entre vivos.","id":403532,"corpo":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o\r\ndeclarando ter o interessado recolhido o laud\u00eamio\r\ndevido, nas transfer\u00eancias onerosas entre vivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o declarando estar o transmitente em dia com as demais obriga\u00e7\u00f5es junto ao Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.","id":403533,"corpo":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o\r\ndeclarando estar o transmitente em dia com as demais\r\nobriga\u00e7\u00f5es junto ao Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o declarando estar autorizada a transfer\u00eancia do im\u00f3vel, em virtude de n\u00e3o se encontrar em \u00e1rea de interesse p\u00fablico.","id":403534,"corpo":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o\r\ndeclarando estar autorizada a transfer\u00eancia do im\u00f3vel,\r\nem virtude de n\u00e3o se encontrar em \u00e1rea de interesse\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o declarando a seq\u00fc\u00eancia funcional do im\u00f3vel.","id":403535,"corpo":"certid\u00e3o da Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o declarando\r\na seq\u00fc\u00eancia funcional do im\u00f3vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das normas estabelecidas em regulamento.","id":403536,"corpo":"observ\u00e2ncia das normas estabelecidas em regulamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405331,"slug":"direito-constitucional-das-disposicoes-constitucionais-gerais-titulo-ix-da-cf-artigos-233-a-250-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/85480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais, enumere a primeira coluna de acordo com a segunda. ","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85482,"hashId":"b9d974b9303d48973278f9fa404a5965","enunciado":"<P align=justify>Sobre Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Gerenciais, enumere a primeira coluna de acordo com a segunda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2951\/16.JPG><\/P>","resposta":403537,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":403537,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":403538,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 4, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":403539,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3.","id":403540,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/85482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como dispositivo de armazenamento da informa\u00e7\u00e3o tem-se: CD-R, Disquetes, DVD-R, Fita DAT 320GB. A op\u00e7\u00e3o que os coloca em ordem de capacidade de armazenamento, do maior para o menor \u00e9","provas":[{"id":2951,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET RJ","id":121,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-rj-2006-cefetbahia-administrador","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - CEFET RJ - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":85507,"hashId":"1bb075ca4df4f345d5c74fc59eeaedab","enunciado":"<p align=justify>Como dispositivo de armazenamento da informa\u00e7\u00e3o\r\ntem-se: CD-R, Disquetes, DVD-R, Fita DAT 320GB. A\r\nop\u00e7\u00e3o que os coloca em ordem de capacidade de\r\narmazenamento, do maior para o menor \u00e9<\/p>","resposta":403653,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fita DAT 320GB, CD-R, DVD-R, Disquetes.","id":403652,"corpo":"<p align=justify>Fita DAT 320GB, CD-R, DVD-R, Disquetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fita DAT 320GB, DVD-R, CD-R, Disquetes.","id":403653,"corpo":"<p align=justify>Fita DAT 320GB, DVD-R, CD-R, Disquetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DVD-R, Fita DAT 320GB, CD-R, Disquetes.","id":403654,"corpo":"<p align=justify>DVD-R, Fita DAT 320GB, CD-R, Disquetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DVD-R, CD-R, Disquetes, Fita DAT 320GB.","id":403655,"corpo":"<p align=justify>DVD-R, CD-R, Disquetes, Fita DAT 320GB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/85507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria reservou tratamento especial aos ind\u00edgenas e \u00e0s terras por eles ocupadas. Entre as afirma\u00e7\u00f5es seguintes, uma n\u00e3o \u00e9 verdadeira. Assinale-a.","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85518,"hashId":"56e274371cee226e6b43bf972021cecd","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria reservou tratamento especial aos\r\nind\u00edgenas e \u00e0s terras por eles ocupadas. Entre as\r\nafirma\u00e7\u00f5es seguintes, uma <U>n\u00e3o<\/U> \u00e9 verdadeira. Assinale-a.<\/p>","resposta":403709,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas as por eles habitadas em car\u00e1ter permanente.","id":403705,"corpo":"S\u00e3o terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas as\r\npor eles habitadas em car\u00e1ter permanente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas aquelas utilizadas para suas atividades produtivas.","id":403706,"corpo":"S\u00e3o terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas\r\naquelas utilizadas para suas atividades produtivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas s\u00e3o inalien\u00e1veis e indispon\u00edveis, e os direitos sobre elas, imprescrit\u00edveis.","id":403707,"corpo":"As terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas s\u00e3o\r\ninalien\u00e1veis e indispon\u00edveis, e os direitos sobre elas,\r\nimprescrit\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas, cabe-lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo, dos rios e dos lagos nelas existentes.","id":403708,"corpo":"Nas terras tradicionalmente ocupadas por ind\u00edgenas,\r\ncabe-lhes o usufruto exclusivo das riquezas do solo,\r\ndos rios e dos lagos nelas existentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aproveitamento dos potenciais energ\u00e9ticos em terras ind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, independentemente de audi\u00eancia das comunidades afetadas.","id":403709,"corpo":"O aproveitamento dos potenciais energ\u00e9ticos em terras\r\nind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o do\r\nCongresso Nacional, independentemente de audi\u00eancia\r\ndas comunidades afetadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/85518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o administrativa de im\u00f3vel de propriedade da Uni\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia:","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85528,"hashId":"49c717cd9754c65b54887e9289a3712a","enunciado":"<p align=justify>A discrimina\u00e7\u00e3o administrativa de im\u00f3vel de propriedade\r\nda Uni\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia:<\/p>","resposta":403757,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o podendo ser delegada.","id":403755,"corpo":"do Presidente da Rep\u00fablica, n\u00e3o podendo ser delegada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, em decorr\u00eancia de lei.","id":403756,"corpo":"do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e\r\nGest\u00e3o, em decorr\u00eancia de lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, por delega\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, vedada a subdelega\u00e7\u00e3o.","id":403757,"corpo":"do Ministro de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e\r\nGest\u00e3o, por delega\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica,\r\nvedada a subdelega\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Secret\u00e1rio do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.","id":403758,"corpo":"do Secret\u00e1rio do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Secret\u00e1rio do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, por delega\u00e7\u00e3o do Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","id":403759,"corpo":"do Secret\u00e1rio do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, por delega\u00e7\u00e3o\r\ndo Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/85528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o\nde im\u00f3veis p\u00fablicos, afetados ou n\u00e3o ao uso especial,\na Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o poder\u00e1 requisitar a\ninterven\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85532,"hashId":"8cfc287c86a4a95504c1feea4ac845e5","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o\nde im\u00f3veis p\u00fablicos, afetados ou n\u00e3o ao uso especial,\na Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o poder\u00e1 requisitar a\ninterven\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":403773,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" for\u00e7a policial federal e solicitar o aux\u00edlio de for\u00e7a p\u00fablica estadual e de for\u00e7as militares federais, na forma do regulamento e observado o procedimento previsto em lei.","id":403773,"corpo":" for\u00e7a policial federal e solicitar o aux\u00edlio de for\u00e7a p\u00fablica\r\nestadual e de for\u00e7as militares federais, na forma do\r\nregulamento e observado o procedimento previsto em\r\nlei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7a policial federal exclusivamente quando se tratar de situa\u00e7\u00f5es que envolvam relevante ofensa a valores, institui\u00e7\u00f5es ou patrim\u00f4nio p\u00fablicos.","id":403774,"corpo":"for\u00e7a policial federal exclusivamente quando se tratar\r\nde situa\u00e7\u00f5es que envolvam relevante ofensa a valores,\r\ninstitui\u00e7\u00f5es ou patrim\u00f4nio p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for\u00e7as militares federais em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":403775,"corpo":"for\u00e7as militares federais em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7as militares federais exclusivamente quando se tratar de seguran\u00e7a nacional.","id":403776,"corpo":"for\u00e7as militares federais exclusivamente quando se\r\ntratar de seguran\u00e7a nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for\u00e7a p\u00fablica estadual e de for\u00e7as militares federais em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":403777,"corpo":"for\u00e7a p\u00fablica estadual e de for\u00e7as militares federais em\r\nqualquer situa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/85532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Natal","sigla":"Camara de Natal","id":85,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel quando a Administra\u00e7\u00e3o pretende celebrar contrato de concess\u00e3o de direito real de uso \u00e9:","provas":[{"id":2773,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Natal","sigla":"Camara de Natal","id":85,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-natal-rn-2006-consulplan-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":81802,"hashId":"e4402c84a2b10ce5d740073fdbd63132","enunciado":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel quando a Administra\u00e7\u00e3o pretende celebrar contrato de concess\u00e3o de direito real de uso \u00e9:","resposta":386427,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia\t","id":386427,"corpo":"concorr\u00eancia\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os\t","id":386428,"corpo":"tomada de pre\u00e7os\t","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite\t","id":386429,"corpo":"convite\t","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" concurso","id":386430,"corpo":"<p align=justify> concurso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o","id":386431,"corpo":"leil\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 052"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/81802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Estadual no 12\/1994, quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico se declarar suspeito por motivo de foro \u00edntimo ou impedido, nos termos da lei, comunicar\u00e1 o fato, imediatamente, ao","provas":[{"id":395,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":81857,"hashId":"09a937ccaece5f215bcd8d9960e95b6a","enunciado":"De acordo com a Lei Complementar Estadual no 12\/1994,\r\nquando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico se declarar\r\nsuspeito por motivo de foro \u00edntimo ou impedido, nos\r\ntermos da lei, comunicar\u00e1 o fato, imediatamente, ao","resposta":386682,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":386682,"corpo":"Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":386683,"corpo":"Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":386684,"corpo":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":386685,"corpo":"Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Col\u00e9gio dos Procuradores de Justi\u00e7a.","id":386686,"corpo":"Col\u00e9gio dos Procuradores de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar Estadual n\u00ba 12\/94","oab":false,"nome":"Lei Complementar Estadual n\u00ba 12\/94","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395069,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-no-12-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/81857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contrato de trabalho por prazo determinado","provas":[{"id":3329,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":107188,"hashId":"f2a639a9f87cc2ed80b64be9130bc641","enunciado":"<p align=justify>O contrato de trabalho por prazo determinado<\/p>","resposta":506864,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exime o empregador do pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o quando a rescis\u00e3o ocorrer antes de expirado o termo ajustado. ","id":506862,"corpo":"exime o empregador do pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o\r\nquando a rescis\u00e3o ocorrer antes de expirado o termo\r\najustado.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser estipulado por mais de 24 (vinte e quatro) meses, se o seu objeto depender de certos acontecimentos.","id":506863,"corpo":"pode ser estipulado por mais de 24 (vinte e quatro)\r\nmeses, se o seu objeto depender de certos acontecimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que for prorrogado mais de uma vez passar\u00e1 a vigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.","id":506864,"corpo":"que for prorrogado mais de uma vez passar\u00e1 a\r\nvigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na modalidade de contrato de experi\u00eancia pode ser estipulado por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas per\u00edodos de 30 (trinta) dias cada um. ","id":506865,"corpo":"na modalidade de contrato de experi\u00eancia pode ser\r\nestipulado por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas per\u00edodos de 30\r\n(trinta) dias cada um.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcito, qualquer que seja a sua finalidade.","id":506866,"corpo":"\u00e9 l\u00edcito, qualquer que seja a sua finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/107188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitido ao empregador efetuar descontos nos sal\u00e1rios dos empregados, desde que tais descontos decorram de","provas":[{"id":3329,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":107194,"hashId":"4c6ff1db475867d94b6dd9bdc96db018","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao empregador efetuar descontos nos sal\u00e1rios\r\ndos empregados, desde que tais descontos decorram de<\/p>","resposta":506891,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos custos, havendo autoriza\u00e7\u00e3o expressa do empregado. ","id":506887,"corpo":"necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos custos, havendo autoriza\u00e7\u00e3o\r\nexpressa do empregado.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagamento de seguros de vida e acidentes pessoais.","id":506888,"corpo":"pagamento de seguros de vida e acidentes pessoais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecimento de cesta b\u00e1sica e seguro sa\u00fade. ","id":506889,"corpo":"fornecimento de cesta b\u00e1sica e seguro sa\u00fade.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o expressa no contrato individual de trabalho.","id":506890,"corpo":"previs\u00e3o expressa no contrato individual de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adiantamentos, previs\u00e3o legal ou cl\u00e1usula estabelecida em contrato coletivo.","id":506891,"corpo":"adiantamentos, previs\u00e3o legal ou cl\u00e1usula estabelecida\r\nem contrato coletivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/107194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}