{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1994,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a forma do ciclo de vida do Toxoplasma gondii, que \u00e9 respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos sorol\u00f3gicos que podem durar toda a vida do hospedeiro?","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:52:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472472,"hashId":"046ca24c63876d23346a185277360b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a forma do ciclo de vida do <em>Toxoplasma gondii<\/em>, que \u00e9 respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos sorol\u00f3gicos que podem durar toda a vida do hospedeiro?<\/p>","resposta":9816394,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esporozo\u00edtos.","id":9816391,"corpo":"<p>Esporozo\u00edtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oocistos.","id":9816392,"corpo":"<p>Oocistos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Taquizo\u00edtos.","id":9816393,"corpo":"<p>Taquizo\u00edtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bradizo\u00edtos.","id":9816394,"corpo":"<p>Bradizo\u00edtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cistos.","id":9816395,"corpo":"<p>Cistos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nossa flora normal ou microbiota normal, \u00e9 o conjunto de micro-organismos encontrados nos locais de contato entre o organismo humano e o meio ambiente. Qual o local onde nenhum micro-organismo deveria estar crescendo ou se proliferando no organismo humano? ","provas":[{"id":84467,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:53:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2472490,"hashId":"525c3255b5e1dda2f84fc51ee29ca082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nossa flora normal ou microbiota normal, \u00e9 o conjunto de micro-organismos encontrados nos locais de contato entre o organismo humano e o meio ambiente. Qual o local onde nenhum micro-organismo deveria estar crescendo ou se proliferando no organismo humano? <\/p>","resposta":9816444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue.","id":9816444,"corpo":"<p>Sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pele. ","id":9816445,"corpo":"<p>Pele. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trato urin\u00e1rio.","id":9816446,"corpo":"<p>Trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trato respirat\u00f3rio.","id":9816447,"corpo":"<p>Trato respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trato digest\u00f3rio.","id":9816448,"corpo":"<p>Trato digest\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 26\/2019, de 4 de fevereiro de 2019, que institui o regimento interno do Sistema Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil de Pinhalzinho e d\u00e1 outras provid\u00eancias, qual o nome dado ao reconhecimento legal pelo poder p\u00fablico de situa\u00e7\u00e3o anormal, provocada por desastre, causando danos super\u00e1veis pela comunidade afetada?","provas":[{"id":70736,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Defesa Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:19:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2169470,"hashId":"d61bacea6c819fd8ebe8a28802b6ab91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 26\/2019, de 4 de fevereiro de 2019, que institui o regimento interno do Sistema Municipal de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil de Pinhalzinho e d\u00e1 outras provid\u00eancias, qual o nome dado ao reconhecimento legal pelo poder p\u00fablico de situa\u00e7\u00e3o anormal, provocada por desastre, causando danos super\u00e1veis pela comunidade afetada?<\/p>","resposta":8507266,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desastre Iminente","id":8507263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desastre Iminente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estado de Exce\u00e7\u00e3o","id":8507264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado de Exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade","id":8507265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia","id":8507266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estado de Calamidade P\u00fablica","id":8507267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado de Calamidade P\u00fablica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito da Lei n\u00ba 2560, de 11 de outubro de 2018, do Munic\u00edpio de Pinhalzinho (SC), os engenheiros, arquitetos e ge\u00f3logos, lotados na COMPDEC ou pertencentes a \u00f3rg\u00e3o municipal diverso, quando temporariamente autorizados por delega\u00e7\u00e3o e imbu\u00eddos de prestar servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil s\u00e3o considerados:","provas":[{"id":70736,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Agente de Defesa Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2169477,"hashId":"ee5692a5f6661be2c9536a85f2de12f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito da Lei n\u00ba 2560, de 11 de outubro de 2018, do Munic\u00edpio de Pinhalzinho (SC), os engenheiros, arquitetos e ge\u00f3logos, lotados na COMPDEC ou pertencentes a \u00f3rg\u00e3o municipal diverso, quando temporariamente autorizados por delega\u00e7\u00e3o e imbu\u00eddos de prestar servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil s\u00e3o considerados:<\/p>","resposta":8507299,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agentes de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.","id":8507298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.","id":8507299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicos de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxiliares T\u00e9cnicos de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.","id":8507300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliares T\u00e9cnicos de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Volunt\u00e1rios de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil: Pessoa F\u00edsica.","id":8507301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volunt\u00e1rios de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil: Pessoa F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Volunt\u00e1rios de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil: Pessoa Jur\u00eddica.","id":8507302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volunt\u00e1rios de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil: Pessoa Jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2169477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de RH recomendou a um gerente que, para compreender o comportamento das pessoas na sua equipe, ele deveria levar em considera\u00e7\u00e3o as for\u00e7as internas de uma pessoa que afetam a dire\u00e7\u00e3o, intensidade e a persist\u00eancia do seu comportamento. A recomenda\u00e7\u00e3o do analista est\u00e1 assentada no conceito de","provas":[{"id":77661,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:42:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335167,"hashId":"c7ec9f2f9afa42f71f7c6fd0ad38d346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analista de RH recomendou a um gerente que, para compreender o comportamento das pessoas na sua equipe, ele deveria levar em considera\u00e7\u00e3o as for\u00e7as internas de uma pessoa que afetam a dire\u00e7\u00e3o, intensidade e a persist\u00eancia do seu comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o do analista est\u00e1 assentada no conceito de<\/p>","resposta":9227194,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coer\u00e7\u00e3o.","id":9227191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coer\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"feedback.","id":9227192,"corpo":"<p><em>feedback.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legitimidade.","id":9227193,"corpo":"<p>legitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":9227194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reciprocidade.","id":9227195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reciprocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25285,"slug":"perito-criminal-area-veterinaria"},{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Economia","id":25284,"slug":"perito-criminal-area-economia"},{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase publicit\u00e1ria que n\u00e3o se utiliza de um duplo sentido.","provas":[{"id":77661,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"},{"id":77674,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":25285,"slug":"perito-criminal-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":77672,"cargo":{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-odontolegista","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Odontolegista - 2022"},{"id":77673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Economia","id":25284,"slug":"perito-criminal-area-economia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Economia - 2022"},{"id":77670,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-legista","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Legista - 2022"},{"id":77671,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":77663,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":77664,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2022"},{"id":77668,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2022"},{"id":77665,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":77669,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":4369,"slug":"perito-criminal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":77666,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":77667,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:42:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2334915,"hashId":"0e977531041a423901f68e2973e5825f","enunciado":"<p>Assinale a frase publicit\u00e1ria que <u>n\u00e3o<\/u> se utiliza de um duplo sentido.<\/p>","resposta":9226081,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesta padaria, os donos tamb\u00e9m metem a m\u00e3o na massa.","id":9226079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta padaria, os donos tamb\u00e9m metem a m\u00e3o na massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neste livro, as p\u00e1ginas de mem\u00f3rias ruins est\u00e3o em branco.","id":9226080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste livro, as p\u00e1ginas de mem\u00f3rias ruins est\u00e3o em branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Nesta livraria, os livros est\u00e3o empilhados nos balc\u00f5es.","id":9226081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nesta livraria, os livros est\u00e3o empilhados nos balc\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nesta confeitaria, tudo \u00e9 doce.","id":9226082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta confeitaria, tudo \u00e9 doce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Este \u00e9 um vinho seco, n\u00e3o molha a garganta. ","id":9226083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 um vinho seco, n\u00e3o molha a garganta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es desta prova se apoiam em pequenos textos e tentam avaliar a sua capacidade de interpretar e compreender, assim como a de redigir de forma correta e adequada.","id":524739,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es desta prova se apoiam em pequenos textos e tentam avaliar a sua capacidade de interpretar e compreender, assim como a de redigir de forma correta e adequada.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de acordo com o texto constitucional, \u00e9 correto afirmar que a Pol\u00edcia Civil do Estado do Amazonas, a t\u00edtulo de controle externo, se submete a inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, pela(o)","provas":[{"id":77661,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:42:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2335836,"hashId":"020580a0ad4cbd25306993ad6b3f1489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em tema de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de acordo com o texto constitucional, \u00e9 correto afirmar que a Pol\u00edcia Civil do Estado do Amazonas, a t\u00edtulo de controle externo, se submete a inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, pela(o)<\/p>","resposta":9230048,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assembleia Legislativa, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado.","id":9230048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Legislativa, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, com o aux\u00edlio da ControladoriaGeral do Estado.","id":9230049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, com o aux\u00edlio da ControladoriaGeral do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controladoria-Geral do Estado, com aux\u00edlio da Assembleia Legislativa.","id":9230050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria-Geral do Estado, com aux\u00edlio da Assembleia Legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas do Estado, com o aux\u00edlio da Defensoria P\u00fablica do Estado.","id":9230051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas do Estado, com o aux\u00edlio da Defensoria P\u00fablica do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Governadoria do Estado, com o aux\u00edlio do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.","id":9230052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Governadoria do Estado, com o aux\u00edlio do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407652,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/2335836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se a seguinte evolu\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros-\u00edndices de algumas contas \u2013 receb\u00edveis e estoques \u2013 de determinada empresa.Exerc\u00edcio X1Exerc\u00edcio X2Exerc\u00edcio X3Receb. CP1209075Receb. LP150180200Estoques200220250Com base nesses dados, \u00e9 razo\u00e1vel supor que a empresa est\u00e1 sendo levada a ampliar seus prazos de venda e a imobilizar valores crescentes em estoques.","provas":[{"id":80582,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil","id":25557,"slug":"analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-analista-de-suporte-de-gestao-area-financeira-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Analista de Suporte de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Financeira\/Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:37:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394739,"hashId":"e672a029075d74158f69e933391fd9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se a seguinte evolu\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros-\u00edndices de algumas contas \u2013 receb\u00edveis e estoques \u2013 de determinada empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 343px;\"><colgroup><col width=\"78\"><col width=\"87\"><col width=\"90\"><col width=\"88\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xn7r\"><td data-row=\"row-xn7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn7r\" data-cell=\"cell-exto\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xn7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn7r\" data-cell=\"cell-n565\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Exerc\u00edcio X1<\/p><\/td><td data-row=\"row-xn7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn7r\" data-cell=\"cell-rlj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Exerc\u00edcio X2<\/p><\/td><td data-row=\"row-xn7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xn7r\" data-cell=\"cell-iiqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Exerc\u00edcio X3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1r5b\"><td data-row=\"row-1r5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1r5b\" data-cell=\"cell-e64m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receb. CP<\/p><\/td><td data-row=\"row-1r5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1r5b\" data-cell=\"cell-zej7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><td data-row=\"row-1r5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1r5b\" data-cell=\"cell-sney\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-1r5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1r5b\" data-cell=\"cell-ct1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mppg\"><td data-row=\"row-mppg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mppg\" data-cell=\"cell-s6mv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receb. LP<\/p><\/td><td data-row=\"row-mppg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mppg\" data-cell=\"cell-5ogg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">150<\/p><\/td><td data-row=\"row-mppg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mppg\" data-cell=\"cell-1w9x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180<\/p><\/td><td data-row=\"row-mppg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mppg\" data-cell=\"cell-3hg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hyly\"><td data-row=\"row-hyly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hyly\" data-cell=\"cell-9r3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"row-hyly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hyly\" data-cell=\"cell-vl2c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-hyly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hyly\" data-cell=\"cell-3jfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">220<\/p><\/td><td data-row=\"row-hyly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hyly\" data-cell=\"cell-vm96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, \u00e9 razo\u00e1vel supor que a empresa est\u00e1 sendo levada a ampliar seus prazos de venda e a imobilizar valores crescentes em estoques.<\/p>","resposta":9481381,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481381,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481382,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de 71 a 95.","id":531606,"enunciado":"<p>A respeito da contabilidade geral, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 95","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do m\u00e9todo UEPS para a gest\u00e3o de estoques n\u00e3o \u00e9 autorizado, pela Receita Federal, por permitir um aumento extraordin\u00e1rio do lucro operacional das empresas. ","provas":[{"id":80461,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 10","id":5550,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crefito-10-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crefito-10-sc-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 10 - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:42:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2405290,"hashId":"c7e87600767f3240bfea92988529333a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do m\u00e9todo UEPS para a gest\u00e3o de estoques n\u00e3o \u00e9 autorizado, pela Receita Federal, por permitir um aumento extraordin\u00e1rio do lucro operacional das empresas. <\/p>","resposta":9523137,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9523136,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9523137,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de contabilidade (acompanhamento e execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de recursos materiais, financeiros, humanos e tecnol\u00f3gicos), julgue os itens de 93 a 96. ","id":532933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de contabilidade (acompanhamento e execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas \u00e0 gest\u00e3o de recursos materiais, financeiros, humanos e tecnol\u00f3gicos), julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>96<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UEPS","oab":false,"nome":"UEPS","pai":4358,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4360,"slug":"contabilidade-geral-ueps"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se dividir de diferentes formas na busca de uma estrutura que auxilie na obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no exerc\u00edcio de suas atividades. O tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o CORRETO \u00e9 um(a):","provas":[{"id":80174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:43:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396318,"hashId":"2a37dc4e64a23ae83bc4f3cdf3768391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode se dividir de diferentes formas na busca de uma estrutura que auxilie na obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no exerc\u00edcio de suas atividades. O tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o <strong>CORRETO <\/strong>\u00e9 um(a):<\/p>","resposta":9488511,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prefeitura que divide sua estrutura em secretarias como: secretaria de obras, secretaria de assist\u00eancia social, secretaria de sa\u00fade e secretaria de educa\u00e7\u00e3o e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por fun\u00e7\u00f5es.","id":9488511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prefeitura que divide sua estrutura em secretarias como: secretaria de obras, secretaria de assist\u00eancia social, secretaria de sa\u00fade e secretaria de educa\u00e7\u00e3o e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tribunal de contas que divide sua organiza\u00e7\u00e3o por regi\u00f5es atendidas e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional.","id":9488512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tribunal de contas que divide sua organiza\u00e7\u00e3o por regi\u00f5es atendidas e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"universidade que divide sua organiza\u00e7\u00e3o em pr\u00f3-reitorias, por exemplo, de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pr\u00f3-reitoria de gest\u00e3o de pessoas, pr\u00f3-reitoria de extens\u00e3o e pr\u00f3-reitoria de administra\u00e7\u00e3o e planejamento e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por clientes.","id":9488513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universidade que divide sua organiza\u00e7\u00e3o em pr\u00f3-reitorias, por exemplo, de gradua\u00e7\u00e3o, p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, pr\u00f3-reitoria de gest\u00e3o de pessoas, pr\u00f3-reitoria de extens\u00e3o e pr\u00f3-reitoria de administra\u00e7\u00e3o e planejamento e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica que possui sua estrutura dividida em produ\u00e7\u00e3o, log\u00edstica, governan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por \u00e1rea de processos.","id":9488514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa p\u00fablica que possui sua estrutura dividida em produ\u00e7\u00e3o, log\u00edstica, governan\u00e7a e inova\u00e7\u00e3o e possui uma departamentaliza\u00e7\u00e3o por \u00e1rea de processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que possui sua estrutura dividida em conselho administrativo, diretoria t\u00e9cnica e diretoria administrativa e possui departamentaliza\u00e7\u00e3o por \u00e1rea geogr\u00e1fica.","id":9488515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta que possui sua estrutura dividida em conselho administrativo, diretoria t\u00e9cnica e diretoria administrativa e possui departamentaliza\u00e7\u00e3o por \u00e1rea geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor est\u00e1vel, foi demitido ap\u00f3s os tr\u00e2mites de processo administrativo por abandono de cargo. Tempos depois move a\u00e7\u00e3o judicial com a finalidade de comprovar que sua demiss\u00e3o foi injusta, ao final do processo senten\u00e7a declara que a demiss\u00e3o foi injusta e determina a reinvestidura de Jo\u00e3o no cargo que ocupava anteriormente. Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o provimento do cargo p\u00fablico se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":79599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 14:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2377702,"hashId":"e259d1557dce5f59a55053178c7e8360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, servidor est\u00e1vel, foi demitido ap\u00f3s os tr\u00e2mites de processo administrativo por abandono de cargo. Tempos depois move a\u00e7\u00e3o judicial com a finalidade de comprovar que sua demiss\u00e3o foi injusta, ao final do processo senten\u00e7a declara que a demiss\u00e3o foi injusta e determina a reinvestidura de Jo\u00e3o no cargo que ocupava anteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o provimento do cargo p\u00fablico se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":9409796,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":9409796,"corpo":"<p>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reverso.","id":9409797,"corpo":"<p>reverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":9409798,"corpo":"<p>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o. ","id":9409799,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reintegra\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422176,"slug":"direito-administrativo-reintegracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez corrente \u00e9 utilizado para avaliar a capacidade de pagamento de uma entidade no curto prazo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma importante limita\u00e7\u00e3o desse indicador","provas":[{"id":79859,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 09:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394049,"hashId":"a6a698b62fa22e779365e43d46703bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de liquidez corrente \u00e9 utilizado para avaliar a capacidade de pagamento de uma entidade no curto prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma importante limita\u00e7\u00e3o desse indicador<\/p>","resposta":9478862,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o distingue os passivos das provis\u00f5es.","id":9478859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o distingue os passivos das provis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera o uso de estimativas, que s\u00e3o incertas.","id":9478860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera o uso de estimativas, que s\u00e3o incertas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera o estoque e as despesas antecipadas, que s\u00e3o ativos de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o.","id":9478861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera o estoque e as despesas antecipadas, que s\u00e3o ativos de dif\u00edcil realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o considera o prazo de recebimento dos ativos e de pagamento dos passivos.","id":9478862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o considera o prazo de recebimento dos ativos e de pagamento dos passivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utiliza o custo hist\u00f3rico na avalia\u00e7\u00e3o de seus ativos, em detrimento ao valor justo.","id":9478863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza o custo hist\u00f3rico na avalia\u00e7\u00e3o de seus ativos, em detrimento ao valor justo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas plantas vasculares, mais especificamente nas ra\u00edzes existem os pelos absorventes, neles existem dois caminhos pelos quais a \u00e1gua e os sais minerais passam pelo citoplasma das c\u00e9lulas da endoderme at\u00e9 chegar ao xilema. Por qual motivo que a \u00e1gua e os sais minerais precisam passar pelo citoplasma da endoderme? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93787,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 08:51:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2648909,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas plantas vasculares, mais especificamente nas ra\u00edzes existem os pelos absorventes, neles existem dois caminhos pelos quais a \u00e1gua e os sais minerais passam pelo citoplasma das c\u00e9lulas da endoderme at\u00e9 chegar ao xilema. Por qual motivo que a \u00e1gua e os sais minerais precisam passar pelo citoplasma da endoderme? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10583633,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0s colmeias coral\u00edneas.","id":10583630,"corpo":"<p>Devido \u00e0s colmeias coral\u00edneas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s v\u00e1lvulas est\u00e1ticas.","id":10583631,"corpo":"<p>Devido \u00e0s v\u00e1lvulas est\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s bainhas queratinizadas.","id":10583632,"corpo":"<p>Devido \u00e0s bainhas queratinizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0s estrias de Caspary.","id":10583633,"corpo":"<p>Devido \u00e0s estrias de Caspary.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista deseja analisar o comportamento dos itens integrantes do patrim\u00f4nio de uma entidade. O analista deve ter como foco","provas":[{"id":79859,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 09:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2394060,"hashId":"b616a5d071df9b86c19f5fb01872f2c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analista deseja analisar o comportamento dos itens integrantes do patrim\u00f4nio de uma entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O analista deve ter como foco<\/p>","resposta":9478918,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os indicadores de rentabilidade.","id":9478914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores de rentabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os indicadores de lucratividade.","id":9478915,"corpo":"<p>os indicadores de lucratividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os indicadores de endividamento.","id":9478916,"corpo":"<p>os indicadores de endividamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial.","id":9478917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise vertical do balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise horizontal do balan\u00e7o patrimonial.","id":9478918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise horizontal do balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, no que se refere a instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria e quente e responda conforme orientado. I. Devem ser impedidas a entrada de ar e a forma\u00e7\u00e3o de v\u00f3rtice nas tomadas de \u00e1gua em reservat\u00f3rios para as tubula\u00e7\u00f5es do sistema de distribui\u00e7\u00e3o. II. O projeto dos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente (SPAFAQ) deve explicitar as vaz\u00f5es m\u00e1ximas consideradas nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o. III. Em sistemas de recalque, deve-se utilizar comandos de acionamento e desativa\u00e7\u00e3o autom\u00e1ticos, condicionados ao n\u00edvel de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios. Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?","provas":[{"id":81574,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 09:24:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2436478,"hashId":"bf56bb185c4024dcaec97f09c3a2716e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, no que se refere a instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria e quente e responda conforme orientado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devem ser impedidas a entrada de ar e a forma\u00e7\u00e3o de v\u00f3rtice nas tomadas de \u00e1gua em reservat\u00f3rios para as tubula\u00e7\u00f5es do sistema de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O projeto dos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente (SPAFAQ) deve explicitar as vaz\u00f5es m\u00e1ximas consideradas nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em sistemas de recalque, deve-se utilizar comandos de acionamento e desativa\u00e7\u00e3o autom\u00e1ticos, condicionados ao n\u00edvel de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, quais est\u00e3o CORRETAS?<\/p>","resposta":9661985,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":9661982,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":9661983,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, III.","id":9661984,"corpo":"<p>Apenas, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9661985,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e II. ","id":9661986,"corpo":"<p>Apenas, I e II. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chamamos de n\u00edveis tr\u00f3ficos os diferentes graus na escala alimentar encontrados na natureza, indicando a ordem pela qual a energia caminha numa cadeia alimentar. Os decompositores s\u00e3o organismos que participam da cadeia alimentar realizando a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. S\u00e3o exemplos de decompositores:","provas":[{"id":87541,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 09:13:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2541324,"hashId":"731bf4b079916de7a2afed0106cdcc91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamamos de n\u00edveis tr\u00f3ficos os diferentes graus na escala alimentar encontrados na natureza, indicando a ordem pela qual a energia caminha numa cadeia alimentar. Os decompositores s\u00e3o organismos que participam da cadeia alimentar realizando a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. S\u00e3o exemplos de decompositores:<\/p>","resposta":10118592,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fungos e bact\u00e9rias.","id":10118592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fungos e bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liquens e gram\u00edneas. ","id":10118593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquens e gram\u00edneas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roedores e mam\u00edferos.","id":10118594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roedores e mam\u00edferos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algas e celenterados. ","id":10118595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algas e celenterados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aracn\u00eddeos e artr\u00f3podes. ","id":10118596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aracn\u00eddeos e artr\u00f3podes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade da atualiza\u00e7\u00e3o da RENAME \u00e9","provas":[{"id":81308,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2400725,"hashId":"9833fc77d34672500eeda0a9ddf49c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade da atualiza\u00e7\u00e3o da RENAME \u00e9<\/p>","resposta":9503942,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da ANVISA, e deve ocorrer a cada 2 anos.","id":9503938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da ANVISA, e deve ocorrer a cada 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o Tripartite, e deve ocorrer a cada 3 anos.","id":9503939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Comiss\u00e3o Tripartite, e deve ocorrer a cada 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional, e deve ocorrer a cada ano. ","id":9503940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Formul\u00e1rio Terap\u00eautico Nacional, e deve ocorrer a cada ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Farmacopeia, e deve ocorrer a cada 3 anos.","id":9503941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Farmacopeia, e deve ocorrer a cada 3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da CONITEC, e deve ocorrer a cada 2 anos. ","id":9503942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da CONITEC, e deve ocorrer a cada 2 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial e, para tanto, o tratamento exige profundo conhecimento dos mecanismos de a\u00e7\u00e3o de cada classe medicamentosa envolvida. Dentre os medicamentos listados abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde respectivamente, \u00e0 sequ\u00eancia \u201cbetabloqueador\/diur\u00e9tico tiaz\u00eddico\/vasodilatador\u201d","provas":[{"id":81160,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:29:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2429101,"hashId":"d91f1cfd5e395c0b2486e52d1f478b21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial e, para tanto, o tratamento exige profundo conhecimento dos mecanismos de a\u00e7\u00e3o de cada classe medicamentosa envolvida. Dentre os medicamentos listados abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde respectivamente, \u00e0 sequ\u00eancia \u201cbetabloqueador\/diur\u00e9tico tiaz\u00eddico\/vasodilatador\u201d<\/p>","resposta":9630673,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carvedilol; furosemida; atenolol.","id":9630672,"corpo":"<p>carvedilol; furosemida; atenolol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carvedilol; hidroclotiazida; hidralazina. ","id":9630673,"corpo":"<p>carvedilol; hidroclotiazida; hidralazina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hidralazina; hidroclotiazida; propranolol.","id":9630674,"corpo":"<p>hidralazina; hidroclotiazida; propranolol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"losartana; furosemida; carvedilol.","id":9630675,"corpo":"<p>losartana; furosemida; carvedilol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"losartana; hidroclorotiazida; nifedipino","id":9630676,"corpo":"<p>losartana; hidroclorotiazida; nifedipino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os anti-histam\u00ednicos listados abaixo, selecione a op\u00e7\u00e3o na qual o f\u00e1rmaco N\u00c3O ocasiona seda\u00e7\u00e3o intensa.","provas":[{"id":81160,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:29:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2429102,"hashId":"5423956679d600e21c0296b96ec7bc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os anti-histam\u00ednicos listados abaixo, selecione a op\u00e7\u00e3o na qual o f\u00e1rmaco <strong>N\u00c3O <\/strong>ocasiona seda\u00e7\u00e3o intensa.<\/p>","resposta":9630680,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difenidramina.","id":9630677,"corpo":"<p>Difenidramina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dimenidrato.","id":9630678,"corpo":"<p>Dimenidrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doxilamina.","id":9630679,"corpo":"<p>Doxilamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Meclizina.","id":9630680,"corpo":"<p>Meclizina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prometazina.","id":9630681,"corpo":"<p>Prometazina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de absor\u00e7\u00e3o de drogas, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81160,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:27:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2429090,"hashId":"0d02b4c2c6bffc35476270b1423e4c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de absor\u00e7\u00e3o de drogas, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9630617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o na mucosa bucal \u00e9 dificultada pela exist\u00eancia de epit\u00e9lio estratificado pavimentoso, n\u00e3o-queratinizado, e pela pouca vasculariza\u00e7\u00e3o.","id":9630617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o na mucosa bucal \u00e9 dificultada pela exist\u00eancia de epit\u00e9lio estratificado pavimentoso, n\u00e3o-queratinizado, e pela pouca vasculariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fagocitose e a pinocitose exigem energia celular para a sua execu\u00e7\u00e3o e, diferentemente do transporte ativo, n\u00e3o necessitam de transportadores espec\u00edficos nas membranas celulares.","id":9630618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fagocitose e a pinocitose exigem energia celular para a sua execu\u00e7\u00e3o e, diferentemente do transporte ativo, n\u00e3o necessitam de transportadores espec\u00edficos nas membranas celulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No processo de difus\u00e3o simples, o transporte efetua-se do local de concentra\u00e7\u00e3o mais alta do soluto para o local de menor concentra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 alcan\u00e7ar o equil\u00edbrio das concentra\u00e7\u00f5es. N\u00e3o h\u00e1 gasto energ\u00e9tico nesse tipo de transporte.","id":9630619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de difus\u00e3o simples, o transporte efetua-se do local de concentra\u00e7\u00e3o mais alta do soluto para o local de menor concentra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 alcan\u00e7ar o equil\u00edbrio das concentra\u00e7\u00f5es. N\u00e3o h\u00e1 gasto energ\u00e9tico nesse tipo de transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No transporte ativo, o soluto, para atravessar a membrana, precisa combinar-se reversivelmente com a prote\u00edna transportadora existente na membrana, formando com ela um complexo.","id":9630620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No transporte ativo, o soluto, para atravessar a membrana, precisa combinar-se reversivelmente com a prote\u00edna transportadora existente na membrana, formando com ela um complexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O transporte ativo \u00e9 seletivo e exige energia de ordem metab\u00f3lica. Pode haver inibi\u00e7\u00e3o competitiva entre subst\u00e2ncias transportadas pelo mesmo sistema.","id":9630621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte ativo \u00e9 seletivo e exige energia de ordem metab\u00f3lica. Pode haver inibi\u00e7\u00e3o competitiva entre subst\u00e2ncias transportadas pelo mesmo sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A utiliza\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais em odontologia \u00e9 bastante segura e com baixo \u00edndice de morbidade e mortalidade, por outro lado, na crian\u00e7a, efeitos t\u00f3xicos podem ocorrer j\u00e1 que a mesma apresenta maior sensibilidade. Casos de \u00f3bito ligados ao uso de anest\u00e9sicos em odontopediatria foram relatados devido \u00e0s altas doses utilizadas dos sais anest\u00e9sicos. Os benef\u00edcios e os efeitos colaterais dos anest\u00e9sicos locais n\u00e3o dependem exclusivamente do efeito farmacol\u00f3gico em si, tamb\u00e9m dependem, EXCETO:","provas":[{"id":80897,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2407954,"hashId":"ea7821be0002875f3000011815fb2275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A utiliza\u00e7\u00e3o dos anest\u00e9sicos locais em odontologia \u00e9 bastante segura e com baixo \u00edndice de morbidade e mortalidade, por outro lado, na crian\u00e7a, efeitos t\u00f3xicos  podem ocorrer j\u00e1 que a mesma apresenta maior sensibilidade. Casos de \u00f3bito ligados ao uso de anest\u00e9sicos em odontopediatria foram relatados devido \u00e0s altas doses utilizadas dos sais anest\u00e9sicos. Os benef\u00edcios e os efeitos colaterais dos anest\u00e9sicos locais n\u00e3o dependem exclusivamente do efeito farmacol\u00f3gico em si, tamb\u00e9m dependem, EXCETO:<\/p>","resposta":9535607,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantidade.","id":9535603,"corpo":"<p>Quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Via.","id":9535604,"corpo":"<p>Via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sexo.","id":9535605,"corpo":"<p>Sexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Idade.","id":9535606,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estado socioecon\u00f4mico. ","id":9535607,"corpo":"<p>Estado socioecon\u00f4mico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1rmacos antidepressivos, de forma resumida, s\u00e3o aqueles usados para restaurar pacientes mentalmente deprimidos a um estado mental melhorado. Dentre as afirmativas a seguir, referentes a esse grupo de medicamentos, assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":81160,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:28:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2429092,"hashId":"222ec4c467a3d294de3015c43043475a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1rmacos antidepressivos, de forma resumida, s\u00e3o aqueles usados para restaurar pacientes mentalmente deprimidos a um estado mental melhorado. Dentre as afirmativas a seguir, referentes a esse grupo de medicamentos, assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9630628,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amitriptilina \u00e9 indicada como adjuvante no tratamento tempor\u00e1rio da enurese noturna em crian\u00e7as de 6 anos ou mais idosas.","id":9630627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amitriptilina \u00e9 indicada como adjuvante no tratamento tempor\u00e1rio da enurese noturna em crian\u00e7as de 6 anos ou mais idosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s metaboliza\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, aproximadamente 87% de bupropiona e seus metab\u00f3litos ativos s\u00e3o eliminados pelas fezes e a menor parte pela urina.","id":9630628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s metaboliza\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, aproximadamente 87% de bupropiona e seus metab\u00f3litos ativos s\u00e3o eliminados pelas fezes e a menor parte pela urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O carbonato de l\u00edtio praticamente n\u00e3o se liga a prote\u00ednas, sendo distribu\u00eddo no fluido total do organismo, concentrando-se em v\u00e1rios tecidos em graus diferentes.","id":9630629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carbonato de l\u00edtio praticamente n\u00e3o se liga a prote\u00ednas, sendo distribu\u00eddo no fluido total do organismo, concentrando-se em v\u00e1rios tecidos em graus diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina possuem a\u00e7\u00e3o seletiva bloqueando a recapta\u00e7\u00e3o de serotonina ocasionando aumento da concentra\u00e7\u00e3o desta na fenda sin\u00e1ptica.","id":9630630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina possuem a\u00e7\u00e3o seletiva bloqueando a recapta\u00e7\u00e3o de serotonina ocasionando aumento da concentra\u00e7\u00e3o desta na fenda sin\u00e1ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os inibidores da monoamino-oxidase apresentam propriedade de impedir a desamina\u00e7\u00e3o oxidativa das aminas bi\u00f3genas.","id":9630631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores da monoamino-oxidase apresentam propriedade de impedir a desamina\u00e7\u00e3o oxidativa das aminas bi\u00f3genas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas farmacocin\u00e9ticas de absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o determinam o in\u00edcio, a intensidade e a dura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo. A respeito das mesmas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80796,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:33:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2421226,"hashId":"a6564676e3419d640e830be5ec72af07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas farmacocin\u00e9ticas de absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o determinam o in\u00edcio, a intensidade e a dura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo. A respeito das mesmas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9596091,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos devem ser suficientemente apolares para serem eliminados do organismo atrav\u00e9s dos rins, sendo que esse processo n\u00e3o \u00e9 influenciado pela fun\u00e7\u00e3o renal. ","id":9596089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos devem ser suficientemente apolares para serem eliminados do organismo atrav\u00e9s dos rins, sendo que esse processo n\u00e3o \u00e9 influenciado pela fun\u00e7\u00e3o renal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos consiste na passagem das subst\u00e2ncias do plasma ao interst\u00edcio e independe de fatores como d\u00e9bito card\u00edaco, permeabilidade capilar e grau de liga\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. ","id":9596090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos consiste na passagem das subst\u00e2ncias do plasma ao interst\u00edcio e independe de fatores como d\u00e9bito card\u00edaco, permeabilidade capilar e grau de liga\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A velocidade e a efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o dependem do ambiente onde o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido, das suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e da via de administra\u00e7\u00e3o.","id":9596091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade e a efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o dependem do ambiente onde o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido, das suas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e da via de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para serem bem absorvidos os f\u00e1rmacos devem ser lipossol\u00faveis para se difundirem nos l\u00edquidos do organismo, por\u00e9m devem apresentar tamb\u00e9m certo grau de hidrossolubilidade para que possam atravessar as membranas biol\u00f3gicas.","id":9596092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para serem bem absorvidos os f\u00e1rmacos devem ser lipossol\u00faveis para se difundirem nos l\u00edquidos do organismo, por\u00e9m devem apresentar tamb\u00e9m certo grau de hidrossolubilidade para que possam atravessar as membranas biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:31:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2427357,"hashId":"b14cb0024a699a228412be78fbdcad2b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9622369,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da hemoglobina representa anemia.","id":9622369,"corpo":"<p>A diminui\u00e7\u00e3o da hemoglobina representa anemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eritrocitose corresponde \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice de eritr\u00f3citos no sangue.","id":9622370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eritrocitose corresponde \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice de eritr\u00f3citos no sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poliglobulia ocorre quando o aumento no \u00edndice de eritr\u00f3citos est\u00e1 acompanhado da diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito e da hemoglobina. ","id":9622371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliglobulia ocorre quando o aumento no \u00edndice de eritr\u00f3citos est\u00e1 acompanhado da diminui\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito e da hemoglobina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ocorre um aumento do \u00edndice de eritr\u00f3citos com o avan\u00e7o da idade de um indiv\u00edduo, em particular ap\u00f3s os 65 anos.","id":9622372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre um aumento do \u00edndice de eritr\u00f3citos com o avan\u00e7o da idade de um indiv\u00edduo, em particular ap\u00f3s os 65 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos do sexo masculino apresentam menores \u00edndices de eritr\u00f3citos em compara\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos do sexo feminino.","id":9622373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos do sexo masculino apresentam menores \u00edndices de eritr\u00f3citos em compara\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos do sexo feminino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na sele\u00e7\u00e3o de antiprotozo\u00e1rios indicados em doen\u00e7as diarreicas, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um f\u00e1rmaco indicado na giard\u00edase, com efic\u00e1cia similar \u00e0 de metronidazol, mas com melhor perfil de efeitos adversos (primeira escolha).","provas":[{"id":81709,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2406663,"hashId":"8b6cf93078e71f2f8fbeffae29724d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na sele\u00e7\u00e3o de antiprotozo\u00e1rios indicados em doen\u00e7as diarreicas, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um f\u00e1rmaco indicado na giard\u00edase, com efic\u00e1cia similar \u00e0 de metronidazol, mas com melhor perfil de efeitos adversos (primeira escolha).<\/p>","resposta":9529711,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metronidazol.","id":9529710,"corpo":"<p>Metronidazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Albendazol.","id":9529711,"corpo":"<p>Albendazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cotrimoxazol.","id":9529712,"corpo":"<p>Cotrimoxazol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secnidazol.","id":9529713,"corpo":"<p>Secnidazol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma turma de alunos na faixa dos seis anos, quatro alunos apresentaram prurido, p\u00e1pulas entre os dedos e palmas das m\u00e3os, entre outros sinais e sintomas sugestivos de sarna ou escabiose, causada pelo ectoparasita Sarcoptes scabiei. Ao procurarem atendimento m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico confirmou a suspeita e foi prescrita uma formula\u00e7\u00e3o para uso t\u00f3pico. Dentre as afirmativas abaixo, assinale aquela que representa a melhor op\u00e7\u00e3o para o caso descrito: ","provas":[{"id":80796,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:34:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2421251,"hashId":"698145e1e8e4b4b91eabdb8e65bf3365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma turma de alunos na faixa dos seis anos, quatro alunos apresentaram prurido, p\u00e1pulas entre os dedos e palmas das m\u00e3os, entre outros sinais e sintomas sugestivos de sarna ou escabiose, causada pelo ectoparasita <em>Sarcoptes scabiei. <\/em>Ao procurarem atendimento m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico confirmou a suspeita e foi prescrita uma formula\u00e7\u00e3o para uso t\u00f3pico. Dentre as afirmativas abaixo, assinale aquela que representa a melhor op\u00e7\u00e3o para o caso descrito: <\/p>","resposta":9596194,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Gentamicina. ","id":9596193,"corpo":"<p> Gentamicina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permetrina.","id":9596194,"corpo":"<p>Permetrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido azelaico.","id":9596195,"corpo":"<p>\u00c1cido azelaico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miconazol. ","id":9596196,"corpo":"<p>Miconazol. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando \u00e9 pai de Caio, que tem 11 anos de idade, e \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho. Fernando responde a processo penal por crime de estelionato, em que o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu sua pris\u00e3o preventiva. Nesse caso, pode-se afirmar que","provas":[{"id":94299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:38:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2637492,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando \u00e9 pai de Caio, que tem 11 anos de idade, e \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho. Fernando responde a processo penal por crime de estelionato, em que o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu sua pris\u00e3o preventiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":10531663,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva pode ser substitu\u00edda pela domiciliar, j\u00e1 que Fernando \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelo filho de 11 anos de idade.","id":10531663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o preventiva pode ser substitu\u00edda pela domiciliar, j\u00e1 que Fernando \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelo filho de 11 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva dever\u00e1 ser convertida em pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":10531664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o preventiva dever\u00e1 ser convertida em pris\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fernando deve permanecer solto, tendo em vista que tem filho menor de idade.","id":10531665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando deve permanecer solto, tendo em vista que tem filho menor de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva deve ser decretada como garantia da ordem p\u00fablica.","id":10531666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o preventiva deve ser decretada como garantia da ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva dever\u00e1 ser decretada, tendo em vista que Fernando responde pelo crime de estelionato.","id":10531667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o preventiva dever\u00e1 ser decretada, tendo em vista que Fernando responde pelo crime de estelionato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Pris\u00e3o Domiciliar","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414733,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das farm\u00e1cias, a finalidade de assegurar as condi\u00e7\u00f5es adequadas de conserva\u00e7\u00e3o dos produtos com procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos, denominamos de armazenamento. As etapas deste procedimento s\u00e3o executadas com: I. Avalia\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relacionadas aos aspectos quantitativos. II. Verifica\u00e7\u00e3o da compatibilidade dos produtos solicitados e recebidos. III. Avalia\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es administrativas relacionadas \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80769,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2410857,"hashId":"494df95de3c1c2651c6e961a41b77c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das farm\u00e1cias, a finalidade de assegurar as condi\u00e7\u00f5es adequadas de conserva\u00e7\u00e3o dos produtos com procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos, denominamos de armazenamento. As etapas deste procedimento s\u00e3o executadas com: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Avalia\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relacionadas aos aspectos quantitativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Verifica\u00e7\u00e3o da compatibilidade dos produtos solicitados e recebidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Avalia\u00e7\u00e3o das especifica\u00e7\u00f5es administrativas relacionadas \u00e0s caracter\u00edsticas qualitativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9549703,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9549703,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9549704,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9549705,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9549706,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9549707,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise da \u00e1gua pot\u00e1vel deve ocorrer com periodicidade. Acerca das caracter\u00edsticas a serem verificadas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:52:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404749,"hashId":"63e6fc3feb0bab8edd756bda4de35090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em farm\u00e1cias de manipula\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise da \u00e1gua pot\u00e1vel deve ocorrer com periodicidade. Acerca das caracter\u00edsticas a serem verificadas, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9521634,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de Pseudomonas aeruginosa","id":9521634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de <em>Pseudomonas aeruginosa<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cloro residual","id":9521635,"corpo":"<p>Cloro residual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coliformes totais","id":9521636,"corpo":"<p>Coliformes totais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de Escherichia coli","id":9521637,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de <em>Escherichia coli<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419129,"slug":"farmacia-agua"}],"slug":"farmacia\/2404749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as classifica\u00e7\u00f5es de estoque de medicamentos da Coluna 1 com os conceitos da Coluna 2. Coluna 1 1. ABC. 2. XYZ. 3. VEN. 4. PQR. Coluna 2 ( ) Classifica\u00e7\u00e3o de popularidade, baseada na frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o dos itens. ( ) Classifica\u00e7\u00e3o de criticidade, baseada no crit\u00e9rio do impacto resultante da falta. ( ) Classifica\u00e7\u00e3o dos itens em tr\u00eas grupos de acordo com o valor da demanda, em determinado per\u00edodo de tempo. ( ) Classifica\u00e7\u00e3o baseada na essencialidade do produto para o servi\u00e7o de sa\u00fade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":80589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:51:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2405946,"hashId":"f03653620c33428f427dc6a978051c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as classifica\u00e7\u00f5es de estoque de medicamentos da Coluna 1 com os conceitos da Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. ABC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. XYZ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3. VEN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. PQR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica\u00e7\u00e3o de popularidade, baseada na frequ\u00eancia de utiliza\u00e7\u00e3o dos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica\u00e7\u00e3o de criticidade, baseada no crit\u00e9rio do impacto resultante da falta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica\u00e7\u00e3o dos itens em tr\u00eas grupos de acordo com o valor da demanda, em determinado per\u00edodo de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classifica\u00e7\u00e3o baseada na essencialidade do produto para o servi\u00e7o de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9526306,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":9526302,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":9526303,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":9526304,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9526305,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9526306,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:51:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2405937,"hashId":"553e6851b4e9fa6bb6c269a9358095d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9526259,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica destina-se ao acesso dos medicamentos e insumos destinados aos agravos com potencial de impacto end\u00eamico.","id":9526257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica destina-se ao acesso dos medicamentos e insumos destinados aos agravos com potencial de impacto end\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na RENAME 2022, foi inclu\u00edda a classifica\u00e7\u00e3o \u201cAWaRe\u201d, que descreve os antibi\u00f3ticos em tr\u00eas categorias principais, tendo como base o valor gasto por tratamento individual. ","id":9526258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na RENAME 2022, foi inclu\u00edda a classifica\u00e7\u00e3o \u201cAWaRe\u201d, que descreve os antibi\u00f3ticos em tr\u00eas categorias principais, tendo como base o valor gasto por tratamento individual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os antibi\u00f3ticos classificados como \u201cALERTA\u201d s\u00e3o aqueles destinados apenas a um grupo espec\u00edfico de pacientes com doen\u00e7as e s\u00edndromes bem definidas, devendo sua utiliza\u00e7\u00e3o ser monitorada continuamente. ","id":9526259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antibi\u00f3ticos classificados como \u201cALERTA\u201d s\u00e3o aqueles destinados apenas a um grupo espec\u00edfico de pacientes com doen\u00e7as e s\u00edndromes bem definidas, devendo sua utiliza\u00e7\u00e3o ser monitorada continuamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Ciprofloxacina, conforme a classifica\u00e7\u00e3o \u201cAWaRe\u201d, pertence ao grupo 1 \u201cACESSO\u201d. ","id":9526260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ciprofloxacina, conforme a classifica\u00e7\u00e3o \u201cAWaRe\u201d, pertence ao grupo 1 \u201cACESSO\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os medicamentos Glibenclamida e Sinvastatina integram a lista dos Componentes Estrat\u00e9gicos da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. ","id":9526261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos Glibenclamida e Sinvastatina integram a lista dos Componentes Estrat\u00e9gicos da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) As atividades do Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica ocorrem em uma sequ\u00eancia ordenada. A execu\u00e7\u00e3o de uma atividade de forma impr\u00f3pria prejudica todas as outras, comprometendo seus objetivos e resultados. ( ) A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pelo estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o de medicamentos, sendo uma medida decisiva para assegurar o acesso aos mesmos. ( ) O objetivo do processo de aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a disponibilidade de medicamentos em quantidade, qualidade e menor custo\/efetividade, visando manter a regularidade e funcionamento do sistema. ( ) A distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade que consiste em suprir as unidades de sa\u00fade com medicamentos em quantidade e tempo oportuno. Portanto, para evitar desabastecimentos e atrasos, n\u00e3o devem ser seguidos cronogramas de distribui\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":80589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:51:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2405931,"hashId":"acc5d4c451c762cfc7f52d8de6e5442f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades do Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica ocorrem em uma sequ\u00eancia ordenada. A execu\u00e7\u00e3o de uma atividade de forma impr\u00f3pria prejudica todas as outras, comprometendo seus objetivos e resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 a atividade respons\u00e1vel pelo estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o de medicamentos, sendo uma medida decisiva para assegurar o acesso aos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo do processo de aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a disponibilidade de medicamentos em quantidade, qualidade e menor custo\/efetividade, visando manter a regularidade e funcionamento do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade que consiste em suprir as unidades de sa\u00fade com medicamentos em quantidade e tempo oportuno. Portanto, para evitar desabastecimentos e atrasos, n\u00e3o devem ser seguidos cronogramas de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9526228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9526228,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9526229,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9526230,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9526231,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":9526232,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419136,"slug":"farmacia-ciclo-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a manipula\u00e7\u00e3o de 60 (sessenta) c\u00e1psulas de Aesculus hippocastanum (castanha da \u00cdndia) 500 mg (quinhentos miligramas), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:53:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404760,"hashId":"922a97e564091690af98fa4d23185ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a manipula\u00e7\u00e3o de 60 (sessenta) c\u00e1psulas de<em> Aesculus hippocastanum<\/em> (castanha da \u00cdndia) 500 mg (quinhentos miligramas), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9521679,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio 30mg (trinta miligramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas","id":9521678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio 30mg (trinta miligramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio 30g (trinta gramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas","id":9521679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio 30g (trinta gramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio 300mg (trezentos miligramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas","id":9521680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio 300mg (trezentos miligramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio 300g (trezentos gramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas","id":9521681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio 300g (trezentos gramas) para manipula\u00e7\u00e3o das sessenta c\u00e1psulas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria adquiriu uma m\u00e1quina de inje\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos, no valor de R$ 1.300.000,00, para fazer parte de sua opera\u00e7\u00e3o. Essa m\u00e1quina foi adquirida em 1\u00ba de julho de 2021, quando entrou em opera\u00e7\u00e3o. Os impostos a serem recuperados contabilizam R$ 280.000,00 e o valor estimado de realiza\u00e7\u00e3o do bem ao final da vida \u00fatil \u00e9 de R$ 170.000,00. Sabendo que a vida \u00fatil do bem \u00e9 de 32 meses, assinale a alternativa que apresenta a deprecia\u00e7\u00e3o, em Reais, dos seis primeiros meses da m\u00e1quina, que foi contabilizado ao resultado do exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2021.","provas":[{"id":85060,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Analista Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:52:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2477109,"hashId":"c205491ef8be58888b22b4283d395dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria adquiriu uma m\u00e1quina de inje\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos, no valor de R$ 1.300.000,00, para fazer parte de sua opera\u00e7\u00e3o. Essa m\u00e1quina foi adquirida em 1\u00ba de julho de 2021, quando entrou em opera\u00e7\u00e3o. Os impostos a serem recuperados contabilizam R$ 280.000,00 e o valor estimado de realiza\u00e7\u00e3o do bem ao final da vida \u00fatil \u00e9 de R$ 170.000,00. Sabendo que a vida \u00fatil do bem \u00e9 de 32 meses, assinale a alternativa que apresenta a deprecia\u00e7\u00e3o, em Reais, dos seis primeiros meses da m\u00e1quina, que foi contabilizado ao resultado do exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2021.<\/p>","resposta":9837432,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"132.200.","id":9837430,"corpo":"<p>132.200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"148.950.","id":9837431,"corpo":"<p>148.950.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"159.375.","id":9837432,"corpo":"<p>159.375.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"171.000.","id":9837433,"corpo":"<p>171.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambiente laboratorial pode oferecer v\u00e1rios riscos de acidentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos, ergon\u00f4micos e biol\u00f3gicos. Para evitar que situa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ocorram, devem-se empregar as Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio. Assinale a alternativa CORRETA, quanto \u00e0s boas pr\u00e1ticas:","provas":[{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396481,"hashId":"7a5b36a262141b8196918e96edb2a32c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente laboratorial pode oferecer v\u00e1rios riscos de acidentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos, ergon\u00f4micos e biol\u00f3gicos. Para evitar que situa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ocorram, devem-se empregar as Boas Pr\u00e1ticas de Laborat\u00f3rio. Assinale a alternativa <strong>CORRETA, <\/strong>quanto \u00e0s boas pr\u00e1ticas:<\/p>","resposta":9489313,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A temperatura marcada pelo term\u00f4metro da autoclave pode passar para o n\u00edvel vermelho, acima de 121\u2103, sem preocupa\u00e7\u00e3o e risco de explos\u00e3o.","id":9489310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura marcada pelo term\u00f4metro da autoclave pode passar para o n\u00edvel vermelho, acima de 121\u2103, sem preocupa\u00e7\u00e3o e risco de explos\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os reagentes qu\u00edmicos podem ser armazenados de qualquer forma, n\u00e3o observando a incompatibilidade entre eles, desde que o ambiente fique continuamente refrigerado.","id":9489311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reagentes qu\u00edmicos podem ser armazenados de qualquer forma, n\u00e3o observando a incompatibilidade entre eles, desde que o ambiente fique continuamente refrigerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na falta de pera e pipetador autom\u00e1tico, pode ser realizada a pipetagem com a boca para outras subst\u00e2ncias, com exce\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos e bases fortes.","id":9489312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na falta de pera e pipetador autom\u00e1tico, pode ser realizada a pipetagem com a boca para outras subst\u00e2ncias, com exce\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos e bases fortes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manipular amostras biol\u00f3gicas para pesquisa de bact\u00e9rias e fungos sempre dentro da cabine de fluxo laminar e higienizar as superf\u00edcies antes e depois dos procedimentos, para evitar contamina\u00e7\u00f5es tanto da amostra, quanto do operador.","id":9489313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipular amostras biol\u00f3gicas para pesquisa de bact\u00e9rias e fungos sempre dentro da cabine de fluxo laminar e higienizar as superf\u00edcies antes e depois dos procedimentos, para evitar contamina\u00e7\u00f5es tanto da amostra, quanto do operador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descartar todos os res\u00edduos l\u00edquidos em pia com \u00e1gua corrente.","id":9489314,"corpo":"<p>Descartar todos os res\u00edduos l\u00edquidos em pia com \u00e1gua corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Sobre o tema, correlacione os termos com seus respectivos conceitos e, logo ap\u00f3s, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.I. Rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento ( ) compreende uma s\u00e9rie de atividades e interven\u00e7\u00f5es em farmacovigil\u00e2ncia designadas a identificar, caracterizar, prevenir ou minimizar os riscos relacionados ao uso de medicamentos, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efetividade de tais interven\u00e7\u00f5es. II. Erro de medica\u00e7\u00e3o( ) qualquer ocorr\u00eancia m\u00e9dica indesej\u00e1vel em paciente no qual haja sido administrado medicamento, sem que necessariamente exista rela\u00e7\u00e3o causal com o tratamento, podendo ser qualquer sinal desfavor\u00e1vel e n\u00e3o intencional, sintoma ou doen\u00e7a temporalmente associada ao uso do medicamento.III. Gerenciamento de risco( ) qualquer evento evit\u00e1vel que pode causar ou levar a um uso inapropriado de medicamentos ou causar dano a um paciente, enquanto a medica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob o controle dos profissionais de sa\u00fade, pacientes ou consumidores.IV. Evento adverso( ) qualquer resposta prejudicial ou indesej\u00e1vel, n\u00e3o intencional, a um medicamento, que ocorre nas doses usualmente empregadas no ser humano para profilaxia, diagn\u00f3stico, terapia da doen\u00e7a ou para a modifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.","provas":[{"id":80266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2022-ufsc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2400819,"hashId":"3d1bea3c836816c4a05e578cff8a84b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 definida como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de efeitos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Sobre o tema, correlacione os termos com seus respectivos conceitos e, logo ap\u00f3s, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 708px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"184\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"524\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t3tz\"><td data-row=\"row-t3tz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3tz\" data-cell=\"cell-0rdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento <\/p><\/td><td data-row=\"row-t3tz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3tz\" data-cell=\"cell-i900\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) compreende uma s\u00e9rie de atividades e interven\u00e7\u00f5es em farmacovigil\u00e2ncia designadas a identificar, caracterizar, prevenir ou minimizar os riscos relacionados ao uso de medicamentos, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efetividade de tais interven\u00e7\u00f5es. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7bck\"><td data-row=\"row-7bck\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7bck\" data-cell=\"cell-pevw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Erro de medica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-7bck\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7bck\" data-cell=\"cell-yq28\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) qualquer ocorr\u00eancia m\u00e9dica indesej\u00e1vel em paciente no qual haja sido administrado medicamento, sem que necessariamente exista rela\u00e7\u00e3o causal com o tratamento, podendo ser qualquer sinal desfavor\u00e1vel e n\u00e3o intencional, sintoma ou doen\u00e7a temporalmente associada ao uso do medicamento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yy1g\"><td data-row=\"row-yy1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yy1g\" data-cell=\"cell-a4as\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. Gerenciamento de risco<\/p><\/td><td data-row=\"row-yy1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yy1g\" data-cell=\"cell-oak0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) qualquer evento evit\u00e1vel que pode causar ou levar a um uso inapropriado de medicamentos ou causar dano a um paciente, enquanto a medica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob o controle dos profissionais de sa\u00fade, pacientes ou consumidores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r5az\"><td data-row=\"row-r5az\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5az\" data-cell=\"cell-25ri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Evento adverso<\/p><\/td><td data-row=\"row-r5az\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r5az\" data-cell=\"cell-5lf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) qualquer resposta prejudicial ou indesej\u00e1vel, n\u00e3o intencional, a um medicamento, que ocorre nas doses usualmente empregadas no ser humano para profilaxia, diagn\u00f3stico, terapia da doen\u00e7a ou para a modifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9504411,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 II \u2013 III","id":9504408,"corpo":"<p>IV \u2013 I \u2013 II \u2013 III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I ","id":9504409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV \u2013 II","id":9504410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I","id":9504411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II","id":9504412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empresa Comercial Ltda. apresentou, em 31\/12\/2020, de forma reduzida, o seu balan\u00e7o patrimonial com os seguintes dados (valores em R$): -ATIVO Dispon\u00edvel 10.000,00PASSIVO Contas a pagar 4.000,00 PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO Capital 5.000,00 Lucros Acumulados 1.000,00-No exerc\u00edcio social de 2021, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: -l. compra \u00e0 vista de mercadorias para revenda no valor de R$ 4.000,00; Il. aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis e utens\u00edlios, a prazo, no montante de R$ 1.000,00; Ill. pagamento de diversas despesas administrativas, no montante de R$ 500,00; IV. venda \u00e0 vista de todo o estoque de mercadorias, com um lucro de 25%; e V. pagamento a diversos credores, no montante de R$ 1.500,00. -Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que, em 31\/12\/2021, o montante do capital total \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa, demonstrado no seu balan\u00e7o, era igual a: ","provas":[{"id":84751,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620,"slug":"analista-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:56:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2465434,"hashId":"e7bdb7435fb87c5f05f897ce311a9cb3","enunciado":"<p>Empresa Comercial Ltda. apresentou, em 31\/12\/2020, de forma reduzida, o seu balan\u00e7o patrimonial com os seguintes dados (valores em R$): <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 399px;\"><colgroup><col width=\"193\"><col width=\"206\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ATIVO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> Dispon\u00edvel 10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>PASSIVO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> Contas a pagar 4.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> <strong>PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> Capital 5.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> Lucros Acumulados 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>No exerc\u00edcio social de 2021, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>l. compra \u00e0 vista de mercadorias para revenda no valor de R$ 4.000,00; <\/p><p>Il. aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis e utens\u00edlios, a prazo, no montante de R$ 1.000,00; <\/p><p>Ill. pagamento de diversas despesas administrativas, no montante de R$ 500,00; <\/p><p>IV. venda \u00e0 vista de todo o estoque de mercadorias, com um lucro de 25%; e <\/p><p>V. pagamento a diversos credores, no montante de R$ 1.500,00. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que, em 31\/12\/2021, o montante do capital total \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa, demonstrado no seu balan\u00e7o, era igual a: <\/p>","resposta":9786524,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.500,00 ","id":9786522,"corpo":"<p>R$ 6.500,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 9.000,00 ","id":9786523,"corpo":"<p>R$ 9.000,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00","id":9786524,"corpo":"<p>R$ 10.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00","id":9786525,"corpo":"<p>R$ 11.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma incompatibilidade farmac\u00eautica \u00e9 resultado de uma intera\u00e7\u00e3o entre os componentes de uma f\u00f3rmula que altere as propriedades do medicamento. Aquelas incompatibilidades que resultam em altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis, como, turbidez, precipita\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de cor s\u00e3o classificadas como ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 10:54:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404761,"hashId":"fe2df013f5c6979ee2e345fa04c5ba53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma incompatibilidade farmac\u00eautica \u00e9 resultado de uma intera\u00e7\u00e3o entre os componentes de uma f\u00f3rmula que altere as propriedades do medicamento. Aquelas incompatibilidades que resultam em altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis, como, turbidez, precipita\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de cor s\u00e3o classificadas como ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9521682,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompatibilidades f\u00edsicas","id":9521682,"corpo":"<p>incompatibilidades f\u00edsicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incompatibilidades qu\u00edmicas","id":9521683,"corpo":"<p>incompatibilidades qu\u00edmicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incompatibilidades f\u00edsico-qu\u00edmicas","id":9521684,"corpo":"<p>incompatibilidades f\u00edsico-qu\u00edmicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incompatibilidades terap\u00eauticas","id":9521685,"corpo":"<p>incompatibilidades terap\u00eauticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es que caracterizam a gest\u00e3o cl\u00ednica em uma unidade hospitalar, EXCETO:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387246,"hashId":"6c7519bfbda8eb3d93861471d0e42435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es que caracterizam a gest\u00e3o cl\u00ednica em uma unidade hospitalar, EXCETO:<\/p>","resposta":9449631,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de medicamentos com base em princ\u00edpios da farmacoterapia baseada em evid\u00eancias.","id":9449630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o de medicamentos com base em princ\u00edpios da farmacoterapia baseada em evid\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de sistema de distribui\u00e7\u00e3o automatizada de medicamentos no centro de terapia intensiva.","id":9449631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de sistema de distribui\u00e7\u00e3o automatizada de medicamentos no centro de terapia intensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o ativa na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos para tratamento de infec\u00e7\u00f5es e na auditoria de antimicrobianos.","id":9449632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o ativa na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos para tratamento de infec\u00e7\u00f5es e na auditoria de antimicrobianos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de programas de intercambialidade terap\u00eautica junto da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","id":9449633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de programas de intercambialidade terap\u00eautica junto da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica conforme identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis eventos adversos, ou quaisquer outros problemas relacionados aos medicamentos durante o processo de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":9449634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica conforme identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis eventos adversos, ou quaisquer outros problemas relacionados aos medicamentos durante o processo de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52 ","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fracionamento no \u00e2mbito da farm\u00e1cia hospitalar, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A manipula\u00e7\u00e3o de saneantes, inclusive o fracionamento, trata-se de processos que podem ser realizados na farm\u00e1cia hospitalar, desde que, em sala apropriada.( ) Na unidade hospitalar, o processo de fracionamento favorece a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU).( ) O fracionamento de medicamentos que cont\u00e9m Insumos Farmac\u00eauticos Ativos (IFAs) citost\u00e1ticos, se realizado em sala separada, n\u00e3o requer a instala\u00e7\u00e3o de cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica (CSB) classe II B2.( ) Um dos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos para inclus\u00e3o no Guia Farmacoterap\u00eautico da unidade \u00e9 a prioriza\u00e7\u00e3o de formas de apresenta\u00e7\u00e3o pass\u00edveis de fracionamento.( ) O fracionamento \u00e9 caracterizado pelo processo de subdivis\u00e3o de um medicamento em fra\u00e7\u00f5es menores, individualizadas, a partir da embalagem original, sem o rompimento da embalagem prim\u00e1ria, mantendo seus dados de identifica\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387245,"hashId":"8761ba1205306bf511f2715db2e04ef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fracionamento no \u00e2mbito da farm\u00e1cia hospitalar, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A manipula\u00e7\u00e3o de saneantes, inclusive o fracionamento, trata-se de processos que podem ser realizados na farm\u00e1cia hospitalar, desde que, em sala apropriada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na unidade hospitalar, o processo de fracionamento favorece a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fracionamento de medicamentos que cont\u00e9m Insumos Farmac\u00eauticos Ativos (IFAs) citost\u00e1ticos, se realizado em sala separada, n\u00e3o requer a instala\u00e7\u00e3o de cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica (CSB) classe II B2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos para inclus\u00e3o no Guia Farmacoterap\u00eautico da unidade \u00e9 a prioriza\u00e7\u00e3o de formas de apresenta\u00e7\u00e3o pass\u00edveis de fracionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fracionamento \u00e9 caracterizado pelo processo de subdivis\u00e3o de um medicamento em fra\u00e7\u00f5es menores, individualizadas, a partir da embalagem original, sem o rompimento da embalagem prim\u00e1ria, mantendo seus dados de identifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9449626,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9449625,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":9449626,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":9449627,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9449628,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":9449629,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52 ","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAn\u00e1lise que mede os custos das interven\u00e7\u00f5es que produzem o m\u00e1ximo de sucesso para os desfechos observados, permitindo melhorar os resultados do tratamento em troca do uso de mais recursos. Compara os custos em unidades monet\u00e1rias e a efetividade em unidades naturais de sa\u00fade, como anos de vida ganhos, mortes evitadas, redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o em mil\u00edmetros de merc\u00fario, dias sem dor, dentre outros. Possibilita, ainda, o uso na pr\u00e1tica cotidiana das mesmas unidades utilizadas nos ensaios cl\u00ednicos.\u201d O tipo de an\u00e1lise farmacoecon\u00f4mica descrita anteriormente \u00e9:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387253,"hashId":"71ba4059bfd34fef423e445fddbf7012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAn\u00e1lise que mede os custos das interven\u00e7\u00f5es que produzem o m\u00e1ximo de sucesso para os desfechos observados, permitindo melhorar os resultados do tratamento em troca do uso de mais recursos. Compara os custos em unidades monet\u00e1rias e a efetividade em unidades naturais de sa\u00fade, como anos de vida ganhos, mortes evitadas, redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o em mil\u00edmetros de merc\u00fario, dias sem dor, dentre outros. Possibilita, ainda, o uso na pr\u00e1tica cotidiana das mesmas unidades utilizadas nos ensaios cl\u00ednicos.\u201d O tipo de an\u00e1lise farmacoecon\u00f4mica descrita anteriormente \u00e9:<\/p>","resposta":9449668,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incremental.","id":9449665,"corpo":"<p>Incremental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Custo-utilidade.","id":9449666,"corpo":"<p>Custo-utilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Custo-benef\u00edcio.","id":9449667,"corpo":"<p>Custo-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Custo-efetividade.","id":9449668,"corpo":"<p>Custo-efetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De minimiza\u00e7\u00e3o de custo.","id":9449669,"corpo":"<p>De minimiza\u00e7\u00e3o de custo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52 ","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito para um paciente idoso com quadro de emese induzida por quimioter\u00e1pico e radioterapia, 16 mg de ondansetrona por infus\u00e3o, em bolsa de 50 mL de solu\u00e7\u00e3o intravenosa de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% p\/v. Assinale, respectivamente, a quantidade necess\u00e1ria de ampolas do medicamento, o volume a ser infundido por minuto e o n\u00famero de gotas por hora, considerando que a ampola cont\u00e9m 2 mL do Insumo Farmac\u00eautico Ativo (IFA) na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL e que o tempo de infus\u00e3o ser\u00e1 de 15 minutos. (Obs: para fins de c\u00e1lculo, considere o arredondamento na segunda casa ap\u00f3s a v\u00edrgula.)","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387241,"hashId":"af21893ed27625f77eacfe42a90bfe2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi prescrito para um paciente idoso com quadro de emese induzida por quimioter\u00e1pico e radioterapia, 16 mg de ondansetrona por infus\u00e3o, em bolsa de 50 mL de solu\u00e7\u00e3o intravenosa de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% p\/v. Assinale, respectivamente, a quantidade necess\u00e1ria de ampolas do medicamento, o volume a ser infundido por minuto e o n\u00famero de gotas por hora, considerando que a ampola cont\u00e9m 2 mL do Insumo Farmac\u00eautico Ativo (IFA) na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL e que o tempo de infus\u00e3o ser\u00e1 de 15 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Obs: para fins de c\u00e1lculo, considere o arredondamento na segunda casa ap\u00f3s a v\u00edrgula.)<\/em><\/p>","resposta":9449606,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 ampolas; 3,33 mL\/min; e, 67 gotas","id":9449605,"corpo":"<p>4 ampolas; 3,33 mL\/min; e, 67 gotas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 77 gotas","id":9449606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 77 gotas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 83 gotas","id":9449607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 83 gotas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 ampolas; 3,33 mL\/min; e, 67 gotas","id":9449608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 ampolas; 3,33 mL\/min; e, 67 gotas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 88 gotas","id":9449609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 ampolas; 3,87 mL\/min; e, 88 gotas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir contextualiza as quest\u00f5es de 38 a 41. Leia-o atentamente.No Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) \u00e9 importante observar a dose e a velocidade de infus\u00e3o de um produto a ser administrado por via intravenosa, a fim de definir o n\u00famero de unidades do medicamento a ser dispensado. Segundo a bula de um dos fabricantes de uma especialidade farmac\u00eautica, o medicamento \u00e9 preparado a partir do sal cloridrato de ondansetrona, na concentra\u00e7\u00e3o de 2,5 mg\/mL. A forma farmac\u00eautica final para administra\u00e7\u00e3o intravenosa \u00e9 um l\u00edquido l\u00edmpido, incolor a quase incolor, isento de part\u00edculas estranhas vis\u00edveis, contendo a ondansetrona na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL. O produto deve ser armazenado em temperatura ambiente e protegido da luz, com prazo de validade de 24 meses a partir da data de fabrica\u00e7\u00e3o. Cada ampola deve ser utilizada de uma s\u00f3 vez ou seu conte\u00fado pode ser dilu\u00eddo para infus\u00e3o imediatamente ap\u00f3s ser aberto, devendo ser descartada qualquer quantidade remanescente. Por fim, informa que a ampola n\u00e3o deve ser autoclavada.","id":530911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir contextualiza as quest\u00f5es de <u>38<\/u> a <u>41<\/u>. Leia-o atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) \u00e9 importante observar a dose e a velocidade de infus\u00e3o de um produto a ser administrado por via intravenosa, a fim de definir o n\u00famero de unidades do medicamento a ser dispensado. Segundo a bula de um dos fabricantes de uma especialidade farmac\u00eautica, o medicamento \u00e9 preparado a partir do sal cloridrato de ondansetrona, na concentra\u00e7\u00e3o de 2,5 mg\/mL. A forma farmac\u00eautica final para administra\u00e7\u00e3o intravenosa \u00e9 um l\u00edquido l\u00edmpido, incolor a quase incolor, isento de part\u00edculas estranhas vis\u00edveis, contendo a ondansetrona na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL. O produto deve ser armazenado em temperatura ambiente e protegido da luz, com prazo de validade de 24 meses a partir da data de fabrica\u00e7\u00e3o. Cada ampola deve ser utilizada de uma s\u00f3 vez ou seu conte\u00fado pode ser dilu\u00eddo para infus\u00e3o imediatamente ap\u00f3s ser aberto, devendo ser descartada qualquer quantidade remanescente. Por fim, informa que a ampola n\u00e3o deve ser autoclavada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados relevantes para o estabelecimento de um programa de racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de antimicrobianos em uma unidade hospitalar, EXCETO:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387267,"hashId":"4dc4dc196efee20e374947b9107e3fe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados relevantes para o estabelecimento de um programa de racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de antimicrobianos em uma unidade hospitalar, EXCETO:<\/p>","resposta":9449739,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o uso de antimicrobianos tanto para pacientes quanto para a equipe profissional em servi\u00e7o.","id":9449735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para o uso de antimicrobianos tanto para pacientes quanto para a equipe profissional em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzir a press\u00e3o seletiva para o emprego de antimicrobianos espec\u00edficos, diminuindo, dessa forma, a sele\u00e7\u00e3o de micro-organismos resistentes.","id":9449736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a press\u00e3o seletiva para o emprego de antimicrobianos espec\u00edficos, diminuindo, dessa forma, a sele\u00e7\u00e3o de micro-organismos resistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar o acompanhamento farmacoterap\u00eautico dos pacientes no que concerne \u00e0 antibioticoterapia, a fim de adequar protocolos cl\u00ednicos, quando necess\u00e1rio.","id":9449737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o acompanhamento farmacoterap\u00eautico dos pacientes no que concerne \u00e0 antibioticoterapia, a fim de adequar protocolos cl\u00ednicos, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empregar ferramentas de farmacoeconomia, a fim de analisar e minimizar custos hospitalares direta ou indiretamente ligados ao uso de antimicrobianos.","id":9449738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregar ferramentas de farmacoeconomia, a fim de analisar e minimizar custos hospitalares direta ou indiretamente ligados ao uso de antimicrobianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Propor o emprego de protocolo de antibioticoprofilaxia para todos os pacientes de uma unidade hospitalar, objetivando prevenir casos de infec\u00e7\u00e3o e evitar a ocorr\u00eancia de surtos.","id":9449739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor o emprego de protocolo de antibioticoprofilaxia para todos os pacientes de uma unidade hospitalar, objetivando prevenir casos de infec\u00e7\u00e3o e evitar a ocorr\u00eancia de surtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre o uso racional de antimicrobianos contextualizam as quest\u00f5es de 53 a 56. Leia-as atentamente. O uso inadequado e indiscriminado de antimicrobianos afeta tanto os pacientes que os utilizam quanto o ambiente hospitalar, uma vez que favorece a emerg\u00eancia e dissemina\u00e7\u00e3o de cepas multirresistentes, al\u00e9m de aumentar a possiblidade da ocorr\u00eancia de EAMs. Ainda potencializam o risco de morbidade e mortalidade e propiciam um maior consumo de recursos em sa\u00fade, agregando custos adicionais a esquemas farmacoterap\u00eauticos. Segundo Ribeiro (2000), \u201cpromover o uso racional de antimicrobianos, preservando essa classe terap\u00eautica, \u00e9 o \u00fanico caminho para evitar que a resist\u00eancia bacteriana deixe sem alternativas terap\u00eauticas toda a sociedade, principalmente, quando confrontada com o escasso surgimento de produtos novos no mercado com vantagens clinicamente comprovadas\u201d. (RIBEIRO F. N. Resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos. In: Fernandes, A.T., Fernandes, M. O. V. Infec\u00e7\u00e3o hospitalar e suas interfaces na \u00e1rea de sa\u00fade. S\u00e3o Paulo: Atheneu, 2000. Adaptado.)","id":530913,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es sobre o uso racional de antimicrobianos contextualizam as quest\u00f5es de <u>53<\/u> a <u>56<\/u>. Leia-as atentamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O uso inadequado e indiscriminado de antimicrobianos afeta tanto os pacientes que os utilizam quanto o ambiente hospitalar, uma vez que favorece a emerg\u00eancia e dissemina\u00e7\u00e3o de cepas multirresistentes, al\u00e9m de aumentar a possiblidade da ocorr\u00eancia de EAMs. Ainda potencializam o risco de morbidade e mortalidade e propiciam um maior consumo de recursos em sa\u00fade, agregando custos adicionais a esquemas farmacoterap\u00eauticos. Segundo Ribeiro (2000), \u201cpromover o uso racional de antimicrobianos, preservando essa classe terap\u00eautica, \u00e9 o \u00fanico caminho para evitar que a resist\u00eancia bacteriana deixe sem alternativas terap\u00eauticas toda a sociedade, principalmente, quando confrontada com o escasso surgimento de produtos novos no mercado com vantagens clinicamente comprovadas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(RIBEIRO F. N. Resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos. In: Fernandes, A.T., Fernandes, M. O. V. Infec\u00e7\u00e3o hospitalar e suas interfaces na \u00e1rea de sa\u00fade. S\u00e3o Paulo: Atheneu, 2000. Adaptado.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a  56 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de manipula\u00e7\u00e3o na farm\u00e1cia hospitalar de produtos est\u00e9reis contendo cloridrato de ondansetrona, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O produto final pode ser submetido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o terminal por autoclava\u00e7\u00e3o. ( ) A fim de prevenir a contamina\u00e7\u00e3o do produto terminado por micro-organismos, o procedimento de preparo deve ser ass\u00e9ptico. ( ) O processo de manipula\u00e7\u00e3o deve ocorrer sob fluxo laminar Classe ISO 5 (100 part\u00edculas\/p\u00e9 c\u00fabico de ar), colocado em \u00e1rea Classe ISO 7. ( ) O produto final deve ser inspecionado visualmente, em \u00e1rea espec\u00edfica para revis\u00e3o, com condi\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o e contraste adequadas. ( ) A \u00e1gua utilizada na prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis deve ser obtida no pr\u00f3prio estabelecimento, por deioniza\u00e7\u00e3o, ou por osmose reversa, obedecendo \u00e0s caracter\u00edsticas farmacopeicas de \u00e1gua para injet\u00e1veis. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387244,"hashId":"23d681ec226475beeaf3426e06e60faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de manipula\u00e7\u00e3o na farm\u00e1cia hospitalar de produtos est\u00e9reis contendo cloridrato de ondansetrona, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O produto final pode ser submetido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o terminal por autoclava\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fim de prevenir a contamina\u00e7\u00e3o do produto terminado por micro-organismos, o procedimento de preparo deve ser ass\u00e9ptico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de manipula\u00e7\u00e3o deve ocorrer sob fluxo laminar Classe ISO 5 (100 part\u00edculas\/p\u00e9 c\u00fabico de ar), colocado em \u00e1rea Classe ISO 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O produto final deve ser inspecionado visualmente, em \u00e1rea espec\u00edfica para revis\u00e3o, com condi\u00e7\u00f5es de ilumina\u00e7\u00e3o e contraste adequadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1gua utilizada na prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis deve ser obtida no pr\u00f3prio estabelecimento, por deioniza\u00e7\u00e3o, ou por osmose reversa, obedecendo \u00e0s caracter\u00edsticas farmacopeicas de \u00e1gua para injet\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9449623,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V, F.","id":9449620,"corpo":"<p>F, F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":9449621,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9449622,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":9449623,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":9449624,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir contextualiza as quest\u00f5es de 38 a 41. Leia-o atentamente.No Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) \u00e9 importante observar a dose e a velocidade de infus\u00e3o de um produto a ser administrado por via intravenosa, a fim de definir o n\u00famero de unidades do medicamento a ser dispensado. Segundo a bula de um dos fabricantes de uma especialidade farmac\u00eautica, o medicamento \u00e9 preparado a partir do sal cloridrato de ondansetrona, na concentra\u00e7\u00e3o de 2,5 mg\/mL. A forma farmac\u00eautica final para administra\u00e7\u00e3o intravenosa \u00e9 um l\u00edquido l\u00edmpido, incolor a quase incolor, isento de part\u00edculas estranhas vis\u00edveis, contendo a ondansetrona na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL. O produto deve ser armazenado em temperatura ambiente e protegido da luz, com prazo de validade de 24 meses a partir da data de fabrica\u00e7\u00e3o. Cada ampola deve ser utilizada de uma s\u00f3 vez ou seu conte\u00fado pode ser dilu\u00eddo para infus\u00e3o imediatamente ap\u00f3s ser aberto, devendo ser descartada qualquer quantidade remanescente. Por fim, informa que a ampola n\u00e3o deve ser autoclavada.","id":530911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir contextualiza as quest\u00f5es de <u>38<\/u> a <u>41<\/u>. Leia-o atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de Medicamentos por Dose Unit\u00e1ria (SDMDU) \u00e9 importante observar a dose e a velocidade de infus\u00e3o de um produto a ser administrado por via intravenosa, a fim de definir o n\u00famero de unidades do medicamento a ser dispensado. Segundo a bula de um dos fabricantes de uma especialidade farmac\u00eautica, o medicamento \u00e9 preparado a partir do sal cloridrato de ondansetrona, na concentra\u00e7\u00e3o de 2,5 mg\/mL. A forma farmac\u00eautica final para administra\u00e7\u00e3o intravenosa \u00e9 um l\u00edquido l\u00edmpido, incolor a quase incolor, isento de part\u00edculas estranhas vis\u00edveis, contendo a ondansetrona na concentra\u00e7\u00e3o de 2 mg\/mL. O produto deve ser armazenado em temperatura ambiente e protegido da luz, com prazo de validade de 24 meses a partir da data de fabrica\u00e7\u00e3o. Cada ampola deve ser utilizada de uma s\u00f3 vez ou seu conte\u00fado pode ser dilu\u00eddo para infus\u00e3o imediatamente ap\u00f3s ser aberto, devendo ser descartada qualquer quantidade remanescente. Por fim, informa que a ampola n\u00e3o deve ser autoclavada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o controle de estoque em uma unidade hospitalar, o farmac\u00eautico reuniu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o consumo de ampolas de fosfato diss\u00f3dico de dexametasona.Consumo de ampolas no m\u00eas 1: 200Consumo de ampolas no m\u00eas 2: 300Consumo de ampolas no m\u00eas 3: 400Tempo de reposi\u00e7\u00e3o: 2 mesesDe acordo com as informa\u00e7\u00f5es, calcule o ponto de ressuprimento, uma vez que o estoque m\u00ednimo deve ser suficiente para um m\u00eas de consumo.","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:08:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387251,"hashId":"5a951a9524c79cb861abfb0bf629ccdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o controle de estoque em uma unidade hospitalar, o farmac\u00eautico reuniu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o consumo de ampolas de fosfato diss\u00f3dico de dexametasona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 260px;\"><colgroup><col width=\"260\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5soj\"><td data-row=\"row-5soj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5soj\" data-cell=\"cell-kvuz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Consumo de ampolas no m\u00eas 1: 200<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5soj\" data-cell=\"cell-kvuz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Consumo de ampolas no m\u00eas 2: 300<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5soj\" data-cell=\"cell-kvuz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Consumo de ampolas no m\u00eas 3: 400<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5soj\" data-cell=\"cell-kvuz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tempo de reposi\u00e7\u00e3o: 2 meses<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es, calcule o ponto de ressuprimento, uma vez que o estoque m\u00ednimo deve ser suficiente para um m\u00eas de consumo.<\/p>","resposta":9449658,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400","id":9449655,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"600","id":9449656,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"630","id":9449657,"corpo":"<p>630<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"900","id":9449658,"corpo":"<p>900<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.200","id":9449659,"corpo":"<p>1.200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52 ","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/2387251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es que visam reduzir os Erros de Medica\u00e7\u00e3o (EMs) em ambiente hospitalar, EXCETO:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387273,"hashId":"23d36b151a43fc57fc45c62be13bc14d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es que visam reduzir os Erros de Medica\u00e7\u00e3o (EMs) em ambiente hospitalar, EXCETO:<\/p>","resposta":9449768,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revisar a prescri\u00e7\u00e3o e os c\u00e1lculos de dose.","id":9449765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revisar a prescri\u00e7\u00e3o e os c\u00e1lculos de dose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implantar um sistema de prescri\u00e7\u00e3o informatizado.","id":9449766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar um sistema de prescri\u00e7\u00e3o informatizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar a reconcilia\u00e7\u00e3o medicamentosa da prescri\u00e7\u00e3o.","id":9449767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a reconcilia\u00e7\u00e3o medicamentosa da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Privilegiar o uso de medicamentos administrados pela via parenteral.","id":9449768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privilegiar o uso de medicamentos administrados pela via parenteral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o continuada com os profissionais em servi\u00e7o.","id":9449769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o continuada com os profissionais em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 63 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 6.404\/1976, no passivo, as contas ser\u00e3o classificadas nos seguintes grupos: Passivo Circulante, Passivo n\u00e3o Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido da entidade ser\u00e1 dividido em: ","provas":[{"id":84570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2466125,"hashId":"e67566c3e965eefbba2ea4aaabe38d96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 6.404\/1976, no passivo, as contas ser\u00e3o classificadas nos seguintes grupos: Passivo Circulante, Passivo n\u00e3o Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido da entidade ser\u00e1 dividido em: <\/p>","resposta":9789768,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e preju\u00edzos acumulados. ","id":9789768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e preju\u00edzos acumulados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, deb\u00eantures e lucros ou preju\u00edzos acumulados. ","id":9789769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, deb\u00eantures e lucros ou preju\u00edzos acumulados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e dividendos distribu\u00eddos. ","id":9789770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e dividendos distribu\u00eddos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capital social, reservas de lucros, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e deb\u00eantures, preju\u00edzos acumulados; ","id":9789771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital social, reservas de lucros, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, a\u00e7\u00f5es em tesouraria e deb\u00eantures, preju\u00edzos acumulados; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria, dividendos distribu\u00eddos e preju\u00edzos acumulados.","id":9789772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital social, reservas de capital, ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, reservas de lucros, a\u00e7\u00f5es em tesouraria, dividendos distribu\u00eddos e preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central de Abastecimento Farmac\u00eautico de uma unidade hospitalar deve possuir, minimamente, as seguintes \u00e1reas:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:18:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387295,"hashId":"b74e1d406f8c96f30ad459fc3299dc9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Central de Abastecimento Farmac\u00eautico de uma unidade hospitalar deve possuir, minimamente, as seguintes \u00e1reas:<\/p>","resposta":9449876,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Manipula\u00e7\u00e3o","id":9449875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Manipula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Produtos rejeitados","id":9449876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Produtos rejeitados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Fracionamento \/ Devolu\u00e7\u00e3o \/ Manipula\u00e7\u00e3o ","id":9449877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Fracionamento \/ Devolu\u00e7\u00e3o \/ Manipula\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Fracionamento \/ Conforto dos funcion\u00e1rios","id":9449878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Estocagem \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Fracionamento \/ Conforto dos funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Produtos rejeitados \/ Manipula\u00e7\u00e3o \/ Conforto dos funcion\u00e1rios","id":9449879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrativa \/ Recep\u00e7\u00e3o \/ Expedi\u00e7\u00e3o \/ Produtos rejeitados \/ Manipula\u00e7\u00e3o \/ Conforto dos funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CAF) em \u00e2mbito hospitalar, responda \u00e0s quest\u00f5es de 69 a 73.","id":530917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CAF) em \u00e2mbito hospitalar, responda \u00e0s quest\u00f5es de <u>69<\/u> a <u>73<\/u>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  69 a 73 ","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419136,"slug":"farmacia-ciclo-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal bacia hidrogr\u00e1fica do estado do Cear\u00e1 \u00e9 a do Rio Jaguaribe, ocupando aproximadamente 48% do territ\u00f3rio cearense. Assinale a alternativa que indica CORRETAMENTE as 05 (cinco) principais sub-bacias do Rio Jaguaribe.","provas":[{"id":85693,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:19:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2501145,"hashId":"7017c3af66c5656f5ebbe8f4f44d6020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal bacia hidrogr\u00e1fica do estado do Cear\u00e1 \u00e9 a do Rio Jaguaribe, ocupando aproximadamente 48% do territ\u00f3rio cearense. Assinale a alternativa que indica CORRETAMENTE as 05 (cinco) principais sub-bacias do Rio Jaguaribe.<\/p>","resposta":9944680,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acara\u00fa, Curu, Banabui\u00fa, Salgado e Corea\u00fa.","id":9944679,"corpo":"<p>Acara\u00fa, Curu, Banabui\u00fa, Salgado e Corea\u00fa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baixo Jaguaribe, M\u00e9dio Jaguaribe, Alto Jaguaribe, Banabui\u00fa e Salgado.","id":9944680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo Jaguaribe, M\u00e9dio Jaguaribe, Alto Jaguaribe, Banabui\u00fa e Salgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baixo Jaguaribe, Alto Jaguaribe, Salgado, Metropolitana e Acara\u00fa.","id":9944681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo Jaguaribe, Alto Jaguaribe, Salgado, Metropolitana e Acara\u00fa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metropolitana, Curu, Banabui\u00fa, Salgado e Alto Jaguaribe.","id":9944682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metropolitana, Curu, Banabui\u00fa, Salgado e Alto Jaguaribe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Noturna S.A. est\u00e1 passando por um processo de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e, no levantamento realizado, detectou que alguns bens de seu ativo fixo n\u00e3o haviam sido registrados na contabilidade. Esses bens foram adquiridos em janeiro\/2017. Em dezembro\/2019 esses bens devem ser registrados no Balan\u00e7o Patrimonial, s\u00e3o eles: - 01 trator: valor de compra R$ 460.000,00, vida \u00fatil de 20 anos; - 01 im\u00f3vel: valor de compra de R$ 1.000.000,00, sendo 60% de edifica\u00e7\u00f5es (vida \u00fatil de 20 anos) e 40% de terreno; - 01 computador: valor de compra de R$ 40.000,00 (vida \u00fatil de 4 anos). Considerando-se que a empresa adota o valor residual de 20% para todos esses bens e sem levar em conta qualquer tipo de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, o resultado da soma dos valores cont\u00e1beis desses bens, em 31\/12\/2019, \u00e9 de ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:16:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461378,"hashId":"84cea0f6623caccaec053ad67ea5c0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Noturna S.A. est\u00e1 passando por um processo de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e, no levantamento realizado, detectou que alguns bens de seu ativo fixo n\u00e3o haviam sido registrados na contabilidade. Esses bens foram adquiridos em janeiro\/2017. Em dezembro\/2019 esses bens devem ser registrados no Balan\u00e7o Patrimonial, s\u00e3o eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 trator: valor de compra R$ 460.000,00, vida \u00fatil de 20 anos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 im\u00f3vel: valor de compra de R$ 1.000.000,00, sendo 60% de edifica\u00e7\u00f5es (vida \u00fatil de 20 anos) e 40% de terreno; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 computador: valor de compra de R$ 40.000,00 (vida \u00fatil de 4 anos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a empresa adota o valor residual de 20% para todos esses bens e sem levar em conta qualquer tipo de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, o resultado da soma dos valores cont\u00e1beis desses bens, em 31\/12\/2019, \u00e9 de <\/p>","resposta":9767722,"anulada":false,"rotulo":159,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.288.800,00.","id":9767721,"corpo":"<p>R$ 1.288.800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.348.800,00.","id":9767722,"corpo":"<p>R$ 1.348.800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1.228.800,00.","id":9767723,"corpo":"<p>R$ 1.228.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.068.800,00. ","id":9767724,"corpo":"<p>R$ 1.068.800,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.000.800,00. ","id":9767725,"corpo":"<p>R$ 1.000.800,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na titula\u00e7\u00e3o de 100 \ud835\udc5a\ud835\udc3f de H2SO4 a 0,1 \ud835\udc5a\ud835\udc5c\ud835\udc59\/\ud835\udc3f com solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o NaOH a 0,1 \ud835\udc5a\ud835\udc5c\ud835\udc59\/\ud835\udc3f, qual o volume te\u00f3rico necess\u00e1rio para que ocorra neutraliza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396500,"hashId":"a74a23755f02e668a1dedef3aa4d7d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na titula\u00e7\u00e3o de 100 \ud835\udc5a\ud835\udc3f de H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> a 0,1 \ud835\udc5a\ud835\udc5c\ud835\udc59\/\ud835\udc3f com solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o NaOH a 0,1 \ud835\udc5a\ud835\udc5c\ud835\udc59\/\ud835\udc3f, qual o volume te\u00f3rico necess\u00e1rio para que ocorra neutraliza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9489407,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 \ud835\udc5a\ud835\udc3f","id":9489405,"corpo":"<p>100 \ud835\udc5a\ud835\udc3f<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"150 \ud835\udc5a\ud835\udc3f","id":9489406,"corpo":"<p>150 \ud835\udc5a\ud835\udc3f<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200 \ud835\udc5a\ud835\udc3f","id":9489407,"corpo":"<p>200 \ud835\udc5a\ud835\udc3f<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"250 \ud835\udc5a\ud835\udc3f ","id":9489408,"corpo":"<p>250 \ud835\udc5a\ud835\udc3f <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"400 \ud835\udc5a\ud835\udc3f","id":9489409,"corpo":"<p>400 \ud835\udc5a\ud835\udc3f<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vidrarias de precis\u00e3o para medi\u00e7\u00e3o de volumes:","provas":[{"id":80179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25209,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 11:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396416,"hashId":"ff1bd227aaff64377a553d4b9fe7be48","enunciado":"<p>S\u00e3o vidrarias de precis\u00e3o para medi\u00e7\u00e3o de volumes:<\/p>","resposta":9488988,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bal\u00e3o volum\u00e9trico e proveta","id":9488988,"corpo":"<p>Bal\u00e3o volum\u00e9trico e proveta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B\u00e9quer e bal\u00e3o de fundo chato","id":9488989,"corpo":"<p>B\u00e9quer e bal\u00e3o de fundo chato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Erlenmeyer e bal\u00e3o volum\u00e9trico","id":9488990,"corpo":"<p>Erlenmeyer e bal\u00e3o volum\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proveta e b\u00e9quer ","id":9488991,"corpo":"<p>Proveta e b\u00e9quer <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proveta e Erlenmeyer","id":9488992,"corpo":"<p>Proveta e Erlenmeyer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de cuidado ao paciente envolve a provis\u00e3o de diversos servi\u00e7os. Como todo profissional da sa\u00fade, o farmac\u00eautico necessita registrar o processo de atendimento, incluindo as condutas selecionadas, e elaborar documentos destinados ao paciente, familiares, cuidadores e, quando for o caso, outro profissional ou servi\u00e7o de sa\u00fade. Acerca do registro da consulta farmac\u00eautica empregandose o m\u00e9todo Subjetivo, Objetivo, Avalia\u00e7\u00e3o e Plano (SOAP) e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). -( ) Os dados subjetivos incluem os sintomas e outras informa\u00e7\u00f5es relatadas pelo paciente, que s\u00e3o de natureza descritiva e que, geralmente, n\u00e3o podem ser confirmadas por exames e testes. S\u00e3o comuns no momento do relato da hist\u00f3ria social, hist\u00f3ria cl\u00ednica e experi\u00eancia com os medicamentos.( ) Os dados objetivos correspondem aos resultados obtidos nos exames f\u00edsicos e laboratoriais, testes diagn\u00f3sticos, incluindo os fatores de riscos que podem ser mensur\u00e1veis com escalas apropriadas para estratifica\u00e7\u00e3o de risco. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s conclus\u00f5es sobre as necessidades do paciente, particularmente aquelas relacionadas \u00e0 farmacoterapia, a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es subjetivas e objetivas obtidas nas etapas anteriores.( ) O plano cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es prestadas aos usu\u00e1rios e familiares, incluindo sugest\u00f5es de ajuste da farmacoterapia, reorganiza\u00e7\u00e3o do regime terap\u00eautico, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e encaminhamentos a outros profissionais.-Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":92174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2610665,"hashId":"df0124ccc476d79ee9fdbeb992f8403c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de cuidado ao paciente envolve a provis\u00e3o de diversos servi\u00e7os. Como todo profissional da sa\u00fade, o farmac\u00eautico necessita registrar o processo de atendimento, incluindo as condutas selecionadas, e elaborar documentos destinados ao paciente, familiares, cuidadores e, quando for o caso, outro profissional ou servi\u00e7o de sa\u00fade. Acerca do registro da consulta farmac\u00eautica empregandose o m\u00e9todo Subjetivo, Objetivo, Avalia\u00e7\u00e3o e Plano (SOAP) e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dados subjetivos incluem os sintomas e outras informa\u00e7\u00f5es relatadas pelo paciente, que s\u00e3o de natureza descritiva e que, geralmente, n\u00e3o podem ser confirmadas por exames e testes. S\u00e3o comuns no momento do relato da hist\u00f3ria social, hist\u00f3ria cl\u00ednica e experi\u00eancia com os medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dados objetivos correspondem aos resultados obtidos nos exames f\u00edsicos e laboratoriais, testes diagn\u00f3sticos, incluindo os fatores de riscos que podem ser mensur\u00e1veis com escalas apropriadas para estratifica\u00e7\u00e3o de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s conclus\u00f5es sobre as necessidades do paciente, particularmente aquelas relacionadas \u00e0 farmacoterapia, a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es subjetivas e objetivas obtidas nas etapas anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plano cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es prestadas aos usu\u00e1rios e familiares, incluindo sugest\u00f5es de ajuste da farmacoterapia, reorganiza\u00e7\u00e3o do regime terap\u00eautico, educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e encaminhamentos a outros profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p>","resposta":10413290,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V ","id":10413290,"corpo":"<p>V - V - V - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F ","id":10413291,"corpo":"<p>V - F - V - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V ","id":10413292,"corpo":"<p>F - F - V - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":10413293,"corpo":"<p>F - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia compreende a ci\u00eancia e as atividades relativas \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de eventos adversos ou quaisquer outros problemas relacionados a medicamentos e vacinas. Acerca deste tema, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).-( ) Atualmente, o VigiMed \u00e9 o sistema disponibilizado pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria para uso exclusivo dos detentores de registro de medicamentos e patrocinadores de estudos cl\u00ednicos para reportar as suspeitas de eventos adversos aos medicamentos e \u00e0s vacinas. ( ) O programa internacional de monitoramento de medicamentos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade busca identificar e rastrear os danos causados pelos medicamentos, reduzir os riscos para a popula\u00e7\u00e3o e estabelecer padr\u00f5es, bem como, sistemas mundiais de farmacovigil\u00e2ncia. ( ) Em farmacovigil\u00e2ncia os estudos ecol\u00f3gicos s\u00e3o comumente empregados, uma vez que s\u00e3o capazes de descrever os impactos ambientais do descarte inadequado de medicamentos e insumos. ( ) Um hospital sentinela \u00e9 aquele que tem um sistema de gerenciamento de risco, especialmente nas \u00e1reas de farmacovigil\u00e2ncia, hemovigil\u00e2ncia e tecnovigil\u00e2ncia.-Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":92174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2610625,"hashId":"f4df97e34ad86dc381deb9e41ec849d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A farmacovigil\u00e2ncia compreende a ci\u00eancia e as atividades relativas \u00e0 detec\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de eventos adversos ou quaisquer outros problemas relacionados a medicamentos e vacinas. Acerca deste tema, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente, o VigiMed \u00e9 o sistema disponibilizado pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria para uso exclusivo dos detentores de registro de medicamentos e patrocinadores de estudos cl\u00ednicos para reportar as suspeitas de eventos adversos aos medicamentos e \u00e0s vacinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O programa internacional de monitoramento de medicamentos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade busca identificar e rastrear os danos causados pelos medicamentos, reduzir os riscos para a popula\u00e7\u00e3o e estabelecer padr\u00f5es, bem como, sistemas mundiais de farmacovigil\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em farmacovigil\u00e2ncia os estudos ecol\u00f3gicos s\u00e3o comumente empregados, uma vez que s\u00e3o capazes de descrever os impactos ambientais do descarte inadequado de medicamentos e insumos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um hospital sentinela \u00e9 aquele que tem um sistema de gerenciamento de risco, especialmente nas \u00e1reas de farmacovigil\u00e2ncia, hemovigil\u00e2ncia e tecnovigil\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10413127,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":10413125,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":10413126,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":10413127,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":10413128,"corpo":"<p>F - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o comprimido disponibilizado gratuitamente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade como profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana \u00e9 constitu\u00eddo pela combina\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ativos. Assinale a alternativa que apresenta estes princ\u00edpios ativos.","provas":[{"id":92174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2610643,"hashId":"fef9685d3c07037c02609cec52ef111c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o comprimido disponibilizado gratuitamente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade como profilaxia pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana \u00e9 constitu\u00eddo pela combina\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios ativos. Assinale a alternativa que apresenta estes princ\u00edpios ativos.<\/p>","resposta":10413202,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenofovir, lamivudina e dolutegravir","id":10413200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir, lamivudina e dolutegravir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entricitabina, lamivudina e dolutegravir","id":10413201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entricitabina, lamivudina e dolutegravir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tenofovir e entricitabina","id":10413202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir e entricitabina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abacavir e darunavir","id":10413203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abacavir e darunavir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais s\u00e3o amplamente utilizados, principalmente em casos de:","provas":[{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2600039,"hashId":"044823311b1f70b2e3a6e7e81e2a5bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais s\u00e3o amplamente utilizados, principalmente em casos de:<\/p>","resposta":10370398,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pacientes com alto risco de trombose arterial.","id":10370398,"corpo":"<p>pacientes com alto risco de trombose arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com comprometimento da fun\u00e7\u00e3o renal.","id":10370399,"corpo":"<p>indiv\u00edduos com comprometimento da fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pacientes asm\u00e1ticos sens\u00edveis \u00e0 aspirina.","id":10370400,"corpo":"<p>pacientes asm\u00e1ticos <u>sens\u00edveis \u00e0 aspirina<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pacientes hipertensos e cardiopatas.","id":10370401,"corpo":"<p>pacientes hipertensos e cardiopatas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos afetados por nefropatia analg\u00e9sica.","id":10370402,"corpo":"<p>indiv\u00edduos afetados por nefropatia analg\u00e9sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","oab":false,"nome":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417960,"slug":"farmacia-farmacologia-de-doencas-do-sangue-inflamacao-dor-e-gota"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Silveiras","sigla":"","id":2060,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-silveiras-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a regi\u00e3o brasileira que apresenta menor n\u00famero de povos ind\u00edgenas?","provas":[{"id":93943,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Silveiras","sigla":"","id":2060,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-silveiras-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Silveiras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:41:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2631526,"hashId":null,"enunciado":"<p>Qual a regi\u00e3o brasileira que apresenta menor n\u00famero de povos ind\u00edgenas?<\/p>","resposta":10505031,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte","id":10505030,"corpo":"<p>Norte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sul","id":10505031,"corpo":"<p>Sul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nordeste","id":10505032,"corpo":"<p>Nordeste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sudeste","id":10505033,"corpo":"<p>Sudeste<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Cultural","oab":false,"nome":"Geografia Cultural","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416568,"slug":"geografia-geografia-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem-se observado um crescente processo de desconcentra\u00e7\u00e3o industrial no Brasil. Dentre os argumentos utilizados para explicar o processo destaca-se","provas":[{"id":89895,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:52:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2577220,"hashId":"c40ffca5f32b861a70af73c85f975b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas tem-se observado um crescente processo de desconcentra\u00e7\u00e3o industrial no Brasil. Dentre os argumentos utilizados para explicar o processo destaca-se<\/p>","resposta":10276212,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o pol\u00edtica do governo federal ou dos estados em favorecer a migra\u00e7\u00e3o.","id":10276212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o pol\u00edtica do governo federal ou dos estados em favorecer a migra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a busca por m\u00e3o de obra abundante e, predominantemente, barata. ","id":10276213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca por m\u00e3o de obra abundante e, predominantemente, barata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de mat\u00e9rias-primas que garanta a diversifica\u00e7\u00e3o de produtos.","id":10276214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de mat\u00e9rias-primas que garanta a diversifica\u00e7\u00e3o de produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de s\u00f3lidas estruturas de forma\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. ","id":10276215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de s\u00f3lidas estruturas de forma\u00e7\u00e3o de novas tecnologias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a necessidade de refor\u00e7ar a coes\u00e3o entre os estados ou regi\u00f5es.","id":10276216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de refor\u00e7ar a coes\u00e3o entre os estados ou regi\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica de Refer\u00eancia (Dietary Referen-ces Intake, DRI) deve ser definida quando o n\u00edvel de ingest\u00e3o alimentar di\u00e1ria de um nutriente \u00e9 suficiente para atender as necessidades de praticamente todos (97% a 98%) os indiv\u00ed-duos saud\u00e1veis de um determinado grupo do mesmo sexo e est\u00e1gio de vida?","provas":[{"id":87536,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:52:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2540708,"hashId":"b1769e2b9fefcccb97f26251283a1eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica de Refer\u00eancia (<em>Dietary Referen-ces Intake, DRI<\/em>) deve ser definida quando o n\u00edvel de ingest\u00e3o alimentar di\u00e1ria de um nutriente \u00e9 suficiente para atender as necessidades de praticamente todos (97% a 98%) os indiv\u00ed-duos saud\u00e1veis de um determinado grupo do mesmo sexo e est\u00e1gio de vida?<\/p>","resposta":10115640,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o Adequada (Adequate Intake, AI).","id":10115637,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o Adequada (Adequate Intake, AI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Necessidade M\u00e9dia Estimada (Estimated Average Requirement, EAR).","id":10115638,"corpo":"<p>Necessidade M\u00e9dia Estimada (Estimated Average Requirement, EAR).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limite Superior Toler\u00e1vel de Ingest\u00e3o (Tolerable Upper Intake Level, UL).","id":10115639,"corpo":"<p>Limite Superior Toler\u00e1vel de Ingest\u00e3o (Tolerable Upper Intake Level, UL).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada (Recommended Dietary Allowance, RDA).","id":10115640,"corpo":"<p>Ingest\u00e3o Diet\u00e9tica Recomendada (Recommended Dietary Allowance, RDA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limite Inferior Toler\u00e1vel de Ingest\u00e3o (Tolerable Bot-ton Intake Level, BL).","id":10115641,"corpo":"<p>Limite Inferior Toler\u00e1vel de Ingest\u00e3o (Tolerable Bot-ton Intake Level, BL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a recomenda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e Academia Americana de Pediatria para ingest\u00e3o de suco natural, uma crian\u00e7a de cinco anos de idade com peso atual de 25 kg deve ingerir diariamente","provas":[{"id":86370,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:55:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511359,"hashId":"ee4afacef929a7715b027d886721cb25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a recomenda\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Pediatria e Academia Americana de Pediatria para ingest\u00e3o de suco natural, uma crian\u00e7a de cinco anos de idade com peso atual de 25 kg deve ingerir diariamente<\/p>","resposta":9988124,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170 a 225 mL\/dia.","id":9988123,"corpo":"<p>170 a 225 mL\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"115 a 170 mL\/dia.","id":9988124,"corpo":"<p>115 a 170 mL\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90 a 115 mL\/dia.","id":9988125,"corpo":"<p>90 a 115 mL\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50 a 90 mL\/dia.","id":9988126,"corpo":"<p>50 a 90 mL\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre elemento ou subst\u00e2ncia adicionada aos alimentos que constituem fraude, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":85389,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:56:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2487458,"hashId":"1726d9f983d4b13d095794775aba00f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre elemento ou subst\u00e2ncia adicionada aos alimentos que constituem fraude, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9884294,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banhos de anilina em aves, para que adquiram colora\u00e7\u00e3o amarelada e se passem por frangos \u201ccaipiras\u201d.","id":9884292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banhos de anilina em aves, para que adquiram colora\u00e7\u00e3o amarelada e se passem por frangos \u201ccaipiras\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adicionar \u00e1gua no leite para aumentar a quantidade.","id":9884293,"corpo":"<p>Adicionar \u00e1gua no leite para aumentar a quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uso de sementes de mam\u00e3o, dessecadas e mo\u00eddas e um pouco de serragem de madeira para dar volume ao caf\u00e9 mo\u00eddo. E para dar colora\u00e7\u00e3o Terra turfosa.","id":9884294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de sementes de mam\u00e3o, dessecadas e mo\u00eddas e um pouco de serragem de madeira para dar volume ao caf\u00e9 mo\u00eddo. E para dar colora\u00e7\u00e3o Terra turfosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amido, utilizado no iogurte para aumentar seu volume e espessamento.","id":9884295,"corpo":"<p>Amido, utilizado no iogurte para aumentar seu volume e espessamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regulamentados pela Anvisa, os aditivos podem auxiliar na conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos e conferir caracter\u00edsticas especiais. Os principais aditivos para conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos s\u00e3o:I \u2013 Antioxidantes: retardam as rea\u00e7\u00f5es oxidativas sobretudo nos alimentos ricos em \u00f3leos e gorduras;II - Cura com sal: Retarda o desenvolvimento de microrganismos. Ao adicionar sal \u00e0s gelatinas, \u00e0s frutas enlatadas, congeladas, ajuda na conserva\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m interfere no sabor dos alimentos e precisa do mesmo cuidado.III \u2013 Antimicrobianos: com a capacidade de retardar ou impedir a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana;IV \u2013 Acidulantes: reduzem o pH dos alimentos, tornando-os pouco convidativos para o desenvolvimento microbiano, contudo, eles interferem no sabor, conferindo um tom \u00e1cido ao gosto dos alimentos.Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":85389,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:56:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2487454,"hashId":"7c8a05db8dff6fd939991e242c2471dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentados pela Anvisa, os aditivos podem auxiliar na conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos e conferir caracter\u00edsticas especiais. Os principais aditivos para conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Antioxidantes: retardam as rea\u00e7\u00f5es oxidativas sobretudo nos alimentos ricos em \u00f3leos e gorduras;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cura com sal: Retarda o desenvolvimento de microrganismos. Ao adicionar sal \u00e0s gelatinas, \u00e0s frutas enlatadas, congeladas, ajuda na conserva\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m interfere no sabor dos alimentos e precisa do mesmo cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Antimicrobianos: com a capacidade de retardar ou impedir a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Acidulantes: reduzem o pH dos alimentos, tornando-os pouco convidativos para o desenvolvimento microbiano, contudo, eles interferem no sabor, conferindo um tom \u00e1cido ao gosto dos alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":9884280,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9884279,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9884280,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9884281,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9884282,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de suplementos nutricionais orais (SNO) para idosos desnutridos ou em risco de desnutri\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado na presen\u00e7a de ingest\u00e3o oral insuficiente. Nesse contexto, analise a afirmativa a seguir. Para resposta anab\u00f3lica, os SNO devem fornecer em m\u00e9dia ___________ de prote\u00edna ou ___________ por kg \/ refei\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas da afirmativa anterior.","provas":[{"id":86370,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 09:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2511370,"hashId":"61b47ff3abf92b0e81d62e0d9a77e593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de suplementos nutricionais orais (SNO) para idosos desnutridos ou em risco de desnutri\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado na presen\u00e7a de ingest\u00e3o oral insuficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para resposta anab\u00f3lica, os SNO devem fornecer em m\u00e9dia ___________ de prote\u00edna ou ___________ por kg \/ refei\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas da afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9988171,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 g \/ 0,5 g","id":9988170,"corpo":"<p>40 g \/ 0,5 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 g \/ 0,4 g","id":9988171,"corpo":"<p>30 g \/ 0,4 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 g \/ 0,3 g","id":9988172,"corpo":"<p>20 g \/ 0,3 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 g \/ 0,2 g","id":9988173,"corpo":"<p>15 g \/ 0,2 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de cardiopatias s\u00e3o utilizados medicamentos como verapamil, diltiazem e anlodipino. A qual classe terap\u00eautica pertencem esses medicamentos?","provas":[{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2600052,"hashId":"951f0a9eebfa800e939f33d22647c392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de cardiopatias s\u00e3o utilizados medicamentos como verapamil, diltiazem e anlodipino. A qual classe terap\u00eautica pertencem esses medicamentos?<\/p>","resposta":10370467,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vasodilatadores diretos.","id":10370463,"corpo":"<p>Vasodilatadores diretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inibidores da ECA.","id":10370464,"corpo":"<p>Inibidores da ECA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Betabloqueadores.","id":10370465,"corpo":"<p>Betabloqueadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inibidores de Renina.","id":10370466,"corpo":"<p>Inibidores de Renina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.","id":10370467,"corpo":"<p>Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es por psicof\u00e1rmacos assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:18:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2600054,"hashId":"670a79d7b1cde8e265d370c184e8e29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es por psicof\u00e1rmacos assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10370476,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carv\u00e3o ativado \u00e9 usado apenas como forma de descontamina\u00e7\u00e3o para intoxica\u00e7\u00f5es por benzodiazep\u00ednicos.","id":10370473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carv\u00e3o ativado \u00e9 usado apenas como forma de descontamina\u00e7\u00e3o para intoxica\u00e7\u00f5es por benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cardiopata, crian\u00e7as e idosos s\u00e3o grupos de risco para o uso de fenobarbital.","id":10370474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardiopata, crian\u00e7as e idosos s\u00e3o grupos de risco para o uso de fenobarbital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Crise convulsiva, depress\u00e3o respirat\u00f3ria e coma s\u00e3o sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o leve por antipsic\u00f3ticos.","id":10370475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crise convulsiva, depress\u00e3o respirat\u00f3ria e coma s\u00e3o sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o leve por antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Biperideno e Diazepam s\u00e3o tratamentos para o sintoma de intoxica\u00e7\u00e3o distonia.","id":10370476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biperideno e Diazepam s\u00e3o tratamentos para o sintoma de intoxica\u00e7\u00e3o distonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso uma crian\u00e7a intoxicada por antidepressivos apresente agita\u00e7\u00e3o e del\u00edrio devem ser administrados benzodiazep\u00ednicos.","id":10370477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso uma crian\u00e7a intoxicada por antidepressivos apresente agita\u00e7\u00e3o e del\u00edrio devem ser administrados benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 CORRETO afirmar que: I.A tend\u00eancia Higienista teve a medicina e a eugenia como influ\u00eancias, de acordo com autores como Darido e Rangel (2005) citados por Ferreira e Sampaio (2013), esta concep\u00e7\u00e3o possu\u00eda como preocupa\u00e7\u00e3o principal os h\u00e1bitos de higiene e sa\u00fade, valorizando tanto o desenvolvimento f\u00edsico quanto o moral, a partir do exerc\u00edcio. II.A tend\u00eancia Militarista (1930 - 1945) se configura entre o final da Primeira e a Segunda Guerra Mundial, portanto, uma \u00e9poca de conturba\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (GHIRALDELLI JUNIOR, 1998). III.Com o advento da tend\u00eancia militarista a tendencia Pedagogicista (1920 a 1930) perde for\u00e7a, devido a necessidade de preparar futuros jovens para poss\u00edveis envios de tropas \u00e0 guerra. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":93788,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:45:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2648635,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A tend\u00eancia Higienista teve a medicina e a eugenia  como influ\u00eancias, de acordo com autores como Darido e Rangel (2005) citados por Ferreira e Sampaio (2013), esta concep\u00e7\u00e3o possu\u00eda como preocupa\u00e7\u00e3o principal os h\u00e1bitos de higiene e sa\u00fade, valorizando tanto o desenvolvimento f\u00edsico quanto o moral, a partir do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A tend\u00eancia Militarista (1930 - 1945) se configura entre o final da Primeira e a Segunda Guerra Mundial, portanto, uma \u00e9poca de conturba\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (GHIRALDELLI JUNIOR, 1998). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Com o advento da tend\u00eancia militarista a tendencia Pedagogicista (1920 a 1930) perde for\u00e7a, devido a necessidade de preparar futuros jovens para poss\u00edveis envios de tropas \u00e0 guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":10582432,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":10582429,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":10582430,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10582431,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":10582432,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA no que se refere \u00e0 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre o omeprazol e a levotiroxina, que pode causar aumento nos n\u00edveis de TSH: I - Administra\u00e7\u00e3o de omeprazol concomitantemente \u00e0 levotiroxina reduz a efetividade da levotiroxina. II - Omeprazol reduz o pH g\u00e1strico, interferindo na absor\u00e7\u00e3o de levotiroxina. III - Levotiroxina reduz a efic\u00e1cia do omeprazol por promover o controle das fun\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios tireoideanos, elevando a taxa metab\u00f3lica. ","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509857,"hashId":"0eab9b40d6f978bd4a3f1b0c60ace90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA no que se refere \u00e0 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa entre o omeprazol e a levotiroxina, que pode causar aumento nos n\u00edveis de TSH: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Administra\u00e7\u00e3o de omeprazol concomitantemente \u00e0 levotiroxina reduz a efetividade da levotiroxina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Omeprazol reduz o pH g\u00e1strico, interferindo na absor\u00e7\u00e3o de levotiroxina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Levotiroxina reduz a efic\u00e1cia do omeprazol por promover o controle das fun\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios tireoideanos, elevando a taxa metab\u00f3lica. <\/p>","resposta":9981677,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":9981676,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e II e III s\u00e3o falsas.","id":9981677,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira e II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9981678,"corpo":"<p>As afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9981679,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anticoagulante de escolha para exames de coagula\u00e7\u00e3o que formam quelato com c\u00e1lcio e n\u00e3o causam degrada\u00e7\u00e3o dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":86287,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:48:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2509881,"hashId":"0f1fde6fa652504bc8ead6b129d4e329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O anticoagulante de escolha para exames de coagula\u00e7\u00e3o que formam quelato com c\u00e1lcio e n\u00e3o causam degrada\u00e7\u00e3o dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9981773,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EDTA.","id":9981772,"corpo":"<p>EDTA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Citrato de S\u00f3dio.","id":9981773,"corpo":"<p>Citrato de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fluoreto de S\u00f3dio.","id":9981774,"corpo":"<p>Fluoreto de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Heparina. ","id":9981775,"corpo":"<p>Heparina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hormonologia Cl\u00ednica e Coagula\u00e7\u00e3o Sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Hormonologia Cl\u00ednica e Coagula\u00e7\u00e3o Sangu\u00ednea","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417967,"slug":"farmacia-hormonologia-clinica-e-coagulacao-sanguinea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na\tPol\u00edtica\tde\tSa\u00fade\tMental\tdo\tSUS,\tos\tCAPS\t(Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) se constituem como pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS (Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial), aberto \u00e0 comunidade, para atendimento de\tpessoas\tcom\tsofrimento\tou\ttranstorno\tmental. Considerando as\tatividades desenvolvidas pelo\tCAPS, em\tsuas\tmodalidades,\tanalise\tas\tafirmativas\ta\tseguir\te assinale\tcom\tV\tas\tverdadeiras\te\tcom\tF\tas\tfalsas. ( )\tO CAPS \u00e9 formado por equipe multidisciplinar que atua sobre a \u00f3tica interdisciplinar e realiza prioritariamente atendimento \u00e0s pessoas com sofrimento\tou\ttranstorno\tmental. ( )\tO CAPS ad (\u00e1lcool e drogas) atende pessoas com\ttranstornos mentais\tseveros,\tnos\tprocessos de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial sem, no entanto, serem substitutivos do modelo asilar. ( )\tOs\tCAPS\ts\u00e3o\tinstitui\u00e7\u00f5es\tdestinadas\ta\tacolher\tos pacientes\tcom\ttranstornos\tmentais,\testimular\tsua integra\u00e7\u00e3o social e familiar, apoi\u00e1-los em suas iniciativas\tde\tbusca\tda\tautonomia\te\toferecer-lhes atendimento\tm\u00e9dico\te\tpsicol\u00f3gico. ( )\tO\tCAPS\ttem\tuma\tespecificidade\tde\tatendimento cl\u00ednico pr\u00f3prio com m\u00e9dicos e psic\u00f3logos, sem integra\u00e7\u00e3o com a rede b\u00e1sica de sa\u00fade do territ\u00f3rio\tadstrito. ( )\tO\tCAPSi\tatende\ta\tcrian\u00e7as\te\tadolescentes,\tpara transtornos\tmentais\tgraves\te\tpersistentes,\tsendo inclu\u00eddos os portadores de autismo, psicoses e neuroses\tgraves. Assinale\ta\tsequ\u00eancia\tcorreta.","provas":[{"id":86373,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 12:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2511264,"hashId":"720ee1186840190b6c617f25f029f312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na\tPol\u00edtica\tde\tSa\u00fade\tMental\tdo\tSUS,\tos\tCAPS\t(Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial) se constituem como pontos de aten\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gicos da RAPS (Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial), aberto \u00e0 comunidade, para atendimento de\tpessoas\tcom\tsofrimento\tou\ttranstorno\tmental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as\tatividades desenvolvidas pelo\tCAPS, em\tsuas\tmodalidades,\tanalise\tas\tafirmativas\ta\tseguir\te assinale\tcom\tV\tas\tverdadeiras\te\tcom\tF\tas\tfalsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO CAPS \u00e9 formado por equipe multidisciplinar que atua sobre a \u00f3tica interdisciplinar e realiza prioritariamente atendimento \u00e0s pessoas com sofrimento\tou\ttranstorno\tmental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO CAPS ad (\u00e1lcool e drogas) atende pessoas com\ttranstornos mentais\tseveros,\tnos\tprocessos de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial sem, no entanto, serem substitutivos do modelo asilar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs\tCAPS\ts\u00e3o\tinstitui\u00e7\u00f5es\tdestinadas\ta\tacolher\tos pacientes\tcom\ttranstornos\tmentais,\testimular\tsua integra\u00e7\u00e3o social e familiar, apoi\u00e1-los em suas iniciativas\tde\tbusca\tda\tautonomia\te\toferecer-lhes atendimento\tm\u00e9dico\te\tpsicol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO\tCAPS\ttem\tuma\tespecificidade\tde\tatendimento cl\u00ednico pr\u00f3prio com m\u00e9dicos e psic\u00f3logos, sem integra\u00e7\u00e3o com a rede b\u00e1sica de sa\u00fade do territ\u00f3rio\tadstrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO\tCAPSi\tatende\ta\tcrian\u00e7as\te\tadolescentes,\tpara transtornos\tmentais\tgraves\te\tpersistentes,\tsendo inclu\u00eddos os portadores de autismo, psicoses e neuroses\tgraves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale\ta\tsequ\u00eancia\tcorreta.<\/p>","resposta":9987778,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\tV\tF\tV\tF","id":9987775,"corpo":"<p>F\tV\tF\tV\tF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\tF\tV\tF\tV","id":9987776,"corpo":"<p>F\tF\tV\tF\tV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V\tV\tF\tV\tF","id":9987777,"corpo":"<p>V\tV\tF\tV\tF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" V\tF\tV\tF\tV ","id":9987778,"corpo":"<p> V\tF\tV\tF\tV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de escadas e rampas deve observar os seguintes \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o: I. Para rampas, \u00e2ngulos inferiores a 15\u00ba; II. Para escadas m\u00f3veis, \u00e2ngulos entre 50\u00ba e 75\u00ba, ou de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante; III. Para escadas fixas tipo vertical, \u00e2ngulos entre 75\u00ba e 90\u00ba. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S); ","provas":[{"id":83447,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:44:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2471888,"hashId":"dcc31f05550684704278523731d6f18e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de escadas e rampas deve observar os seguintes \u00e2ngulos de inclina\u00e7\u00e3o: <strong>I<\/strong>. Para rampas, \u00e2ngulos inferiores a 15\u00ba; <strong>II<\/strong>. Para escadas m\u00f3veis, \u00e2ngulos entre 50\u00ba e 75\u00ba, ou de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante; <strong>III<\/strong>. Para escadas fixas tipo vertical, \u00e2ngulos entre 75\u00ba e 90\u00ba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S); <\/p>","resposta":9814395,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9814395,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9814396,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":9814397,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9814398,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9814399,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 66 a 81 se referem \u00e0 NR 18 \u2014 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o.","id":540516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 66 a 81 se referem \u00e0 NR 18 \u2014 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 81","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de tarefas informais, as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o e os sistemas de coordena\u00e7\u00e3o servem para assegurar o controle vertical da organiza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":84406,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:17:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2455536,"hashId":"88dbe4a84219fa4bb14bc2eccac4d32b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de tarefas informais, as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o e os sistemas de coordena\u00e7\u00e3o servem para assegurar o controle vertical da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9742276,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9742275,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9742276,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrutura organizacional, julgue os itens de 96 a 105. ","id":538647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de estrutura organizacional, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura de obedi\u00eancia est\u00e1 preocupada em ter absoluto controle sobre os resultados do neg\u00f3cio. ","provas":[{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:13:07","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2455316,"hashId":"00147c567da81d43bb847a22a748af4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura de obedi\u00eancia est\u00e1 preocupada em ter absoluto controle sobre os resultados do neg\u00f3cio. <\/p>","resposta":9741781,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741781,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741782,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 91 a 100. ","id":538609,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>100. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, as despesas com dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis s\u00e3o classificadas como ","provas":[{"id":85060,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Analista Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:52:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2477190,"hashId":"f474defccaf94baaaa893743492671d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, as despesas com dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis s\u00e3o classificadas como <\/p>","resposta":9837817,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de custeio.","id":9837817,"corpo":"<p>de custeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia corrente.","id":9837818,"corpo":"<p>transfer\u00eancia corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e de infraestrutura. ","id":9837819,"corpo":"<p>com subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e de infraestrutura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras.","id":9837820,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empenho e a liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o est\u00e1gios essenciais no regular processo de aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Acerca desse tema, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84976,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es","id":24877,"slug":"analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cau-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cau-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-compras-area-contratos-e-licitacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - CAU SC - Analista de Compras - \u00c1rea: Contratos e Licita\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:57:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2472692,"hashId":"905703e1ca1c7422483f812152f9972d","enunciado":"<p>O empenho e a liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o est\u00e1gios essenciais no regular processo de aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Acerca desse tema, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":9817018,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 feito por estimativa o empenho da despesa cujo montante n\u00e3o se possa determinar.","id":9817017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 feito por estimativa o empenho da despesa cujo montante n\u00e3o se possa determinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o empenho global de despesas or\u00e7ament\u00e1rias, devendo, a cada fornecimento, ser emitida nota de empenho espec\u00edfica para ocorrer o pagamento.","id":9817018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o empenho global de despesas or\u00e7ament\u00e1rias, devendo, a cada fornecimento, ser emitida nota de empenho espec\u00edfica para ocorrer o pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pagamento da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuado quando ordenado ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o. ","id":9817019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuado quando ordenado ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho.","id":9817020,"corpo":"<p>Em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.","id":9817021,"corpo":"<p> \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de qualquer tipo de atividade humana. No que se refere ao comportamento organizacional e motiva\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I. De acordo com o conceito amplamente conhecido de Maslow, as pessoas apresentam uma hierarquia de necessidades b\u00e1sicas composta por cinco n\u00edveis que, se n\u00e3o forem atendidos, podem provocar desmotiva\u00e7\u00e3o. II. Deve-se observar que atingir metas espec\u00edficas e dif\u00edceis, mas tang\u00edveis, levam a desempenhos mais altos do que nenhuma meta ou \u201cfa\u00e7a melhor que puder\u201d.III. A base de qualquer programa efetivo de motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer metas adequadas. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":84069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santos-sp-2022-imais-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Auxiliar Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2449491,"hashId":"b68de52148674368ace999df165715e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o desenvolvimento de qualquer tipo de atividade humana. No que se refere ao comportamento organizacional e motiva\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o conceito amplamente conhecido de Maslow, as pessoas apresentam uma hierarquia de necessidades b\u00e1sicas composta por cinco n\u00edveis que, se n\u00e3o forem atendidos, podem provocar desmotiva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se observar que atingir metas espec\u00edficas e dif\u00edceis, mas tang\u00edveis, levam a desempenhos mais altos do que nenhuma meta ou \u201cfa\u00e7a melhor que puder\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A base de qualquer programa efetivo de motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer metas adequadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9715147,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9715144,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9715145,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9715146,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9715147,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25698,"slug":"agente-legislativo-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ibirit\u00e9","sigla":"","id":5449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ibirite-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrimeiramente, se considerarmos que as redes que estamos analisando s\u00e3o redes sociais, portanto, constitu\u00eddas de atores sociais, com interesses, percep\u00e7\u00f5es, sentimentos e perspectivas, percebemos que h\u00e1 uma conex\u00e3o entre aquilo que algu\u00e9m decide publicar na Internet e a vis\u00e3o de como seus amigos ou sua audi\u00eancia na rede perceber\u00e1\u2000tal informa\u00e7\u00e3o\u201d. RECUERO, Raquel. Redes sociais na internet. Porto Alegre: Sulina, 2009. De acordo com a pesquisadora, sobre os processos comunicacionais no \u00e2mbito digital, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":83634,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25698,"slug":"agente-legislativo-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ibirit\u00e9","sigla":"","id":5449,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ibirite-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ibirite-mg-2022-fundep-agente-legislativo-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ibirit\u00e9 - Agente Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:09:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2467286,"hashId":"0f1e4aedb924722a0eb3af756d15bed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPrimeiramente, se considerarmos que as redes que estamos analisando s\u00e3o redes sociais, portanto, constitu\u00eddas de atores sociais, com interesses, percep\u00e7\u00f5es, sentimentos e perspectivas, percebemos que h\u00e1 uma conex\u00e3o entre aquilo que algu\u00e9m decide publicar na Internet e a vis\u00e3o de como seus amigos ou sua audi\u00eancia na rede perceber\u00e1\u2000tal informa\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RECUERO, Raquel. <strong>Redes sociais na internet. <\/strong>Porto Alegre: Sulina, 2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a pesquisadora, sobre os processos comunicacionais no \u00e2mbito digital, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":9794473,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de capital social \u00e9 emergente, e n\u00e3o uma consequ\u00eancia da apropria\u00e7\u00e3o social das ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o na internet. Sem essa apropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel gerar tipos de capital social que demandam maior investimento e maior contato entre os atores sociais.","id":9794473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de capital social \u00e9 emergente, e n\u00e3o uma consequ\u00eancia da apropria\u00e7\u00e3o social das ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o na internet. Sem essa apropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel gerar tipos de capital social que demandam maior investimento e maior contato entre os atores sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos de difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o emergentes e resultado das intera\u00e7\u00f5es e dos processos de conflito, coopera\u00e7\u00e3o e competi\u00e7\u00e3o.","id":9794474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o emergentes e resultado das intera\u00e7\u00f5es e dos processos de conflito, coopera\u00e7\u00e3o e competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os aspectos din\u00e2micos das redes sociais digitais contribuem para a percep\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es da rede diante dos contextos e das intera\u00e7\u00f5es dos atores que a constituem.","id":9794475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos din\u00e2micos das redes sociais digitais contribuem para a percep\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es da rede diante dos contextos e das intera\u00e7\u00f5es dos atores que a constituem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel pela exist\u00eancia de conectores, ou seja, indiv\u00edduos extremamente bem conectados em uma ou v\u00e1rias redes sociais. ","id":9794476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A difus\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel pela exist\u00eancia de conectores, ou seja, indiv\u00edduos extremamente bem conectados em uma ou v\u00e1rias redes sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo temporal da comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica notamos uma constante atualiza\u00e7\u00e3o na forma como o marketing atua em conjunto com a comunica\u00e7\u00e3o. Quando pensamos em marketing nas suas vers\u00f5es mais atuais, devemos considerar que: ","provas":[{"id":83357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-assistente-de-comunicacao-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:10:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2452459,"hashId":"175514b1731b232e9b41bdfdc10b50d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo temporal da comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica notamos uma constante atualiza\u00e7\u00e3o na forma como o marketing atua em conjunto com a comunica\u00e7\u00e3o. Quando pensamos em marketing nas suas vers\u00f5es mais atuais, devemos considerar que: <\/p>","resposta":9729336,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o marketing de uma empresa vem com o \u00fanico intuito de aumentar as vendas, afinal de contas sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 trazer lucro.","id":9729333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o marketing de uma empresa vem com o \u00fanico intuito de aumentar as vendas, afinal de contas sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 trazer lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o marketing atual deseja atribuir valor ao produto, n\u00e3o s\u00f3 financeiro mas tamb\u00e9m valor afetivo, criando um apego entre consumidor e produto.","id":9729334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o marketing atual deseja atribuir valor ao produto, n\u00e3o s\u00f3 financeiro mas tamb\u00e9m valor afetivo, criando um apego entre consumidor e produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o endomarketing \u00e9 o principal agente do marketing moderno, trazendo a comunica\u00e7\u00e3o interna como foco principal de uma empresa.","id":9729335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o endomarketing \u00e9 o principal agente do marketing moderno, trazendo a comunica\u00e7\u00e3o interna como foco principal de uma empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o atual tem atuado como um meio de ambientalizar o produto ou servi\u00e7o, focando mais em um \u201cway of life\u201d do que em vendas propriamente ditas.","id":9729336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o atual tem atuado como um meio de ambientalizar o produto ou servi\u00e7o, focando mais em um \u201cway of life\u201d do que em vendas propriamente ditas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o marketing atual tem dois focos muito espec\u00edficos: o primeiro se relaciona com o aumento das vendas e o segundo diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas com as quais a marca compactua.","id":9729337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o marketing atual tem dois focos muito espec\u00edficos: o primeiro se relaciona com o aumento das vendas e o segundo diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas com as quais a marca compactua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Marketing","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418280,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique os itens a seguir como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): ( ) A principal caracter\u00edstica das c\u00e2meras DSLR (Digital Single-Lens Reflex) \u00e9 que elas t\u00eam um jogo de espelhos e, por isso, o visor (view finder) mostra exatamente a cena que vai ser capturada. ( ) As c\u00e2meras mirrorless (sem espelho) recebem a luz, que passa pela lente diretamente no sensor de imagem e \u00e9 exibida no monitor na parte traseira da c\u00e2mera ou em um monitor muito pequeno \u2013 um visor eletr\u00f4nico (EVF), na parte superior. ( )Uma action cam (c\u00e2mera de a\u00e7\u00e3o) se caracteriza por ser um dispositivo de tamanho pequeno, leve, equipada com lente grande angular e maior profundidade de campo. Al\u00e9m disso, tem caracter\u00edsticas espec\u00edficas para ser resistente a impacto, umidade e sujeira.( ) As c\u00e2meras superzoom contam com lentes capazes de oferecer um zoom \u00f3ptico muito mais amplo sem prejudicar a qualidade da imagem. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":82013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:18:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440363,"hashId":"e96060f0bd97e5058c6f7800b314f8c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique os itens a seguir como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A principal caracter\u00edstica das c\u00e2meras DSLR (Digital Single-Lens Reflex) \u00e9 que elas t\u00eam um jogo de espelhos e, por isso, o visor (view finder) mostra exatamente a cena que vai ser capturada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e2meras mirrorless (sem espelho) recebem a luz, que passa pela lente diretamente no sensor de imagem e \u00e9 exibida no monitor na parte traseira da c\u00e2mera ou em um monitor muito pequeno \u2013 um visor eletr\u00f4nico (EVF), na parte superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Uma action cam (c\u00e2mera de a\u00e7\u00e3o) se caracteriza por ser um dispositivo de tamanho pequeno, leve, equipada com lente grande angular e maior profundidade de campo. Al\u00e9m disso, tem caracter\u00edsticas espec\u00edficas para ser resistente a impacto, umidade e sujeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e2meras superzoom contam com lentes capazes de oferecer um zoom \u00f3ptico muito mais amplo sem prejudicar a qualidade da imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":9678722,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9678722,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":9678723,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9678724,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":9678725,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":9678726,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fases da organiza\u00e7\u00e3o e planejamento de eventos s\u00e3o: concep\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-evento, realiza\u00e7\u00e3o do evento e p\u00f3s-evento; na fase de pr\u00e9-evento, s\u00e3o definidos os p\u00fablicos e as estrat\u00e9gias.","provas":[{"id":83754,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2443038,"hashId":"fb34444ee30deccfe6e5028b34006b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases da organiza\u00e7\u00e3o e planejamento de eventos s\u00e3o: concep\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-evento, realiza\u00e7\u00e3o do evento e p\u00f3s-evento; na fase de pr\u00e9-evento, s\u00e3o definidos os p\u00fablicos e as estrat\u00e9gias.<\/p>","resposta":9688924,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688923,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688924,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a eventos e cerimoniais.","id":537144,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos a eventos e cerimoniais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120 ","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418318,"slug":"comunicacao-social-eventos-tipologia-planejamento-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com SOUSA, sobre a comunica\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo:Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o fator gerador de imprecis\u00e3o, de mal-entendido, de dist\u00farbios e de surpresas que grassam as empresas de hoje (1\u00aa parte). A l\u00edngua \u00e9 t\u00e3o desprovida de significado que ou n\u00e3o diz nada ou permite diversas interpreta\u00e7\u00f5es. E, assim, todos seguem, aceitando ou fingido compreender (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":83276,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs-2022-objetiva-concursos-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Fazenda Vilanova - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:13:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2462049,"hashId":"e5854f6d326ba01bad1127746da9d22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com SOUSA, sobre a comunica\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o fator gerador de imprecis\u00e3o, de mal-entendido, de dist\u00farbios e de surpresas que grassam as empresas de hoje <\/em>(1\u00aa parte). <em>A l\u00edngua \u00e9 t\u00e3o desprovida de significado que ou n\u00e3o diz nada ou permite diversas interpreta\u00e7\u00f5es. E, assim, todos seguem, aceitando ou fingido compreender <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9770744,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9770744,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9770745,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9770746,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9770747,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ______________________ tamb\u00e9m conhecido como ___________________ \u00e9 um inseto que pode atacar diferentes partes de plantas de citros. Al\u00e9m de usar a planta como hospedeira, \u00e9 vetor de transmiss\u00e3o de ________________________, doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil. Uma das formas de controle \u00e9 por meio de inimigos naturais, como ______________________. Em pomares de citros, quando o ataque \u00e9 muito intenso, partes da planta t\u00eam sido atacadas por outro fungo, que se desenvolve sobre ramos e folhas, aproveitando-se das excretas e danos deixados pelo primeiro, tamb\u00e9m conhecido como ______________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":87653,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEASA RS - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:18:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2545835,"hashId":"3b1a1490343f8883cc24c3982d7cdba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ______________________ tamb\u00e9m conhecido como ___________________ \u00e9 um inseto que pode atacar diferentes partes de plantas de citros. Al\u00e9m de usar a planta como hospedeira, \u00e9 vetor de transmiss\u00e3o de ________________________, doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil. Uma das formas de controle \u00e9 por meio de inimigos naturais, como ______________________. Em pomares de citros, quando o ataque \u00e9 muito intenso, partes da planta t\u00eam sido atacadas por outro fungo, que se desenvolve sobre ramos e folhas, aproveitando-se das excretas e danos deixados pelo primeiro, tamb\u00e9m conhecido como ______________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":10138118,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apis citr\u00edcola \u2013 pulg\u00e3o preto \u2013 xanthomonas spp \u2013 Chrysopa lanata \u2013 pinta preta","id":10138116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Apis citr\u00edcola<\/em> \u2013 pulg\u00e3o preto \u2013 <em>xanthomonas spp<\/em> \u2013 <em>Chrysopa lanata<\/em> \u2013 pinta preta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toxoptera citricidus \u2013 pulg\u00e3o verde \u2013 virose da tristeza dos cirtos \u2013 Cycloneda sangu\u00ednea \u2013 fumagina","id":10138117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Toxoptera citricidus<\/em> \u2013 pulg\u00e3o verde \u2013 virose da tristeza dos cirtos \u2013 <em>Cycloneda sangu\u00ednea <\/em>\u2013 fumagina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toxoptera citricidus \u2013 pulg\u00e3o preto \u2013 virose da tristeza dos citros \u2013 Chrysopa lanata \u2013 fumagina","id":10138118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Toxoptera citricidus<\/em> \u2013 pulg\u00e3o preto \u2013 virose da tristeza dos citros \u2013 <em>Chrysopa lanata <\/em>\u2013 fumagina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apis citr\u00edcola \u2013 pulg\u00e3o verde \u2013 CVT \u2013 Cycloneda sangu\u00ednea \u2013 pinta preta","id":10138119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Apis citr\u00edcola<\/em> \u2013 pulg\u00e3o verde \u2013 CVT \u2013<em> Cycloneda sangu\u00ednea <\/em>\u2013 pinta preta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Phyllocoptruta oleivora \u2013 \u00e1caro da falsa ferrugem \u2013 virose do amarelecimento dos ponteiros \u2013 Hirsutella thompsonii \u2013 mancha de graxa","id":10138120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Phyllocoptruta oleivora <\/em>\u2013 \u00e1caro da falsa ferrugem \u2013 virose do amarelecimento dos ponteiros \u2013 <em>Hirsutella thompsonii <\/em>\u2013 mancha de graxa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s estrat\u00e9gias de manejo de plantas daninhas em lavouras e pomares, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Preventiva.2. Cultural.3. F\u00edsico ou mec\u00e2nico.4. Qu\u00edmico.5. Biol\u00f3gico.Coluna 2 ( ) A estrat\u00e9gia tem por objetivo a introdu\u00e7\u00e3o do agente, ocorrendo uma redu\u00e7\u00e3o, com a popula\u00e7\u00e3o da planta daninha em um n\u00edvel abaixo do dano econ\u00f4mico, e, portanto, n\u00e3o ocorre a erradica\u00e7\u00e3o da planta daninha. ( ) Possui uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e eficaz no controle de grande n\u00famero de esp\u00e9cies em uma comunidade infestante. ( ) Compreende as diversas opera\u00e7\u00f5es durante todo o ciclo da cultura, visando manter o solo, a cultura implantada e o n\u00edvel de infesta\u00e7\u00e3o das plantas daninhas sob condi\u00e7\u00f5es tais quais n\u00e3o restrinjam o desenvolvimento normal das plantas cultivadas e, consequentemente, n\u00e3o interfiram na produtividade. ( ) Tem, por entre os objetivos, a escolha de variedades mais adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, propiciando r\u00e1pido crescimento e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico frente \u00e0s esp\u00e9cies indesej\u00e1veis. ( ) Tem como estrat\u00e9gia o uso de sementes certificadas, a limpeza dos equipamentos de preparo do solo e colheita e a utiliza\u00e7\u00e3o de dejetos compostados e estabilizados. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":87653,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEASA RS - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:39:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2545875,"hashId":"1f8f1e054f6f6939e6470c04c13f9e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s estrat\u00e9gias de manejo de plantas daninhas em lavouras e pomares, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p>1. Preventiva.<\/p><p>2. Cultural.<\/p><p>3. F\u00edsico ou mec\u00e2nico.<\/p><p>4. Qu\u00edmico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Biol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrat\u00e9gia tem por objetivo a introdu\u00e7\u00e3o do agente, ocorrendo uma redu\u00e7\u00e3o, com a popula\u00e7\u00e3o da planta daninha em um n\u00edvel abaixo do dano econ\u00f4mico, e, portanto, n\u00e3o ocorre a erradica\u00e7\u00e3o da planta daninha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e eficaz no controle de grande n\u00famero de esp\u00e9cies em uma comunidade infestante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compreende as diversas opera\u00e7\u00f5es durante todo o ciclo da cultura, visando manter o solo, a cultura implantada e o n\u00edvel de infesta\u00e7\u00e3o das plantas daninhas sob condi\u00e7\u00f5es tais quais n\u00e3o restrinjam o desenvolvimento normal das plantas cultivadas e, consequentemente, n\u00e3o interfiram na produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem, por entre os objetivos, a escolha de variedades mais adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, propiciando r\u00e1pido crescimento e ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico frente \u00e0s esp\u00e9cies indesej\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como estrat\u00e9gia o uso de sementes certificadas, a limpeza dos equipamentos de preparo do solo e colheita e a utiliza\u00e7\u00e3o de dejetos compostados e estabilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":10138279,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":10138279,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.","id":10138280,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.","id":10138281,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.","id":10138282,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":10138283,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 o processo de aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em alta frequ\u00eancia e baixo volume, sobre ou abaixo da superf\u00edcie do solo, mantendo com alto grau de umidade um pequeno volume de solo que cont\u00e9m o sistema radicular das plantas. Em rela\u00e7\u00e3o a irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2022-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:48:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2489899,"hashId":"561c3727d7ea9a4969bf6e1bef7be619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 o processo de aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em alta frequ\u00eancia e baixo volume, sobre ou abaixo da superf\u00edcie do solo, mantendo com alto grau de umidade um pequeno volume de solo que cont\u00e9m o sistema radicular das plantas. Em rela\u00e7\u00e3o a irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9895424,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justifica-se o uso de emissores regulados, quando a press\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 proporcionada pela energia de posi\u00e7\u00e3o, sem necessidade de bombeamento e, consequentemente, sem custos de energia.","id":9895424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justifica-se o uso de emissores regulados, quando a press\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 proporcionada pela energia de posi\u00e7\u00e3o, sem necessidade de bombeamento e, consequentemente, sem custos de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o localizada possui apenas duas limita\u00e7\u00f5es, permanente necessidade de manuten\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o de sais pr\u00f3ximo \u00e0s plantas.","id":9895425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irriga\u00e7\u00e3o localizada possui apenas duas limita\u00e7\u00f5es, permanente necessidade de manuten\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o de sais pr\u00f3ximo \u00e0s plantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um qualidade desej\u00e1vel de emissores \u00e9 produzir grande perda de carga no sistema de conex\u00e3o emissor-lateral.","id":9895426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um qualidade desej\u00e1vel de emissores \u00e9 produzir grande perda de carga no sistema de conex\u00e3o emissor-lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emissor \"on-line\" \u00e9 aquele que foi projetado para instala\u00e7\u00e3o entre dois trechos de tubo em uma lateral de irriga\u00e7\u00e3o.","id":9895427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emissor \"on-line\" \u00e9 aquele que foi projetado para instala\u00e7\u00e3o entre dois trechos de tubo em uma lateral de irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 o maior exportador de caf\u00e9 no mercado mundial e ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o, entre os pa\u00edses consumidores da bebida. Em rela\u00e7\u00e3o ao Coffea arabica e Coffea canephora, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo: (__)O conilon tem uma caracter\u00edstica de multicaule saindo de uma mesma planta. A Ar\u00e1bica tem a caracter\u00edstica de unicaule. (__)O Ar\u00e1bica tem gr\u00e3os menores, a polpa dele \u00e9 menos espessa do que a do caf\u00e9 conilon. (__)O conilon tem um paladar mais neutro, \u00e9 mais amargo porque tem mais cafe\u00edna. (__)O Ar\u00e1bica mant\u00e9m a pel\u00edcula aderente ao gr\u00e3o. A sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9?","provas":[{"id":85485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2022-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:45:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2489889,"hashId":"67ccca7cc4ca719fef1a6fd18e87b12a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 o maior exportador de caf\u00e9 no mercado mundial e ocupa a segunda posi\u00e7\u00e3o, entre os pa\u00edses consumidores da bebida. Em rela\u00e7\u00e3o ao<em> Coffea arabica <\/em>e <em>Coffea canephora, <\/em>registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O conilon tem uma caracter\u00edstica de multicaule saindo de uma mesma planta. A Ar\u00e1bica tem a caracter\u00edstica de unicaule. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Ar\u00e1bica tem gr\u00e3os menores, a polpa dele \u00e9 menos espessa do que a do caf\u00e9 conilon. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O conilon tem um paladar mais neutro, \u00e9 mais amargo porque tem mais cafe\u00edna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Ar\u00e1bica mant\u00e9m a pel\u00edcula aderente ao gr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9?<\/p>","resposta":9895377,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":9895377,"corpo":"<p>V, F, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V. ","id":9895378,"corpo":"<p>F, V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9895379,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" V, V, F, F. ","id":9895380,"corpo":"<p> V, V, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402631,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-estimulantes-oleaginosas-e-medicinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O material informativo encaminhado \u00e0 imprensa, na busca de divulga\u00e7\u00e3o gratuita de um evento entre as not\u00edcias publicadas por determinado ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, recebe o nome de release.","provas":[{"id":83754,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 11:56:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2442928,"hashId":"97c865a8707980f766c9b6c3caf9168b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O material informativo encaminhado \u00e0 imprensa, na busca de divulga\u00e7\u00e3o gratuita de um evento entre as not\u00edcias publicadas por determinado ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, recebe o nome de <em>release<\/em>.<\/p>","resposta":9688703,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688703,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688704,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao marketing cultural.","id":537113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao <em>marketing <\/em>cultural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","pai":418382,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418383,"slug":"comunicacao-social-producao-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muito utilizado para o relacionamento de uma produtora com a imprensa, o mailling consiste em uma rela\u00e7\u00e3o de nomes e endere\u00e7os para o envio de correspond\u00eancias, publica\u00e7\u00f5es, materiais promocionais ou informativos aos p\u00fablicos.","provas":[{"id":83754,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 11:54:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2442892,"hashId":"985c68c4d40a2e2d2417454fd8057149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito utilizado para o relacionamento de uma produtora com a imprensa, o <em>mailling <\/em>consiste em uma rela\u00e7\u00e3o de nomes e endere\u00e7os para o envio de correspond\u00eancias, publica\u00e7\u00f5es, materiais promocionais ou informativos aos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":9688631,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688631,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688632,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e responsabilidades do produtor cultural.","id":537106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e responsabilidades do produtor cultural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 68 ","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","pai":418382,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418383,"slug":"comunicacao-social-producao-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA coes\u00e3o, por estabelecer rela\u00e7\u00f5es de sentido, diz respeito ao conjunto de recursos sem\u00e2nticos por meio dos quais uma senten\u00e7a se liga com a que veio antes aos recursos sem\u00e2nticos mobilizados com o prop\u00f3sito de criar textos.\u201d (KOCH, 2002, p.17.)Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, analise o trecho do texto a seguir: \u201cSe a ci\u00eancia \u00e9 uma caixa de ferramentas e \u00e9 a maneira para pensar e mudar nossas perspectivas, a maneira de explicar nosso mundo, os fen\u00f4menos naturais e sociais, \u00e9 direito de todo o ser humano compreender seu funcionamento, para embasar seus argumentos, refutar ideias estapaf\u00fardias, educar-se e participar do mundo a partir deste conhecimento por sua compreens\u00e3o.\u201d (\u00a7 7)De acordo com Koch (2002), o mecanismo de coes\u00e3o promovido pela utiliza\u00e7\u00e3o do termo sublinhado acima deve ser classificado como:","provas":[{"id":77951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2022-ufv-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":77950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":85022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2022-ufv-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354411,"hashId":"e21b2cf28625fb63a15abeca88ae6fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA coes\u00e3o, por estabelecer rela\u00e7\u00f5es de sentido, diz respeito ao conjunto de recursos sem\u00e2nticos por meio dos quais uma senten\u00e7a se liga com a que veio antes aos recursos sem\u00e2nticos mobilizados com o prop\u00f3sito de criar textos.\u201d (KOCH, 2002, p.17.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, analise o trecho do texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe a ci\u00eancia \u00e9 uma caixa de ferramentas e \u00e9 a maneira para pensar e mudar nossas perspectivas, a maneira de explicar nosso mundo, os fen\u00f4menos naturais e sociais, \u00e9 direito de todo o ser humano compreender <u>seu<\/u> funcionamento, para embasar seus argumentos, refutar ideias estapaf\u00fardias, educar-se e participar do mundo a partir deste conhecimento por sua compreens\u00e3o.\u201d (\u00a7 7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Koch (2002), o mecanismo de coes\u00e3o promovido pela utiliza\u00e7\u00e3o do termo sublinhado acima deve ser classificado como:<\/p>","resposta":9310454,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tangencial.","id":9310453,"corpo":"<p>tangencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"referencial. ","id":9310454,"corpo":"<p>referencial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sequencial.","id":9310455,"corpo":"<p>sequencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"circunstancial.","id":9310456,"corpo":"<p>circunstancial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 10 a 15:TEXTO 3Fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica por qu\u00ea?Ana de Medeiros Arnt1\u00b0\u00a7 Sempre falamos que \u00e9 necess\u00e1rio existir divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dentro de institui\u00e7\u00f5es de pesquisa como as universidades. No entanto, existem muitos sentimentos contradit\u00f3rios e debates travados sobre a quest\u00e3o. E hoje eu gostaria de falar um pouco sobre isto, tentando justificar por que fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?------------------------Antes disso: s\u00f3 universidades devem fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?2\u00b0\u00a7 Antes de me embrenhar \u201cde verdade nesta quest\u00e3o\u201d, acho importante falar que n\u00e3o\u2026 N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 universidade ou institui\u00e7\u00f5es que devem fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Todavia, cada vez mais me conven\u00e7o que n\u00e3o devemos pensar a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica como algo a ser feito sozinho como profissionais. Podemos fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de forma independente de institui\u00e7\u00f5es \u2013 e a maioria dos divulgadores que conhe\u00e7o est\u00e3o neste formato, na verdade\u2026 E fazendo muito bem, diga-se de passagem! Mas a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 um dos bra\u00e7os importantes de inst\u00e2ncias de pesquisa e, cada vez mais, presente no trabalho rotineiro de algumas pessoas.3\u00b0\u00a7 Antes de nos jogarmos nas quest\u00f5es que ser\u00e3o centrais no texto de hoje, ainda ressalto que quando pergunto \u201cpor que fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?\u201d n\u00e3o o fa\u00e7o como mais um trabalho do cientista\/pesquisador. N\u00e3o \u00e9 ato individual! A divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica precisa da coletividade, \u00e9 ato de grupos de pesquisa, de cientistas em forma\u00e7\u00e3o, de institui\u00e7\u00f5es, de comunicadores, jornalistas: \u00e9 trabalho de equipe! [...]-------------------------Por que devo me preocupar com divulgar ci\u00eancia?4\u00b0\u00a7 N\u00e3o h\u00e1 como pensar sobre a preocupa\u00e7\u00e3o com a compreens\u00e3o da ci\u00eancia na sociedade, sem parafrasear Sagan. J\u00e1 em 1995 ele anunciava que n\u00f3s criamos uma sociedade que depende da ci\u00eancia e tecnologia. Todavia, isto ocorria sem que ningu\u00e9m entendesse de ci\u00eancia e tecnologia. Sagan dizia que isso \u00e9 uma bomba rel\u00f3gio que vai explodir na nossa cara a qualquer momento. (e n\u00e3o \u00e9 que ele estava certo? Um total de zero surpresas aqui!)5\u00b0\u00a7 importante pensarmos, tamb\u00e9m, na preocupa\u00e7\u00e3o como parte das necessidades que encontramos para que a ci\u00eancia esteja circulando socialmente, enquanto conhecimento. Neste caso, estou defendendo a ideia da ci\u00eancia como ferramenta para pensar sobre o (e agir no) mundo. Deleuze fala que a teoria tem que ser como uma caixa de ferramenta \u201c\u00e9 preciso que sirva, \u00e9 preciso que funcione\u201d. E n\u00e3o no sentido utilitarista, mas no sentido de forma de pensamento, ferramenta que nos possibilita pensar. [...]-------------------------Por que a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade?6\u00b0\u00a7 Eu sempre gosto de apontar que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico \u00e9 um direito humano. Seja para sustentar a liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o (Artigo 19 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos), seja pelo direito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o (Artigo 26), seja pelo direito a participar da vida cultural da comunidade e do progresso cient\u00edfico e seus benef\u00edcios (Artigo 27).7\u00b0\u00a7 Se a ci\u00eancia \u00e9 uma caixa de ferramentas e \u00e9 a maneira para pensar e mudar nossas perspectivas, a maneira de explicar nosso mundo, os fen\u00f4menos naturais e sociais, \u00e9 direito de todo o ser humano compreender seu funcionamento, para embasar seus argumentos, refutar ideias estapaf\u00fardias, educar-se e participar do mundo a partir deste conhecimento por sua compreens\u00e3o.8\u00b0\u00a7 A divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade porque conhecimento cient\u00edfico e teorias cient\u00edficas s\u00e3o parte de nossa luta cotidiana, bem como parte do que vale a pena lutar. Esta relev\u00e2ncia reside, portanto, por sermos seres sociais e pol\u00edticos e o conhecimento ser nossa caixa de ferramentas di\u00e1rias.9\u00b0\u00a7 Al\u00e9m disso, existem demandas da sociedade que \u00e0s vezes s\u00e3o resolvidas, pensadas, teorizadas com ideias cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas. Todavia, \u00e0s vezes n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece, e \u00e0s vezes temos trag\u00e9dias que poderiam ser evitadas (estamos vivenciando uma neste momento). E, \u00e0s vezes, temos decis\u00f5es que s\u00e3o resolvidas, pensadas, teorizadas com ideias cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas, e isso n\u00e3o \u00e9 questionado como deveria ser. Compreender a ci\u00eancia possibilita question\u00e1-la tamb\u00e9m, sem conspiracionismos ou fal\u00e1cias.10\u00b0\u00a7 Sem cair em desinforma\u00e7\u00f5es que se aproveitam de polariza\u00e7\u00f5es ou vulnerabilidades, sem que estejamos acostumados \u00e0 ideia de questionarmo-nos a n\u00f3s mesmos, pois \u00e9 de ci\u00eancia (e n\u00e3o dogma) que se trata.11\u00b0\u00a7 Portanto, a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade porque precisamos (n\u00f3s, cientistas e n\u00e3o cientistas) aprender como pensar a partir de pressupostos cient\u00edficos, mas tamb\u00e9m precisamos entender como question\u00e1-los.[...]---------------------------------------------------Por fim12\u00b0\u00a7 Sempre que eu penso sobre estas quest\u00f5es abordadas neste texto, eu n\u00e3o consigo deixar de mencionar uma das minhas maiores refer\u00eancias na divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que \u00e9 a Revista Ci\u00eancia Hoje \u2013 talvez uma das maiores respons\u00e1veis por eu ser divulgadora cient\u00edfica hoje.13\u00b0\u00a7 No hist\u00f3rico da revista consta a proposta audaciosa, para um tempo de cerceamento dos saberes \u201cdivulgar os diversos campos da ci\u00eancia sem deixar de promover o debate pol\u00edtico em torno de quest\u00f5es como cidadania, educa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, possibilitando, assim, a democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento\u201d (Revista Ci\u00eancia Hoje).14\u00b0\u00a7 Se em tempos t\u00e3o sombrios como os que vivemos durante a ditadura, tivemos uma iniciativa que fincou o p\u00e9 no debate sobre democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, por qual motivo n\u00e3o seria agora esta nossa luta?15\u00b0\u00a7 Se as teorias cient\u00edficas s\u00e3o instrumentos para nossas vidas, a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 este espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o coletiva de pontes, di\u00e1logos, conhecimentos que tornam as lutas socialmente poss\u00edveis, respons\u00e1veis, encantadoras, \u00e9ticas e emp\u00e1ticas!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blogs.unicamp.br\/cediciencias\/2021\/11\/19\/fazer-divulgacao-cientifica-por-que\/. Acesso em: 3 fev. 2021. Adaptado.","id":527055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 10 a 15:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO 3<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica por qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ana de Medeiros Arnt<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00b0\u00a7 Sempre falamos que \u00e9 necess\u00e1rio existir divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dentro de institui\u00e7\u00f5es de pesquisa como as universidades. No entanto, existem muitos sentimentos contradit\u00f3rios e debates travados sobre a quest\u00e3o. E hoje eu gostaria de falar um pouco sobre isto, tentando justificar por que fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------<\/span>Antes disso: s\u00f3 universidades devem fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00b0\u00a7 Antes de me embrenhar \u201cde verdade nesta quest\u00e3o\u201d, acho importante falar que n\u00e3o\u2026 N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 universidade ou institui\u00e7\u00f5es que devem fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Todavia, cada vez mais me conven\u00e7o que n\u00e3o devemos pensar a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica como algo a ser feito sozinho como profissionais. Podemos fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de forma independente de institui\u00e7\u00f5es \u2013 e a maioria dos divulgadores que conhe\u00e7o est\u00e3o neste formato, na verdade\u2026 E fazendo muito bem, diga-se de passagem! Mas a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 um dos bra\u00e7os importantes de inst\u00e2ncias de pesquisa e, cada vez mais, presente no trabalho rotineiro de algumas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00b0\u00a7 Antes de nos jogarmos nas quest\u00f5es que ser\u00e3o centrais no texto de hoje, ainda ressalto que quando pergunto \u201cpor que fazer divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?\u201d n\u00e3o o fa\u00e7o como mais um trabalho do cientista\/pesquisador. N\u00e3o \u00e9 ato individual! A divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica precisa da coletividade, \u00e9 ato de grupos de pesquisa, de cientistas em forma\u00e7\u00e3o, de institui\u00e7\u00f5es, de comunicadores, jornalistas: \u00e9 trabalho de equipe! [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------<\/span>Por que devo me preocupar com divulgar ci\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00b0\u00a7 N\u00e3o h\u00e1 como pensar sobre a preocupa\u00e7\u00e3o com a compreens\u00e3o da ci\u00eancia na sociedade, sem parafrasear Sagan. J\u00e1 em 1995 ele anunciava que n\u00f3s criamos uma sociedade que depende da ci\u00eancia e tecnologia. Todavia, isto ocorria sem que ningu\u00e9m entendesse de ci\u00eancia e tecnologia. Sagan dizia que isso \u00e9 uma bomba rel\u00f3gio que vai explodir na nossa cara a qualquer momento. (e n\u00e3o \u00e9 que ele estava certo? Um total de zero surpresas aqui!)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00b0\u00a7 importante pensarmos, tamb\u00e9m, na preocupa\u00e7\u00e3o como parte das necessidades que encontramos para que a ci\u00eancia esteja circulando socialmente, enquanto conhecimento. Neste caso, estou defendendo a ideia da ci\u00eancia como ferramenta para pensar sobre o (e agir no) mundo. Deleuze fala que a teoria tem que ser como uma caixa de ferramenta \u201c\u00e9 preciso que sirva, \u00e9 preciso que funcione\u201d. E n\u00e3o no sentido utilitarista, mas no sentido de forma de pensamento, ferramenta que nos possibilita pensar. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------<\/span>Por que a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6\u00b0\u00a7 Eu sempre gosto de apontar que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico \u00e9 um direito humano. Seja para sustentar a liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o (Artigo 19 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos), seja pelo direito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o (Artigo 26), seja pelo direito a participar da vida cultural da comunidade e do progresso cient\u00edfico e seus benef\u00edcios (Artigo 27).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7\u00b0\u00a7 Se a ci\u00eancia \u00e9 uma caixa de ferramentas e \u00e9 a maneira para pensar e mudar nossas perspectivas, a maneira de explicar nosso mundo, os fen\u00f4menos naturais e sociais, \u00e9 direito de todo o ser humano compreender seu funcionamento, para embasar seus argumentos, refutar ideias estapaf\u00fardias, educar-se e participar do mundo a partir deste conhecimento por sua compreens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8\u00b0\u00a7 A divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade porque conhecimento cient\u00edfico e teorias cient\u00edficas s\u00e3o parte de nossa luta cotidiana, bem como parte do que vale a pena lutar. Esta relev\u00e2ncia reside, portanto, por sermos seres sociais e pol\u00edticos e o conhecimento ser nossa caixa de ferramentas di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9\u00b0\u00a7 Al\u00e9m disso, existem demandas da sociedade que \u00e0s vezes s\u00e3o resolvidas, pensadas, teorizadas com ideias cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas. Todavia, \u00e0s vezes n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece, e \u00e0s vezes temos trag\u00e9dias que poderiam ser evitadas (estamos vivenciando uma neste momento). E, \u00e0s vezes, temos decis\u00f5es que s\u00e3o resolvidas, pensadas, teorizadas com ideias cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas, e isso n\u00e3o \u00e9 questionado como deveria ser. Compreender a ci\u00eancia possibilita question\u00e1-la tamb\u00e9m, sem conspiracionismos ou fal\u00e1cias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\u00b0\u00a7 Sem cair em desinforma\u00e7\u00f5es que se aproveitam de polariza\u00e7\u00f5es ou vulnerabilidades, sem que estejamos acostumados \u00e0 ideia de questionarmo-nos a n\u00f3s mesmos, pois \u00e9 de ci\u00eancia (e n\u00e3o dogma) que se trata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11\u00b0\u00a7 Portanto, a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 importante para a sociedade porque precisamos (n\u00f3s, cientistas e n\u00e3o cientistas) aprender como pensar a partir de pressupostos cient\u00edficos, mas tamb\u00e9m precisamos entender como question\u00e1-los.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------------------------------<\/span>Por fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12\u00b0\u00a7 Sempre que eu penso sobre estas quest\u00f5es abordadas neste texto, eu n\u00e3o consigo deixar de mencionar uma das minhas maiores refer\u00eancias na divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que \u00e9 a Revista Ci\u00eancia Hoje \u2013 talvez uma das maiores respons\u00e1veis por eu ser divulgadora cient\u00edfica hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13\u00b0\u00a7 No hist\u00f3rico da revista consta a proposta audaciosa, para um tempo de cerceamento dos saberes \u201cdivulgar os diversos campos da ci\u00eancia sem deixar de promover o debate pol\u00edtico em torno de quest\u00f5es como cidadania, educa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, possibilitando, assim, a democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento\u201d (Revista Ci\u00eancia Hoje).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14\u00b0\u00a7 Se em tempos t\u00e3o sombrios como os que vivemos durante a ditadura, tivemos uma iniciativa que fincou o p\u00e9 no debate sobre democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, por qual motivo n\u00e3o seria agora esta nossa luta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15\u00b0\u00a7 Se as teorias cient\u00edficas s\u00e3o instrumentos para nossas vidas, a divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 este espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o coletiva de pontes, di\u00e1logos, conhecimentos que tornam as lutas socialmente poss\u00edveis, respons\u00e1veis, encantadoras, \u00e9ticas e emp\u00e1ticas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www.blogs.unicamp.br\/cediciencias\/2021\/11\/19\/fazer-divulgacao-cientifica-por-que<\/u>\/. Acesso em: 3 fev. 2021. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As barragens de terras t\u00eam sido usadas, desde os tempos mais remotos, para aprisionar e desviar \u00e1gua. Nesse contexto, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83651,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:02:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2456338,"hashId":"24bebbc91218cab1b4b95851746b30d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As barragens de terras t\u00eam sido usadas, desde os tempos mais remotos, para aprisionar e desviar \u00e1gua. Nesse contexto, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9745737,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais desvantagens na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens s\u00e3o: os materiais naturais locais, os projetos simples, comparativamente necess\u00e1rios pequenos ativos fixos tang\u00edveis, requisitos das funda\u00e7\u00f5es menos exigentes, como terra em base larga que distribui a carga nas funda\u00e7\u00f5es.","id":9745735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais desvantagens na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens s\u00e3o: os materiais naturais locais, os projetos simples, comparativamente necess\u00e1rios pequenos ativos fixos tang\u00edveis, requisitos das funda\u00e7\u00f5es menos exigentes, como terra em base larga que distribui a carga nas funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As principais vantagens na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens s\u00e3o: mais f\u00e1ceis de ser danificada ou destru\u00edda pela \u00e1gua corrente, projetar e construir descarregadores\/vertedores mais dif\u00edcil, de manuten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de forma a evitar a eros\u00e3o, crescimento de \u00e1rvores, sedimenta\u00e7\u00e3o, infiltra\u00e7\u00e3o e danos provocados por animais.","id":9745736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais vantagens na constru\u00e7\u00e3o de pequenas barragens s\u00e3o: mais f\u00e1ceis de ser danificada ou destru\u00edda pela \u00e1gua corrente, projetar e construir descarregadores\/vertedores mais dif\u00edcil, de manuten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de forma a evitar a eros\u00e3o, crescimento de \u00e1rvores, sedimenta\u00e7\u00e3o, infiltra\u00e7\u00e3o e danos provocados por animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A barragem de aterro homog\u00eaneo \u00e9 o mais antigo tipo de barragem, dever\u00e1 ter taludes\/vertentes relativamente planos (1:3 a montante e 1:2 a jusante) como seguran\u00e7a contra poss\u00edvel instabilidade, sendo um talude menos inclinado a montante, obrigat\u00f3rio para todas as barragens de terra, pois permite que a sec\u00e7\u00e3o saturada abaixo do n\u00edvel da \u00e1gua resista ao abatimento.","id":9745737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barragem de aterro homog\u00eaneo \u00e9 o mais antigo tipo de barragem, dever\u00e1 ter taludes\/vertentes relativamente planos (1:3 a montante e 1:2 a jusante) como seguran\u00e7a contra poss\u00edvel instabilidade, sendo um talude menos inclinado a montante, obrigat\u00f3rio para todas as barragens de terra, pois permite que a sec\u00e7\u00e3o saturada abaixo do n\u00edvel da \u00e1gua resista ao abatimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As barragens zonadas s\u00e3o a pior alternativa, principalmente para barragens maiores, pois s\u00e3o mais fr\u00e1geis, uma vez que apresentam o n\u00facleo que confere estabilidade, e o enrocamento de pedra na face de montante.","id":9745738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barragens zonadas s\u00e3o a pior alternativa, principalmente para barragens maiores, pois s\u00e3o mais fr\u00e1geis, uma vez que apresentam o n\u00facleo que confere estabilidade, e o enrocamento de pedra na face de montante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402622,"slug":"engenharia-agronomica-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fertilidade do solo e ao manejo racional, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83651,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:01:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2456333,"hashId":"bacc66bd1627652ec23a2aceb2f07f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fertilidade do solo e ao manejo racional, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9745716,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O solo n\u00e3o apresenta nenhum tipo de elemento t\u00f3xico para as plantas; neste contexto, a amostragem e an\u00e1lise de solo poder\u00e3o ser realizadas adequadamente de tr\u00eas em tr\u00eas anos.","id":9745713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O solo n\u00e3o apresenta nenhum tipo de elemento t\u00f3xico para as plantas; neste contexto, a amostragem e an\u00e1lise de solo poder\u00e3o ser realizadas adequadamente de tr\u00eas em tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos solos do Brasil e do Paran\u00e1 s\u00e3o b\u00e1sicos e alcalinos, muito pouco intemperizados, assim, as culturas apresentam alto rendimento agron\u00f4mico sem a necessidade de calagem.","id":9745714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos solos do Brasil e do Paran\u00e1 s\u00e3o b\u00e1sicos e alcalinos, muito pouco intemperizados, assim, as culturas apresentam alto rendimento agron\u00f4mico sem a necessidade de calagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em solos arenosos, como os ARGISSOLOS que apresentam os maiores teores de mat\u00e9ria org\u00e2nica e nutrientes naturalmente do que os LATOSSOLOS, \u00e9 fundamental apenas realizar a gessagem.","id":9745715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em solos arenosos, como os ARGISSOLOS que apresentam os maiores teores de mat\u00e9ria org\u00e2nica e nutrientes naturalmente do que os LATOSSOLOS, \u00e9 fundamental apenas realizar a gessagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A calagem, a aduba\u00e7\u00e3o e a gessagem devem seguir algumas etapas fundamentais, como a separa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em glebas ou talh\u00f5es, a amostragem de solo e\/ou de tecidos vegetais, a an\u00e1lise em laborat\u00f3rio, a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados anal\u00edticos e as recomenda\u00e7\u00f5es de corretivos, fertilizantes e condicionadores da fertilidade.","id":9745716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A calagem, a aduba\u00e7\u00e3o e a gessagem devem seguir algumas etapas fundamentais, como a separa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em glebas ou talh\u00f5es, a amostragem de solo e\/ou de tecidos vegetais, a an\u00e1lise em laborat\u00f3rio, a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados anal\u00edticos e as recomenda\u00e7\u00f5es de corretivos, fertilizantes e condicionadores da fertilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O zoneamento agr\u00edcola \u00e9 um instrumento que tem por objetivo minimizar os riscos relacionados aos fen\u00f4menos clim\u00e1ticos adversos, sendo de f\u00e1cil entendimento e ado\u00e7\u00e3o pelos produtores rurais, agentes outros tais como financeiros e demais. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83651,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:08:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2456353,"hashId":"da0c9b942679358a2bc03f6c4e53ad84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O zoneamento agr\u00edcola \u00e9 um instrumento que tem por objetivo minimizar os riscos relacionados aos fen\u00f4menos clim\u00e1ticos adversos, sendo de f\u00e1cil entendimento e ado\u00e7\u00e3o pelos produtores rurais, agentes outros tais como financeiros e demais. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9745803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudos para realizar e fundamentar o Zoneamento Agr\u00edcola de Risco Clim\u00e1tico (Zarc) se baseia em tr\u00eas importantes fatores: o clima, o solo, na ecofisiologia e ciclos das culturas.","id":9745803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos para realizar e fundamentar o Zoneamento Agr\u00edcola de Risco Clim\u00e1tico (Zarc) se baseia em tr\u00eas importantes fatores: o clima, o solo, na ecofisiologia e ciclos das culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Zarc n\u00e3o considera os riscos clim\u00e1ticos necessariamente para as culturas e muito menos quantifica os riscos clim\u00e1ticos que podem ocasionar perdas na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. ","id":9745804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Zarc n\u00e3o considera os riscos clim\u00e1ticos necessariamente para as culturas e muito menos quantifica os riscos clim\u00e1ticos que podem ocasionar perdas na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Zarc da soja n\u00e3o considerar\u00e1 os riscos de semeadura em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de manejo, \u00e0s pr\u00e1ticas de manejo e cobertura do solo, ao teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica e propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, pois n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es significativas dadas pelos estudos.","id":9745805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Zarc da soja n\u00e3o considerar\u00e1 os riscos de semeadura em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de manejo, \u00e0s pr\u00e1ticas de manejo e cobertura do solo, ao teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica e propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, pois n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es significativas dadas pelos estudos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Zarc no Brasil foi implantado desde a \u00e9poca do imp\u00e9rio, por volta de 1877, e sempre foi uma ferramenta para o aumento na produtividade agr\u00edcola pautado na ci\u00eancia e tecnologia.","id":9745806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Zarc no Brasil foi implantado desde a \u00e9poca do imp\u00e9rio, por volta de 1877, e sempre foi uma ferramenta para o aumento na produtividade agr\u00edcola pautado na ci\u00eancia e tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","oab":false,"nome":"Hidrologia, Agrometeorologia e Hidr\u00e1ulica Agr\u00edcola","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401266,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia-agrometeorologia-e-hidraulica-agricola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o em culturas com seus m\u00e9todos e sistemas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83651,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:01:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2456337,"hashId":"b170ddbbea48eb69472bfadf84ba5d79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o em culturas com seus m\u00e9todos e sistemas, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9745732,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie consiste em aplicar a \u00e1gua sobre a folhagem da cultura e acima do solo.","id":9745731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie consiste em aplicar a \u00e1gua sobre a folhagem da cultura e acima do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo em subsuperf\u00edcie ou subterr\u00e2nea, a \u00e1gua \u00e9 aplicada abaixo da superf\u00edcie do solo, dentro do volume explorado pelas ra\u00edzes das plantas.","id":9745732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo em subsuperf\u00edcie ou subterr\u00e2nea, a \u00e1gua \u00e9 aplicada abaixo da superf\u00edcie do solo, dentro do volume explorado pelas ra\u00edzes das plantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a \u00e1gua \u00e9 aplicada na superf\u00edcie do solo de forma parcial ou total para a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por a\u00e7\u00e3o da gravidade (como enxurrada).","id":9745733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a \u00e1gua \u00e9 aplicada na superf\u00edcie do solo de forma parcial ou total para a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua por a\u00e7\u00e3o da gravidade (como enxurrada).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo em subsuperf\u00edcie ou subterr\u00e2nea, a \u00e1gua \u00e9 aplicada sobre o solo numa \u00e1rea limitada e preferencialmente dentro da \u00e1rea sombreada pela copa das plantas.","id":9745734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo em subsuperf\u00edcie ou subterr\u00e2nea, a \u00e1gua \u00e9 aplicada sobre o solo numa \u00e1rea limitada e preferencialmente dentro da \u00e1rea sombreada pela copa das plantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices zoot\u00e9cnicos s\u00e3o importantes e apresentam particularidades em cada rebanho animal e necess\u00e1rios de serem analisados de maneira correta para o agropecuarista obter maior desempenho em sua atividade. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":83651,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 18:07:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2456347,"hashId":"4ae9c0eeb387773d2231e7bfcf5c4224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edndices zoot\u00e9cnicos s\u00e3o importantes e apresentam particularidades em cada rebanho animal e necess\u00e1rios de serem analisados de maneira correta para o agropecuarista obter maior desempenho em sua atividade. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9745779,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa de prenhez \u00e9 relacionada \u00e0 efici\u00eancia reprodutiva do rebanho e \u00e9 calculada pela divis\u00e3o do n\u00famero de bezerros que nascem pela quantidade que morrem.","id":9745776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de prenhez \u00e9 relacionada \u00e0 efici\u00eancia reprodutiva do rebanho e \u00e9 calculada pela divis\u00e3o do n\u00famero de bezerros que nascem pela quantidade que morrem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A taxa de natalidade \u00e9 obtida a partir da divis\u00e3o do n\u00famero de bezerros que atingiram o desmame pelo n\u00famero de animais nascidos no ano. ","id":9745777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de natalidade \u00e9 obtida a partir da divis\u00e3o do n\u00famero de bezerros que atingiram o desmame pelo n\u00famero de animais nascidos no ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A taxa de desmama \u00e9 o \u00edndice que faz a substitui\u00e7\u00e3o das vacas, e \u00e9 obtido pela divis\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00eameas substitu\u00eddas pela quantidade de f\u00eameas em esta\u00e7\u00e3o de monta.","id":9745778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de desmama \u00e9 o \u00edndice que faz a substitui\u00e7\u00e3o das vacas, e \u00e9 obtido pela divis\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00eameas substitu\u00eddas pela quantidade de f\u00eameas em esta\u00e7\u00e3o de monta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O rendimento de carca\u00e7a \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o peso do animal vivo antes do abate e o peso de sua carca\u00e7a ap\u00f3s o abate.","id":9745779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rendimento de carca\u00e7a \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o peso do animal vivo antes do abate e o peso de sua carca\u00e7a ap\u00f3s o abate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia","oab":false,"nome":"Zoologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401237,"slug":"engenharia-agronomica-zoologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso eficiente de fertilizantes e corretivos agr\u00edcolas depende de uma s\u00e9rie de fatores que, de forma direta ou indireta, afetam o processo, como um todo. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um dos fatores indiretos.","provas":[{"id":85485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2022-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:48:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2489903,"hashId":"ef46cf5627b16bd7be3bcbef3db6b449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso eficiente de fertilizantes e corretivos agr\u00edcolas depende de uma s\u00e9rie de fatores que, de forma direta ou indireta, afetam o processo, como um todo. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um dos fatores indiretos.<\/p>","resposta":9895443,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Umidade do solo.","id":9895443,"corpo":"<p>Umidade do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualidade dos fertilizantes e corretivos agr\u00edcolas.","id":9895444,"corpo":"<p>Qualidade dos fertilizantes e corretivos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00e3o equilibrada, qualitativa e quantitativa.","id":9895445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u00e7\u00e3o equilibrada, qualitativa e quantitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9poca de aplica\u00e7\u00e3o.","id":9895446,"corpo":"<p>\u00c9poca de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as que afetam a cultura da goiaba no Brasil, as mais importantes sob o aspecto econ\u00f4mico s\u00e3o: antracnose, ferrugem, antracnose-maculata, bacteriose e meloidoginose. Assinale a alternativa CORRETA relacionada a antracnose-maculada.","provas":[{"id":85485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Desenvolvimento Regional","sigla":"CONDER","id":4587,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"conder-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"conder-sc-2022-ameosc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - CONDER - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:47:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2489893,"hashId":"a87b8e7335808067795bbcd2833078e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as doen\u00e7as que afetam a cultura da goiaba no Brasil, as mais importantes sob o aspecto econ\u00f4mico s\u00e3o: antracnose, ferrugem, antracnose-maculata, bacteriose e meloidoginose. Assinale a alternativa CORRETA relacionada a antracnose-maculada.<\/p>","resposta":9895396,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sphaceloma psidii.","id":9895396,"corpo":"<p><em>Sphaceloma psidii.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Puccinia psidii.","id":9895397,"corpo":"<p><em>Puccinia psidii.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Erwinia psidii.","id":9895398,"corpo":"<p><em>Erwinia psidii.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Glomerella cingulata.","id":9895399,"corpo":"<p><em>Glomerella cingulata.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na olericultura, a ocorr\u00eancia de dist\u00farbios fisiol\u00f3gicos nas esp\u00e9cies de interesse tem, muitas vezes, rela\u00e7\u00e3o com a limita\u00e7\u00e3o ou o excesso de alguns macros e micronutrientes. Sobre esse assunto, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, atribuindo V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): ( ) A defici\u00eancia de boro em couve-flor causa um dist\u00farbio fisiol\u00f3gico chamado medula-oca ou podrid\u00e3o-damedula. ( ) A podrid\u00e3o estilar nos frutos do tomate est\u00e1 associada, entre outros fatores, \u00e0 defici\u00eancia de c\u00e1lcio. ( ) A defici\u00eancia do enxofre nas culturas do alho e da cebola est\u00e1 associada ao aumento da pung\u00eancia de ambos. ( ) Queima-dos-bordos \u00e9 um dist\u00farbio que ocorre na alface e tem rela\u00e7\u00e3o com a defici\u00eancia de f\u00f3sforo. ( ) A pr\u00e1tica da calagem \u00e9 fundamental para a disponibilidade dos nutrientes na solu\u00e7\u00e3o do solo. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2022-ufv-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 17:57:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474299,"hashId":"95d98a5295b5f124d469eacf746061d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na olericultura, a ocorr\u00eancia de dist\u00farbios fisiol\u00f3gicos nas esp\u00e9cies de interesse tem, muitas vezes, rela\u00e7\u00e3o com a limita\u00e7\u00e3o ou o excesso de alguns macros e micronutrientes. Sobre esse assunto, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, atribuindo V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A defici\u00eancia de boro em couve-flor causa um dist\u00farbio fisiol\u00f3gico chamado medula-oca ou podrid\u00e3o-damedula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A podrid\u00e3o estilar nos frutos do tomate est\u00e1 associada, entre outros fatores, \u00e0 defici\u00eancia de c\u00e1lcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A defici\u00eancia do enxofre nas culturas do alho e da cebola est\u00e1 associada ao aumento da pung\u00eancia de ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queima-dos-bordos \u00e9 um dist\u00farbio que ocorre na alface e tem rela\u00e7\u00e3o com a defici\u00eancia de f\u00f3sforo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pr\u00e1tica da calagem \u00e9 fundamental para a disponibilidade dos nutrientes na solu\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9823910,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":9823910,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":9823911,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F. ","id":9823912,"corpo":"<p>F, V, F, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V. ","id":9823913,"corpo":"<p>F, F, V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:23:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2541731,"hashId":"79c0163ef3fed790869f9393d5d74568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10120394,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o receber a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado na Lei Org\u00e2nica, o Poder Legislativo poder\u00e1 propor como or\u00e7amento a m\u00e9dia dos \u00faltimos 3 anos, devidamente atualizada.","id":10120394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o receber a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado na Lei Org\u00e2nica, o Poder Legislativo poder\u00e1 propor como or\u00e7amento a m\u00e9dia dos \u00faltimos 3 anos, devidamente atualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil.","id":10120395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas.","id":10120396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas, at\u00e9 o dia 31 de dezembro. ","id":10120397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas, at\u00e9 o dia 31 de dezembro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Gerais de Direito Financeiro (Lei n\u00ba 4320\/64) e altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique as corretas: I.Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito publico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinado-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou especificas exercidas por essas entidades. II.Classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado. III.Classificam-se como Transfer\u00eancias Correntes as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":85332,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tesoureiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:26:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2485939,"hashId":"4aa5de547192790d6c7471a27bd027c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Gerais de Direito Financeiro (Lei n\u00ba 4320\/64) e altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito publico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinado-se o seu produto ao custeio de atividades gerais ou especificas exercidas por essas entidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Classificam-se como Transfer\u00eancias Correntes as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9877743,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9877740,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9877741,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9877742,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9877743,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9877744,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico","id":4945,"slug":"assessor-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o do conhecimento pode ser definida como o processo de criar, compartilhar, usar e gerenciar o conhecimento de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, analise as seguintes afirmativas: I \u2013 Captura do Conhecimento: esse objetivo pode ser alcan\u00e7ado ao criar reposit\u00f3rios de informa\u00e7\u00f5es estruturadas em documentos, apresenta\u00e7\u00f5es, manuais e artigos, que possam ser facilmente consultados conforme a necessidade. II \u2013 Melhora do Acesso ao Conhecimento: esse prop\u00f3sito depende da facilita\u00e7\u00e3o do seu acesso e da transfer\u00eancia do conhecimento entre as pessoas. III \u2013 Otimiza\u00e7\u00e3o do Ambiente Organizacional: \u00e9 obtido quando se cria pol\u00edticas de incentivo ao compartilhamento do conhecimento entre as pessoas. IV \u2013 Valoriza\u00e7\u00e3o do Conhecimento: como o capital intelectual e intelig\u00eancia emocional s\u00e3o valores subjetivos e de pouca valia, a valoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 algo que n\u00e3o pode ser feita nas organiza\u00e7\u00f5es. V \u2013 Dissemina\u00e7\u00e3o do Conhecimento: o conhecimento deve ser disseminado de forma respons\u00e1vel e coerente na organiza\u00e7\u00e3o, de modo que todos tenham as informa\u00e7\u00f5es que precisem para realizar bem suas fun\u00e7\u00f5es. A \u00fanica afirmativa que est\u00e1 INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o do Conhecimento \u00e9:","provas":[{"id":84178,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico","id":4945,"slug":"assessor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-assessor-tecnico-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Assessor T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:31:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2467931,"hashId":"fd312f4bb98321a1d99c7414584bf710","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do conhecimento pode ser definida como o processo de criar, compartilhar, usar e gerenciar o conhecimento de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, analise as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Captura do Conhecimento: esse objetivo pode ser alcan\u00e7ado ao criar reposit\u00f3rios de informa\u00e7\u00f5es estruturadas em documentos, apresenta\u00e7\u00f5es, manuais e artigos, que possam ser facilmente consultados conforme a necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Melhora do Acesso ao Conhecimento: esse prop\u00f3sito depende da facilita\u00e7\u00e3o do seu acesso e da transfer\u00eancia do conhecimento entre as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Otimiza\u00e7\u00e3o do Ambiente Organizacional: \u00e9 obtido quando se cria pol\u00edticas de incentivo ao compartilhamento do conhecimento entre as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Valoriza\u00e7\u00e3o do Conhecimento: como o capital intelectual e intelig\u00eancia emocional s\u00e3o valores subjetivos e de pouca valia, a valoriza\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 algo que n\u00e3o pode ser feita nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Dissemina\u00e7\u00e3o do Conhecimento: o conhecimento deve ser disseminado de forma respons\u00e1vel e coerente na organiza\u00e7\u00e3o, de modo que todos tenham as informa\u00e7\u00f5es que precisem para realizar bem suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica afirmativa que est\u00e1 INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Gest\u00e3o do Conhecimento \u00e9:<\/p>","resposta":9797262,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a afirmativa I.","id":9797259,"corpo":"<p>a afirmativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a afirmativa II.","id":9797260,"corpo":"<p>a afirmativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a afirmativa III.","id":9797261,"corpo":"<p>a afirmativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a afirmativa IV.","id":9797262,"corpo":"<p>a afirmativa IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a afirmativa V.","id":9797263,"corpo":"<p>a afirmativa V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Gerais de Direito Financeiro (Lei n\u00ba 4320\/64) e altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique as corretas: I.A Lei de Or\u00e7amento consignar\u00e1 aux\u00edlio para investimentos que se devam incorporar ao patrim\u00f4nio das empresas privadas de fins lucrativos. II.O Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital ser\u00e1 anualmente reajustado acrescentando-se-lhe as previs\u00f5es de mais um ano, de modo a assegurar a proje\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos per\u00edodos. III.O exerc\u00edcio financeiro n\u00e3o coincidir\u00e1 com o ano civil. IV.As propostas parciais de or\u00e7amento guardar\u00e3o estrita conformidade com a pol\u00edtica econ\u00f4mica-financeira, o programa anual de trabalho do Governo e, quando fixado, o limite global m\u00e1ximo para o or\u00e7amento de cada unidade administrativa. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":85332,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tesoureiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:26:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2485945,"hashId":"11dd6943bbf7089e93694fbd6505e503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Gerais de Direito Financeiro (Lei n\u00ba 4320\/64) e altera\u00e7\u00f5es, analise as assertivas e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A Lei de Or\u00e7amento consignar\u00e1 aux\u00edlio para investimentos que se devam incorporar ao patrim\u00f4nio das empresas privadas de fins lucrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital ser\u00e1 anualmente reajustado acrescentando-se-lhe as previs\u00f5es de mais um ano, de modo a assegurar a proje\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos per\u00edodos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O exerc\u00edcio financeiro n\u00e3o coincidir\u00e1 com o ano civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.As propostas parciais de or\u00e7amento guardar\u00e3o estrita conformidade com a pol\u00edtica econ\u00f4mica-financeira, o programa anual de trabalho do Governo e, quando fixado, o limite global m\u00e1ximo para o or\u00e7amento de cada unidade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":9877770,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9877768,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9877769,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9877770,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9877771,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9877772,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Atendimento","id":24640,"slug":"assistente-de-atendimento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, diversos indicadores institucionais precisam ser vistos com aten\u00e7\u00e3o por afetarem diretamente o desempenho dos funcion\u00e1rios na condu\u00e7\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es. Neste contexto, analise os indicadores a seguir:I \u2013 Melhoria no grau de comunica\u00e7\u00e3o.II \u2013 Melhora no n\u00edvel de motiva\u00e7\u00e3o organizacional.III \u2013 Boa percep\u00e7\u00e3o sobre aspectos relativos \u00e0 qualidade de vida no trabalho.IV \u2013 Medidas que excluam os colaboradores da tomada de decis\u00e3o.V \u2013 Incentivo da competitividade entre funcion\u00e1rios e ao trabalho feito de forma isolada.A alternativa que traz, de forma CORRETA e COMPLETA, os fatores internos que auxiliam na obten\u00e7\u00e3o de boas rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho \u00e9:","provas":[{"id":84179,"cargo":{"descricao":"Assistente de Atendimento","id":24640,"slug":"assistente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-assistente-de-atendimento-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Assistente de Atendimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 14:28:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468887,"hashId":"ff064c798df7d56371133cf62787cea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, diversos indicadores institucionais precisam ser vistos com aten\u00e7\u00e3o por afetarem diretamente o desempenho dos funcion\u00e1rios na condu\u00e7\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es. Neste contexto, analise os indicadores a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I \u2013 Melhoria no grau de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II \u2013 Melhora no n\u00edvel de motiva\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p><p>III \u2013 Boa percep\u00e7\u00e3o sobre aspectos relativos \u00e0 qualidade de vida no trabalho.<\/p><p>IV \u2013 Medidas que excluam os colaboradores da tomada de decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Incentivo da competitividade entre funcion\u00e1rios e ao trabalho feito de forma isolada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que traz, de forma CORRETA e COMPLETA, os fatores internos que auxiliam na obten\u00e7\u00e3o de boas rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho \u00e9:<\/p>","resposta":9801329,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II e V.","id":9801327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II e IV.","id":9801328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II e III.","id":9801329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II, III e IV.","id":9801330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, IV e V.","id":9801331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}